<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Subversive</title>
    <image>
      <url>https://www.subversive.eu/apple-touch-icon.png</url>
      <title>subversive.eu</title>
      <link>www.subversive.eu</link>
    </image>
    <link>https://subversive.eu/categories/g%C3%A9opolitique.html</link>

    <description>Subversive est un site accueillant un blog, développant un avis critique de nos sociétés.</description>
    <language>fr</language>
    
    
    

    
    <lastBuildDate>Fri, 09 Oct 2020 13:19:18 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://subversive.eu/categories/g%C3%A9opolitique/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Trump n&#39;est pas un danger pour le commerce international</title>
      <link>https://subversive.eu/posts/trump-n-est-pas-un-danger-pour-le-commerce-international.html</link>
      <pubDate>Fri, 09 Oct 2020 13:19:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://subversive.eu/posts/trump-n-est-pas-un-danger-pour-le-commerce-international.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;TRUMP n&amp;rsquo;est pas un danger pour le commerce international.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;Copie d&#39;une plaidoirie en droit des affaires.&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TRUMP n&amp;rsquo;est pas un danger pour le commerce international.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;L&amp;rsquo;administration Trump veut aider à construire un meilleur système commercial multilatéral et restera active au sein de l&amp;rsquo;Organisation mondiale du commerce&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;établissait le rapport annuel du Président des États-Unis sur les accords commerciaux de libre-échange en 2018.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour vous, cet engagement s’apparente-t-il à une menace ou danger quelconque pour le commerce international ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alors, qu’est-ce qu’un danger pour le commerce international ?
Si le commerce international est défini comme l&amp;rsquo;ensemble des flux de marchandises et de services entre au moins deux espaces économiques. Alors ne devrions-nous pas constater son impact dans les chiffres ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Par danger entendez-vous source potentielle de dommage ou de préjudice l’égard du commerce international ? Serait-ce une situation dans laquelle Donald Trump menacerait l’existence du commerce international ? Certes comme vous aurez pu l’entendre précédemment, cependant, comment se manifesterait ce danger ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En termes d’efficacité ? Très bien, nous vous démontrerons qu’en ce sens la politique de Donald Trump dans le domaine du commerce international est belle et bien performante, elle n’est pas un danger pour le commerce international, bien au contraire.&lt;br&gt;
Alors me diriez-vous, au regard des traités signés ? Et bien toujours pas, au vu des avancées historiques en la matière qui se sont produites sous l’égide de Donald Trump.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si ce n’est ni en termes d’efficacité, ni en termes de traités, serait-ce alors au regard de ses défaillances vis-à-vis des organisations internationales relatives au commerce ?
Et pourtant la réalité n’est toujours pas celle que l’on a voulu vous démontrer, il faut creuser jusqu’au fond du problème pour y découvrir que Donald Trump est un simple instrument du commerce international bénéfique à ce dernier, et non un tyran protectionniste comme ses détracteurs le dépeindront. En effet, Donald Trump dans le respect des règles du commerce international se borne à appliquer les normes mises en place et adoptées par tous les pays membres de l’OMC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans le même temps, vous chercherez à constater les effets néfastes de la politique du tyran sur le commerce international. Néanmoins, j’ai le regret de vous annoncer que vous n’en trouverez pas. Sur le plan fiscal, au niveau de son bilan, de ses résultats en termes de chiffres, ou d’application des règles, mais où cet impact défavorable s’illustre-t-il ?&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;les-chiffres-qui-démontrent-le-contraire-contre-mesure--pas-dimpact-défavorable-sur-le-commerce-international&#34;&gt;Les chiffres qui démontrent le contraire, Contre-mesure : pas d’impact défavorable sur le commerce international&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En 2015, le commerce international se porte bien. La volume des échanges de biens et de services a une croissance de 2,7%. Un an plus tard, en 2016, Monsieur Trump est élu président des EU d’Amérique. Cette élection bouleverse et inquiète, à tort nous le verrons, le monde commercial. En 2017, seulement un an après l’entrée en fonction de Donald Trump, le volume des échanges de biens et de service permet de mesurer une croissance de 4,3% du volume du commerce international. Cette augmentation sensationnelle amène à se poser les bonnes questions.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ne serait-il pas plus avisé, finalement, de voir le danger dans les attaques politiques incessantes à l’encontre du président des EU plutôt que de le chercher ou il n’est pas, c’est à dire dans sa politique elle-même ? En effet il est facile d’estimer de manière superficielle que Donald Trump est nocif pour le commerce international si l’on ignore les chiffres témoins d’un évolution positive du commerce international.  On peut donc supposer que D. Trump ne cherche qu’à dynamiser le système du commerce international, le « rendre meilleur » selon ses propres termes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ensuite il ne faut pas oublier la position économique des états unis. Avec le PIB le plus élevé du monde, les états unis sont une superpuissance. Le commerce international est le moteur de l’économie américaine. Ainsi, pensez-vous que le président des états unis détruirait lui-même ce qui fait sa puissance sur la scène internationale ? Oseriez-vous imaginer Donald Trump, ancien chef d‘entreprise détruire les échanges mondiaux ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Certes sa politique économique change de ses prédécesseurs. Cela est indéniable. Mais on ne peut accuser un homme de mettre en danger l’activité commerciale internationale alors même qu’il n’a cherché qu’à faire évoluer positivement les relations commerciales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cet appel à relancer les échanges commerciaux mondiaux passe notamment par une réforme fiscale.  L’impôt sur les bénéfices des sociétés a été réduit et un investissement déductible à 100% est mis en place. Ces avantages fiscaux démontrent clairement une volonté d’attirer les investisseurs étrangers. Cette politique économique, que vous ne pouvez réfuter, favorise les échanges internationaux. Certains ont vivement critiqué la création d’une taxe sur l’importation de l’acier et l’aluminium au EU.
Toute fois la critique reste légère :&lt;br&gt;
D’une part, les puissances économiques mondiales ont su réagir et mettre en place des contres mesures. Cet effet de « balance » comme on pourrait l’appeler, a rééquilibré les enjeux commerciaux internationaux. L’Europe applique des droits de douane punitifs et des sanctions aux importations américaines. Finalement, ce que certains appellent « les offensives » de Donald Trump ont redynamisé les échanges commerciaux internationaux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;D’autre part, le gouvernent de Trump a accepté de supprimer la taxe pour ce qui est de ses échanges avec le Mexique et le Canada lors de la renégociation de l’ALENA. Le commerce s’en trouve ainsi protégé.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;les-traités-qui-démontrent-le-contraire&#34;&gt;Les traités qui démontrent le contraire&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Si Donald Trump semblait dans un premier temps réticent à renouveler l’accord commercial avec l’ALENA, les négociations ont finalement abouties sur la signature par le Président Trump de l’accord de l’ALENA, dans la mesure où il est plus favorable aux États-Unis. Il cherche par ailleurs à perfectionner cet accord en particulier avec le Canada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le président Trump a également signé un premier accord commercial avec la Chine, ayant pour but d’ouvrir davantage les marchés chinois aux entreprises américaines, accroître les exportations agricoles et énergétiques et offrir une meilleure protection à la technologie américaine et aux secrets commerciaux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Donald Trump a aussi conclu deux accords bilatéraux en Asie, avec le Japon et la Corée du Sud qui répondent aux inquiétudes face à son retrait du partenariat Transpacifique.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;une-application-pure-et-simple-du-droit-du-commerce-international&#34;&gt;Une application pure et simple du droit du commerce international :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;L’OCDE a accepté de reconnaître la loi des états unis anti -corruption. Effectivement les EU ont une loi anti-corruption depuis 1977 qui leur permet de sanctionner les entreprises des EU ou étrangère qui n’en respecteraient pas les règles. EN 1998, l’OCDE reprend ces mêmes règles dans la convention anticorruption. En ce sens, la politique punitive de Donald Trump vis-à-vis des entreprises et états étrangers n’est aujourd’hui qu’une application des normes internationales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En conséquence, est-ce vraiment Donald Trump qui nuit au Commerce international ? Ou ne fait-il que respecter les règles préétablies du Commerce international ?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Elle a déposé 10 plaintes devant l&amp;rsquo;OMC, contre la Chine, l&amp;rsquo;Union européenne, la Turquie, le Canada et l&amp;rsquo;Inde&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;le-commerce-international-une-représentation-des-intérêts-de-chacun&#34;&gt;Le commerce international une représentation des intérêts de chacun&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Donald Trump a donc mis en place une stratégie du « Buy American » à l’international, plus favorable au commerce international des États-Unis, allant jusqu’à alimenter des guerres commerciales en outrepassant les mesures de l’OMC pour obtenir ces avantages, qu’il obtient par ailleurs avec succès que ce soit avec la Chine, ou encore le Mexique. Donald Trump s’est engagé dans une recherche pure et simple du Fair Trade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour que le raisonnement de nos détracteurs ne soit erroné il faudrait définir le commerce international comme les échanges commerciaux de tous les États qui pourtant ont des intérêts économiques propres et différenciés. En cela, on sait bien que tous agissent en vue d’augmenter leurs propres échanges commerciaux et non en vue de favoriser les échanges globaux. Faudrait-il croire que Donald Trump est un danger pour le commerce international alors qu’il ne fait que dynamiser son propre commerce international ? En réalité ne favoriserait-il pas seulement le commerce international inhérent aux États-Unis ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Avancer le contraire reviendrait à dire à l’heure d’une mondialisation exacerbée que tous les pays qui défendent leurs intérêts commerciaux internationaux sont un danger pour le commerce international. Alors tous les États seraient un danger pour le commerce international y compris les États-Unis. Sachant que les États-Unis considèrent l’Iran comme le « premier parrain du terrorisme à l’échelle mondiale », ne semble-t-il pas évident que sa décision ne vise pas directement à impacter le commerce international, mais plutôt un usage de ce dernier comme d’une arme efficace favorable aux États-Unis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ce sens, ils seraient un danger pour eux même en tant que l’une des premières puissances économiques mondiale et ne saurait se passer de ces échanges, ce qu’un chef d’entreprise aussi accompli que Donald Trump est semble-t-il largement en mesure d’appréhender.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si la stratégie de Donald Trump peut sembler un danger pour le commerce international, il s’avère qu’en réalisant une analyse approfondie du travail réalisé par ce dernier, il soit grotesque d’affirmer que la politique mise en œuvre par Donald Trump soit un danger pour le commerce international.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enfin, il est important de considérer la situation d’ensemble. Vous ne pouvez nier que le modèle de consommation de masse s’est installé dans une grande partie du monde. Vous ne pouvez ignorer que l’Union Européenne est un marché immense, les européens étant les plus gros consommateurs. Il est de fait que l’Union européenne commercera toujours internationalement pour satisfaire la demande. Ainsi, vous ne pouvez énoncer que la politique commerciale des états unis puisse mettre en péril le commerce international avec l’Union Européenne.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le commerce est nécessaire, il est inévitable et continue de se développer quoi qu’en pense les détracteurs de D. Trump.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;Fin de la plaidoirie.&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;pour-conclure&#34;&gt;Pour conclure&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Trump ne nuit pas au commerce, il le modifie pour continuer de servir les intérêts eau, comme ils l&amp;rsquo;ont toujours fait. Cette modification pousse tout le monde vers des corporations où le pays eau gère la corporation eau. Bruxelles gère celle européenne et pékin gère celle chinoise.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il modernise la politique étrangère, celle où les acteurs sont les entreprises et les organisateurs, les états.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De manière triviale :&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Il dit a tout le monde si ton entreprise veut faire du commerce chez moi, envoi ton état négocier avec le mien. Si mon entreprise veut faire du commerce chez toi, j&amp;rsquo;envoie mon état négocier. Plus personne ne se cache.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Les états organisent à grande échelle, les acteurs font le boulot. Cela garantit plus de commerce.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;pour-penser-plus-loin&#34;&gt;Pour penser plus loin&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;C&amp;rsquo;est probablement pour cela que cela ce met en place, la hausse des échanges entraînent une modification de la gestion. Prenons la réflexion à l&amp;rsquo;envers.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Corrélation entre inflation et chute des civilisations</title>
      <link>https://subversive.eu/posts/correlation-entre-inlfation-et-chute-de-civilisation.html</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jun 2020 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://subversive.eu/posts/correlation-entre-inlfation-et-chute-de-civilisation.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cet article ne mettra pas en cause l&amp;rsquo;inflation dans la chute d&amp;rsquo;une civilisation, mais essaiera de collaborer le fait qu&amp;rsquo;elle soit là avant la décadence.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Qu&amp;rsquo;elle soit la cause ou bien une conséquence. Ainsi nous ferons un détour historique assez flou, nous étudierons l&amp;rsquo;Histoire, analyserons les raisons des chutes et pour finir nous reviendrons dans l&amp;rsquo;actualité.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De par l&amp;rsquo;histoire, l&amp;rsquo;inflation est un processus de hausse cumulative et auto-entretenue du niveau général des prix. Il lui faut une multitude de paramètres, des variables de longue durée pour évoluer. Voyons cela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Imaginez une feuille blanche, a gauche une colonne symbolise l&amp;rsquo;offre (la production), a droite l&amp;rsquo;autre colonne marque la demande (la consommation + l&amp;rsquo;investissement). La production prend plusieurs variables que nous notons ainsi : la main d&amp;rsquo;œuvre (population active) + le capital (les outils, bâtiments, machines, &amp;hellip;) + la productivité multifactorielle (la technologie). La consommation c&amp;rsquo;est la capacité d&amp;rsquo;un peuple à acheter (plus il est riche + il consomme), l&amp;rsquo;investissement c&amp;rsquo;est la capacité à créer la production (ce n&amp;rsquo;est pas la finance avec la bourse ni l&amp;rsquo;immobilier, &amp;hellip;).
Par ce schéma, si l&amp;rsquo;offre est plus forte que la demande, le prix monte (faites une flèche de la droite vers la gauche : représente l&amp;rsquo;évolution du prix). Si la demande est plus forte que l&amp;rsquo;offre alors le prix baisse. Il existe des outils pour faire évoluer les deux repères comme le crédit, l&amp;rsquo;achat d&amp;rsquo;obligation, l&amp;rsquo;indexation (et/ou désindexation) sur une matière première, souvent l&amp;rsquo;or, augmenter la production par l&amp;rsquo;investissement, par les stocks, la durée de transport, &amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Évidemment il y a des phénomènes extérieurs qui viennent s&amp;rsquo;ajouter mais nous y reviendrons.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;inflation-et-nations&#34;&gt;Inflation et nations&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;histoire&#34;&gt;Histoire&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Commençons par l&amp;rsquo;empire Romain qui au IIIème siècle eu à se protéger contre une inflation accrue due probablement a la raréfaction de l&amp;rsquo;or et de l&amp;rsquo;argent. Celle-ci amène la famine et donc les révoltes. L&amp;rsquo;empereur Dioclétien met en place l&amp;rsquo;édit du Maximum, créé l&amp;rsquo;impôt foncier, et réorganise la monnaie en cuivre, étain et plomb. Ainsi pour lutter contre l&amp;rsquo;inflation les empereurs réduisent la masse monétaire en circulation. Constantin créa de nouvelles pièces d&amp;rsquo;or et d&amp;rsquo;argent afin de faire revenir la stabilité et la confiance dans la monnaie. Entre le VIème et le XIème siècle, les meurs et cultures changent, l&amp;rsquo;esclavage diminue au profit du servage. On assiste à une anarchie militaire. Dès l&amp;rsquo;an mille, a la suite de la création d&amp;rsquo;un État tampon (le Comté de Toulouse) entre les Francs et les Arabes. Celui-ci s&amp;rsquo;enrichit et a son tour, l&amp;rsquo;inflation monte, une inflation lente dite rampante. On assiste à un essor urbain, un commerce bourgeois urbain, c&amp;rsquo;est une société féodale, où les bourgeois en Occitanie domine le commerce et régule l&amp;rsquo;économie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durant les temps féodaux (XIe-XVe siècle), les prix agricoles et ceux des produits artisanaux tendent à augmenter, mais d’une façon lente (en dehors des périodes de guerre ou de pénurie). Cela rogna en longue période le pouvoir d’achat de la rente foncière féodale et explique en partie la crise du XIVe siècle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Au XVIème siècle, une famine en Espagne, entraîne une forte inflation en Andalousie, jusqu&amp;rsquo;à 5 fois le prix. Cela aura des répercussions sur toute l&amp;rsquo;Europe. Un siècle plus tard, l&amp;rsquo;Europe s&amp;rsquo;embrase, de forts changements climatiques entraînent une inflation qui ne cessera plus de s&amp;rsquo;arrêter, même après les périodes révolutionnaires qui empirent le phénomène, et pousse à la création de la Banque de France en 1802. Objectif réguler l&amp;rsquo;inflation afin de prévenir des troubles sociaux et ainsi assurer la survie de l&amp;rsquo;état. A cela s&amp;rsquo;ajoute les incapacités à investir dans la production car l&amp;rsquo;argent des princes est parti dans la guerre&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans ces trois cas, l&amp;rsquo;inflation sanctionne le manque de production. Ces exemples montrent bien que si le développement de l’inflation est lié à celui de la création monétaire, il dépend tout autant des conditions de production, des structures sociales et des « chocs exogènes ».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En Chine, le commerce fleurissant à manille (port espagnol aux actuelles philippines) inonde la Chine d&amp;rsquo;argent, l&amp;rsquo;or blanc donc celle-ci dépends pour sa monnaie enrichit espagnols et commerçants chinois. Seulement dans une même année deux galions (porte-conteneur de l&amp;rsquo;époque) coulent dans le pacifique. La demande en argent est telle que la chine s&amp;rsquo;effondre sur elle même sans argent.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sur la période 1790-1890, on observe une multitude d’oscillations des prix et de la production, autour de plusieurs grands cycles longs débordant sur le XXe siècle. Cela correspond aux nouveaux outils de production (la productivité multifactorielle) qui entraîne un surplus de production, et donc déflation et ainsi de suite. C&amp;rsquo;est une période relativement prospère.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La crise de 1930 est précédée par des phases de hausses de prix (demande ++) puis des phases de progrès techniques (production ++) et donc baisse des prix.  Il y a eu sur la décennie 1920 un essor remarquable de la production industrielle, probablement menant à la crise suite a une surproduction, donc une baisse des prix. En France, la dépréciation du Franc en 1926 aggrave la casse. De 1924 à 1929, l&amp;rsquo;Allemagne se porte très bien grâce à une masse monétaire importante en circulation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A la fin de la Seconde Guerre Mondiale, le désir de consommer est fort suite a des années de privations. Il s&amp;rsquo;en suivra une inflation constante et surtout permanente (chose pas observée depuis 2 siècles). Elle s&amp;rsquo;accélère ensuite fortement à la suite des deux « chocs » pétroliers de 1973-1974 et de 1979. Ce sont un des phénomènes externes entraînant une inflation forte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sur les graphiques, entre 1900 et 2011, on voit clairement une corrélation entre production et évolution des prix. Lorsque la production augmente, les prix montent avec un léger retard. Et inversement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les consommateurs poussés à la consommation de masse, entraînent avec eux les investisseurs vers l’élargissement de leur capacité de production. La hausse des coûts modère la hausse des prix. Jusqu&amp;rsquo;en 1981, la France a tenté de lutter contre l&amp;rsquo;inflation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le cas du Japon entre 1900 et 2011, est très intéressant. Difficile à comprendre. En effet, le pays est en crise économique depuis les années 2000, c&amp;rsquo;est à dire qu&amp;rsquo;il est en déflation, les prix baissent. Le chômage lui est ridicule, la démographie présage une réduction de la population. Une immigration ridicule. Un cas appart. Les politiques inflationniste vont bon train avec des mesures monétaires lourdes, en vain. Serions nous entrain de sous-estimer la production ?&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;corrélation-vraiment-&#34;&gt;Corrélation, vraiment ?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A chaque chute, décadence, fin de civilisation, l&amp;rsquo;inflation est présente. En réalité, elle est présente tout le temps, enfin quasiment. Aucune ethnie, n&amp;rsquo;a connu de longue période de déflation ou de neutralité monétaire.
L&amp;rsquo;inflation est perçue comme un cercle vertueux, inflation donc hausse de la demande, donc hausse de l&amp;rsquo;offre donc offre de la demande&amp;hellip;. Il faut bien sur que la richesse soit redistribuée par les salaires pour que la demande augmente mais par le crédit, cela s&amp;rsquo;oublie. Et ce même crédit permet de réagir vite, c&amp;rsquo;est à dire d&amp;rsquo;investir rapidement, d&amp;rsquo;améliorer la technologie, donc de réguler l&amp;rsquo;offre plus rapidement, réduit le risque mais oublie les salaires.
La déflation fait peur, elle est beaucoup sujette à stimuler des troubles sociaux, par une baisse de la production donc un consommateur moins riche. C&amp;rsquo;est un cercle comme l&amp;rsquo;inflation, baisse de la demande, donc baisse l&amp;rsquo;activité donc baisse de la demande &amp;hellip;
Les deux phénomènes fonctionnent comme des spirales, mais il existe des outils pour les faire tourner dans l&amp;rsquo;autre sens.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Et il y a pire que cela, il existe deux grandes thèses sur l&amp;rsquo;inflation (Keynésianisme / Néoclassique), et bien dans les deux cas, l&amp;rsquo;inflation est inévitable, comme si elle se porte garante de la stabilité économique, de la sûreté des troubles sociaux. Elle reste faible.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;analyse-et-causes&#34;&gt;Analyse et causes&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;La neutralité monétaire n&amp;rsquo;a jamais été rencontrée, elle semble poser problème sur du court terme (1 à 2 ans) mais sur du long terme elle est probablement acceptable, seulement jamais testée. Le principal problème est alors la vitesse de circulation de la monnaie, sauf qu&amp;rsquo;en France elle semble rester stable depuis 1960. Il faudrait qu&amp;rsquo;elle augmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On l&amp;rsquo;a vue dans l&amp;rsquo;histoire, l&amp;rsquo;inflation peut provenir de phénomènes extérieurs. Conditions climatiques donc famine donc hausse des prix. Raréfaction d&amp;rsquo;une matière première (guerre, embargos, technologie, épidémie,&amp;hellip;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La covid19, nous montre bien a quel point le rôle de la production est sous-estimé ou semble l&amp;rsquo;être. Pendant la pandémie, le consommateur s&amp;rsquo;est enrichie, salaire versé en majorité, mais pas de consommation. L&amp;rsquo;envie est là, dès la sortie de crise. La production est a l&amp;rsquo;arrêt, par mesure sanitaire, certes il y a des stocks, mais ils ne regroupent que 10% de l&amp;rsquo;offre en moyenne. Ainsi durant cette crise, l&amp;rsquo;offre s&amp;rsquo;effondre, et la demande aussi car le consommateur n&amp;rsquo;est pas là. A la sortie de crise, le consommateur est là, mais la production non, temps de latence par transport maritime, nous assistons donc a une forte inflation. La politique budgétaire de la BCE fait son effet tout de même.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prenons pour exemple, a l&amp;rsquo;inverse, un domaine non arrêté, l&amp;rsquo;alimentation. L&amp;rsquo;offre a augmenté car les enfants, adolescents et les adultes habitués des cantines se servent en grande surface. Mais la production n&amp;rsquo;a pas bougé, car l&amp;rsquo;industriel qui travaille pour les cantines n&amp;rsquo;a pas adapté sa production pour la grande distribution. Et donc les prix grimpent, l&amp;rsquo;offre est plus basse que la demande (ici la consommation car l&amp;rsquo;investissement a été nul).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A l&amp;rsquo;époque, la domination s&amp;rsquo;effectue par une conquête physique de la terre du voisin. Donc il y avait un besoin de technologie pour dominer militairement l&amp;rsquo;autre et un besoin de finance conséquente pour acquérir l&amp;rsquo;armée adéquate. Ainsi les frais, l&amp;rsquo;administration augmentent. L&amp;rsquo;État donc se doit de réagir, en vain il augmente les impôts, qui fait grimper la grogne sociale. Et ainsi de suite, les gouvernants sont pris au piège. L&amp;rsquo;agrandissement des territoires est la meilleure solution pour garantir un apport financier mais sans d&amp;rsquo;autres victoires et conquêtes les finances sont en berne. La recherche et le déploiement de nouvelles technologies, donc de stimulation de la production entraîne des coûts et des frais qui augmentent, la spirale tourne. Agrandir son territoire coûte plus cher pour le contrôler, murs, armées, administrations et ainsi de suite. Et tout cela se termine par des troubles sociaux. Dans l&amp;rsquo;Histoire, les effets et conséquences des changements climatique restent le principal facteur de disparition d&amp;rsquo;une civilisation/ethnie. Ceux-ci modifient la production par la raréfaction de la matière première et donc cause de l&amp;rsquo;inflation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Concernant les différentes interprétations de l’inflation, on notera que personne ne sait et n&amp;rsquo;arrive à l&amp;rsquo;expliquer de manière unanime. C&amp;rsquo;est comme-ci l&amp;rsquo;inflation était inévitable, impossible d&amp;rsquo;obtenir un amélioration des capacités de production sans inflation. Il se peut que l&amp;rsquo;inflation soit en réalité l’accroissement des quantités produites qui pousse à l&amp;rsquo;augmentation des coûts. Cela surviendrait donc par une forte recherche technologique. Et cela colle bien avec le cas du Japon. Pays qui dans les années 1990 était a la pointe, leader incontestable et aujourd’hui en perte de vitesse. Il n&amp;rsquo;arrive plus a augmenter ses quantités de production par la technologie, ne provoquant pas de hausse de coûts et donc pas d&amp;rsquo;inflation. Enfin cela reste imaginable.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La part des salaires dans ces coûts est en moyenne de 40% du total, bien plus que tout autre chose. Ainsi des théories demande une régulation accrue des partenaires Étatiques afin de contrôler la hausse des salaires. Seulement problème, personne dans les sphères des investisseurs et patrons ne veut un état aussi &amp;ldquo;dirigiste&amp;rdquo;. Les syndicats eux aussi sont contres car cela pourrait entraîner une évolution en dent de scie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour revenir au précédent paragraphe, l&amp;rsquo;inflation apparaît comme un phénomène liés aux structures du capital. Avant le XVIIIème siècle, les économies tournent et sont sous l&amp;rsquo;influence de la production agricole, si celle-ci est bonne on assiste généralement à une prospérité et une baisse des prix. Inversement, lors de crise climatique, le manque de la production agricole entraîne une hausse des prix et une crise. Quand soudain au début du XIXème siècle, les capacités de production agricole sont améliorées et donc entraînent un exode rural vers la production industrielle. Toute la société change. L&amp;rsquo;on retrouve ces changements sociétaux au début par un droit du travail très flexible, qui permet d&amp;rsquo;ajuster les capacités de production à la demande. Seulement cela amène des troubles sociaux, dans toute l&amp;rsquo;Europe industrialisée : En France par exemple : Canuts lyonnais en 1830, insurrections parisiennes de 1832, 1848, 1871). Cela obligea les dirigeants a mettre en place des droits sociaux des travailleurs qui représentent la majeure partie du capital. Aux États-unis on retrouve deux grèves insurrectionnelles de 1877 et 1886. Ces phénomènes entraînent une hausse de la production car le seul moyen de réduire les troubles sociaux est d&amp;rsquo;augmenter le capital. Mais la baisse des prix cause l&amp;rsquo;élimination des entreprises les plus faibles ce qui diminue la concurrence et donc permet la reprise.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tout cela, montre que la seule manière de maintenir son entreprise est d&amp;rsquo;améliorer la production par la technologie. Aujourd&amp;rsquo;hui on retrouve cela. De plus, la doctrine de la régulation monopoliste cause une inflation rampante et/ou ouverte contrairement aux siècles précédents. Ainsi par ces erreurs potentielles rencontrées, nous avons a l&amp;rsquo;heure actuelle des grandes entreprises qui ont un monopole dans un secteur précis souvent hérité d&amp;rsquo;un organisme étatique public (ferroviaire, aéronautique, poste, énergie,..), ce qui leur permet d&amp;rsquo;éviter la faillite, car en garantissant une grande capacité de rentabilité, leur permet de soutenir la technologie et des salaires haut afin de s&amp;rsquo;accaparer de la main d&amp;rsquo;œuvre qualifiée.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De part ces nouveaux mécanisme de régulation, le Japon, pays seul au monde, devient en réalité possible et acceptable. Mais il se cache derrière tout ça, un financement accrue de l&amp;rsquo;argent public. En effet les états sans production, se doivent de maintenir la recherche de technologie. Ils préfèrent donc l&amp;rsquo;endettement à la réduction de leur activités. L&amp;rsquo;État joue un grand rôle dans les mécanismes de contrôle de l&amp;rsquo;économie, il augmente la demande par de l&amp;rsquo;argent public, assure le contrôle des troubles sociaux. Ainsi, l&amp;rsquo;inflation rampante est maintenue quoi qu&amp;rsquo;il advienne.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De plus, la différence des salaires nominaux entre zone géographique est énorme, sans les États, la production chute. Les états se doivent de contenir la grogne sociale par des mesures de plus en plus importantes. Même si ne l&amp;rsquo;oublions pas, deux siècles avant la chute de l&amp;rsquo;empire romain, Rome distribuait du pain en grande quantité. Cela montre surtout le sentiment et la crainte de la déflation redoutée pour ses effets dépressif sur l&amp;rsquo;activité.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il y a un nouveau point apparu réellement dans les années 1970, après le choc pétrolier de 1974 l&amp;rsquo;inflation semble ne pas jouer le même rôle. On observe une corrélation entre la balance commerciale et l&amp;rsquo;inflation, les pays avec une balance commerciale forte, ceux qui exportent ont une inflation faible et vice-versa. Cela montre une capacité d&amp;rsquo;adaptation terrible. Les pays pour maintenir leur compétitivité joue sur l&amp;rsquo;inflation et la déflation en régulant la part des salaires dans le capital. Ainsi a chaque fois que la part dépasse 60% du capital. Hop, on observe un réajustement afin de contenir la demande. Ainsi pour lutter face à des pays avec une main d&amp;rsquo;œuvre a bas coup, la déflation semble être la solution.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mon sens, la technologie est inévitable pour se maintenir puissance dans un monde en lutte permanente et celle ci cause de l&amp;rsquo;inflation car a un moment précis la balance Offre/Demande devra bouger, car il y a un décalage entre la production et le consommateur (temps de production, temps de transport, décision, publicité, besoin,&amp;hellip;). Mais un point qui me semble essentiel est oublié, les consommateurs (consommateurs + investisseurs) ne consomment pas tout, et ceci crée un manque. Dans nos modèles économiques, la monnaie par analogie l&amp;rsquo;huile dans un moteur (le moteur étant l&amp;rsquo;environnement dans lequel la monnaie circule, l&amp;rsquo;économie), subit une fuite, ici l&amp;rsquo;épargne, les placements financiers, immobiliers, l&amp;rsquo;accès à la propriété, .. et ainsi désavantage l&amp;rsquo;accès à l&amp;rsquo;investissement. Et donc déséquilibre les capacités de réguler la production. Bien sûr, par le crédit cela perd de la valeur, mais quand bien même, je pense que ce manque de monnaie (d&amp;rsquo;huile) casse le moteur (l&amp;rsquo;économie).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour revenir aux idées déflationnistes depuis les chocs pétroliers, l&amp;rsquo;emploi de contraintes extérieures pour garantir une inflation faible, voire une déflation afin de garantir la rentabilité pourrait entraîner des troubles sociaux par de mauvaises rémunérations salariales. L&amp;rsquo;Histoire nous le dira. Pour justifier cela et réduire les risques, les politiques ont visé à diminuer les recettes fiscales des états, mais cela doit donc suivre par une réduction des dépenses, chose qui n&amp;rsquo;est pas aisé.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;chute-de-civilisations-&#34;&gt;Chute de civilisations ?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Je vais essayer de définir tous ces termes employés précédemment afin d&amp;rsquo;éviter tout malentendu.
Vous devez comprendre et suivre la réflexion car cela passe par le vocabulaire qui ne correspond pas forcément à la réalité, mais qui une fois définie permet d&amp;rsquo;essayer de se comprendre.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;vocabulaire&#34;&gt;Vocabulaire&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Chute définit le moment le plus proche de la mort, celui où le retour est impossible, il est donc trop tard. La décadence (et fin), signifie une lente approche de la chute. Il me semble que la décadence est plus longue que la chute, mais l&amp;rsquo;histoire n&amp;rsquo;est pas fini pour l&amp;rsquo;approuver.
La chute c&amp;rsquo;est lorsque la disparition de la toute puissance est inévitable. Lorsque le mot déclin et ses dérivées sont employés, cela revient à employer décadence. Mais la structure change, le déclin est plus sur le côté chronique, l&amp;rsquo;aspect culturel. Décadence est plus sur les côtés des rapports de force, économie, puissance forte et légère, mais tout reste lié.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Civilisation est un concept apparu au XVIIIème siècle par un français. Sa base est une norme, une société civilisée qui diffère de la société primitive, en ce qu&amp;rsquo;elle repose sur des institutions, se développe dans des milieux urbains. A l’époque, la civilisation correspond a l&amp;rsquo;idéal, celle de l&amp;rsquo;occident. Puis le pluriel est arrivé. Il y a donc plusieurs civilisations, chacune étant civilisée à sa façon.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une civilisation est une entité culturelle, c&amp;rsquo;est la manière de vivre en général, une façon de voir la vie. Elle englobe des peuples avec chacun une forme particulière. De toutes les théories, l&amp;rsquo;élément commun est la culture. C&amp;rsquo;est plus puissant que les drapeaux, langues, symboles des peuples. Les civilisations répondent a une soif d&amp;rsquo;identité, une soif d&amp;rsquo;hégémonie par la richesse pour le pouvoir par des conflits culturels. La civilisation se représente en une entité culturelle plus large qu&amp;rsquo;une nation, c&amp;rsquo;est la plus grande à ce jour. A l&amp;rsquo;heure actuelle il semblerait absurde d&amp;rsquo;en définir, mais nous allons le faire pour simplifier la pensée : On en recensera 8 :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La civilisation Occidentale (Europe de l&amp;rsquo;Ouest + Amérique du Nord(USA+CAN) + Australie + Nouvelle-Zélande)&lt;br&gt;
La civilisation Islam (Moyen-Orient, Bosnie, Albanie, Afrique du Nord (Mali, Sénégal, Maroc,.. + province chinoise)&lt;br&gt;
La civilisation Orthodoxe (Russie, certains pays de l&amp;rsquo;ex-URSS, Grèce, Crimée, Est de l&amp;rsquo;Ukraine, Serbie + Roumanie + Bulgarie + Chypre)&lt;br&gt;
La civilisation Chinoise, Confucéenne (Chine + petits pays asiatique, Singapour, Taïwan, ..)&lt;br&gt;
La civilisation Japonaise&lt;br&gt;
La civilisation Africaine (Sud de l&amp;rsquo;Afrique, Afrique Sub-Saharienne)&lt;br&gt;
La civilisation Latino-Américaine (Mexique + Sud + Amérique Latine)&lt;br&gt;
La civilisation Hindoue (Inde + Pays asiatiques)&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;histoire-1&#34;&gt;Histoire&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;Histoire aurait connu entre 8 et 23 civilisations. Toutes seraient composées d&amp;rsquo;au moins 2 peuples sauf le Japon, c&amp;rsquo;est une civilisation-état. Il y 3 mille ans, les rapports entre civilisations sont soit inexistants ou restreints ou bien intermittents et intenses. Du fait d&amp;rsquo;être séparé par le temps et dans l&amp;rsquo;espace. Les civilisations Byzantine et Chinoise sont très anciennes. La civilisation Islam serait née vers le VIIème siècle. L&amp;rsquo;occident arrive bien plus tard entre le VIIIème et le IXème siècles. Elle se développe sous l&amp;rsquo;emprunt à l&amp;rsquo;Islam sous l&amp;rsquo;effet eux aussi de l&amp;rsquo;emprunt aux chinois. De même pour le Japon.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Déjà en Grèce, les Athéniens en auraient presque conscience quand il ont voulu rassurer les Spartiates sur le fait qu&amp;rsquo;ils ne les trahirait pas en faveur des Perses. Il y a 2 mille ans, les Celtes se battent entre peuples malgré leur même civilisation. Rome domine par la conquête et ainsi amène la paix.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;Occident fait de même jusqu&amp;rsquo;à la seconde guerre mondiale. Ils ont mis 400 ans pour dominer le monde, ils ont expliqué au monde nous &amp;ldquo;la civilisation&amp;rdquo; et vous &amp;ldquo;les barbares&amp;rdquo;. Tout comme les musulmans avec Dar Al-Islam le côté de la paix et Dar Al-Harb, celui de la guerre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;Occident amène de la modernité, la technologie, des idéologies politiques, dans l&amp;rsquo;Histoire toutes les idéologies politiques du XXième siècle sont le produit de notre civilisation. Aucune autre, même si elle s&amp;rsquo;en sont servi, aucune n&amp;rsquo;est à l&amp;rsquo;origine. Par contre, les grandes religions du monde sont toutes les produits des civilisations non-occidentales et sont pour la plupart antérieure à notre civilisation. Telle est la complexité du monde et de notre civilisation. Nous sommes uniques à notre manière comme le sont les autres à leur manière.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainsi en 400 ans, dès 1914, l&amp;rsquo;Occident contrôle 48% de la surface du Globe. Et à son apogée en 1920, elle possède sous le contrôle majeur de trois grandes puissances, USA + UK + FRA, 50% de la surface de la Terre et 48% de la population mondiale. Elle augmente ainsi suite au partage entre Français et Anglais de l&amp;rsquo;Empire Ottoman. Cet agrandissement civilisationnel a supprimé 2 civilisations, Andine et Méso-américaine. Seules 3 résistent, Orthodoxe, Japonaise et Éthiopienne. Par la technologie l&amp;rsquo;Occident a créé et organisé une violence de masse à grande échelle. Ainsi a son apogée, Civilisation signifie Civilisation Occidentale&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La seconde guerre organise le dernier combat entre puissance occidentale. Amorce le choc des civilisations. Amorce la décadence de l&amp;rsquo;occident. La disparition de l&amp;rsquo;URSS est le symbole de cette décadence, le signe que le monde entre en phase civilisationnelle. Les grands conflits se passeront désormais entre deux civilisations opposées. En psychologie sociale, on se définit par ce que qu&amp;rsquo;on est pas. Cela s&amp;rsquo;applique pour un groupe social tel qu&amp;rsquo;une civilisation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;occident par sa toute puissance se définie de facteurs qui font d&amp;rsquo;elle, une civilisation unique (au mettre titre que les autres), séparation des pouvoirs, pluralisme social, individualisme, le droit. Une particularité, l&amp;rsquo;Occident est la plus jeune de toute, mais cela ne serait pas forcément un facteur d&amp;rsquo;enjeu de puissance, d&amp;rsquo;autres très anciennes sont toujours là.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depuis les années après-URSS, l&amp;rsquo;occident est la seule qui a des intérêts chez les autres, ce qui oblige d&amp;rsquo;autres sociétés non-occidentales de s&amp;rsquo;allier a l&amp;rsquo;occident pour leurs intérêts. La chute de l&amp;rsquo;Union Soviétique que tout le monde y compris occidentaux ont vu comme une victoire est en réalité le coup de grâce, cela à produit l&amp;rsquo;effondrement de cette superpuissance civilisationnelle. La puissance économique se déploie vers l&amp;rsquo;extrême Orient. Ainsi l&amp;rsquo;occident perd sa volonté de dominer, la décadence se retrouve dans un processus lent (4 siècles pour l&amp;rsquo;apogée, peut être autant pour sa chute ?), il y a des sursauts, des manifestations de puissance, une perte des ressources (fuite de technologies, Hommes, &amp;hellip;.).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dès 1990, tous les conflits armés se passent entre civilisations. L&amp;rsquo;ex-Yougoslavie en regroupe 3, Islam (Bosnie), Orthodoxe (Serbie) et Catholique (Croatie). L&amp;rsquo;Ukraine, la Crimée est orthodoxe, le Donbass l&amp;rsquo;est aussi alors que la partie Ouest est occidentale. Le Mali tout récemment va fuir vers l&amp;rsquo;Islam. Les arméniens vs l&amp;rsquo;Islam. Le conflit Azéri. Le conflit tchétchène. Ainsi nous assistons à une réduction majeure des conflits entre peuples d&amp;rsquo;une même civilisations. Ainsi la politique permet d&amp;rsquo;affirmer que nous ne sommes pas l&amp;rsquo;autre, nous ne sommes pas l&amp;rsquo;occident.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Au cours du dernier siècle, on notera :
En occident + hindoue, Dieu reste dieu, séparation des pouvoirs.
En chine + japon, César est Dieu, le politique est Dieu.
En islam, Dieu est césar, la religion fixe la politique.
Chez les orthodoxe,  Dieu est au service de César, la religion peut justifier la politique.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;analyse&#34;&gt;Analyse&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;On observe un changement de force que nous allons étudier ci-dessous. La chine monte en puissance. L&amp;rsquo;islam suit derrière tandis que l&amp;rsquo;occident coule. Tout le monde a pensé que l&amp;rsquo;occident avait gagné par la démocratie libéralisée, que la paix est en route, mais le fondamentalisme religieux (le repli religieux) montre l&amp;rsquo;inverse. Tout tends vers des conflits régionaux d&amp;rsquo;ordre civilisationnels. On jugera alors les zones sensibles en Ex-Yougoslavie, la partie est du moyen-orient entre Inde, Pakistan et Chine. Des conflits dans l&amp;rsquo;Asie. En Afrique et en Méditerranée.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C&amp;rsquo;est comme si la Seconde Guerre Mondiale avait sonné la fin d&amp;rsquo;un monde où les peuples s&amp;rsquo;affrontent au sein d&amp;rsquo;une même civilisation, l&amp;rsquo;occident est l&amp;rsquo;exemple. Il semblerait que la modernisation amène la richesse donc la puissance de par une puissance économique, une puissance militaire, puis une politique accrue, une hégémonie. Dans un mécanisme de défense, les vaincus réagissent par une crise identitaire, manifestée par une résurgence culturelle et/donc religieuse. L&amp;rsquo;innovation est au service de persistance et mieux de dominance. Mais depuis les années 90, plus le monde se modernise, entraîné par l&amp;rsquo;occident, moins il devient occidental. Dans tous les cas, l&amp;rsquo;occident subi le rejet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Et aujourd&amp;rsquo;hui la Chine arrive avec l&amp;rsquo;Islam derrière qui empruntent tout à l&amp;rsquo;occident. La technologie comme l&amp;rsquo;économie se déplace vers l&amp;rsquo;Orient. Concrètement les civilisations dominées font et sont des acteurs de l&amp;rsquo;Histoire des Hommes. Notons qu&amp;rsquo;une disparition d&amp;rsquo;une civilisation est majoritairement dû à une catastrophe naturelle, changement climatique soudain, tsunami, volcan, &amp;hellip; et dans de rare cas, de destruction massive de la part d&amp;rsquo;une autre. Les civilisations ont donc la vie dure, plus forte qu&amp;rsquo;un peuple, elles survivent aux pires aléas politiques, sociaux, idéologiques. Car rappelons le, l&amp;rsquo;idéologie n&amp;rsquo;existe plus en milieu civilisationnel. Elle ont une fin, ne pas l’oublier.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le point commun des 40 dernières années de conflit est d&amp;rsquo;ordre civilisationnel. Toutes les théories prédisent un avenir triste pour les dominantes, certes de différentes manières faits après une hégémonie, une fin. Les grandes religions sont probablement les fondements des grandes civilisations. Aujourd&amp;rsquo;hui au contraire, c&amp;rsquo;est la fin de la séparation entre religion et politique, or ceci est un pilier de l&amp;rsquo;occident, qui donc par logique est en décadence. Le catholicisme et le protestantisme se développe par conversion tandis que l&amp;rsquo;islam par transmission, ainsi avec une forte démographie l&amp;rsquo;islam, où les jeunes sont formatés seront en nombre d&amp;rsquo;ici 2030. Tandis que la chrétienté doit allé voir ailleurs comme en Corée du sud, Afrique et Amérique du sud. La définition protestante a une façon de placer l&amp;rsquo;individu au centre, ce qui un avantage dans un modèle économique comme le nôtre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toute civilisation se considère comme le centre du monde et écrit l&amp;rsquo;histoire comme si c&amp;rsquo;était le drame central de l&amp;rsquo;Histoire de l&amp;rsquo;Humanité. La montée en puissance de l&amp;rsquo;Asie est une forme d&amp;rsquo;occidentalisme asiatique dépeint d&amp;rsquo;occident, même schéma de valeur culturelle, nous sommes les meilleurs. De même pour l&amp;rsquo;islam. Cependant, toutes ne montrent pas cet engouement, les orthodoxes, africains, latino-américains, et la partie européenne de l&amp;rsquo;occident semblent avoir passé ce cap.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tout commence par une affirmation  culturelle qui passe par la religion, se suit d&amp;rsquo;une réussite économique donc technologique, puis d&amp;rsquo;une confiance en soi entraînant la puissance dure, et ensuite en hégémonie, la puissance douce. Se schéma constructif reste a être approuvé par l&amp;rsquo;Histoire. Par cette quête d&amp;rsquo;identité, il faut un ennemi. La politique globale semble se définir multi-civilisationnelle, il n&amp;rsquo;y a pas de civilisation universelle (qui serait le dernier stade), ainsi l&amp;rsquo;ordre mondial serait basé sur les civilisations.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;solutions-&#34;&gt;Solutions ?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Réduire, contrôler l&amp;rsquo;inflation serait l&amp;rsquo;essentiel pour réduire le risque de troubles internes. Facile à dire. Je nommerai deux facteurs a l&amp;rsquo;inflation, le premier est la mauvaise gestion, compliquée, de l&amp;rsquo;apport rapide de technologie dans la production qui déstabilise n&amp;rsquo;ont pas de manière aussi rapide qu&amp;rsquo;une crise climatique, mais qui a son importance. Et d&amp;rsquo;autre part, la non redistribution des richesses dans la consommation ou l&amp;rsquo;investissement. Chacun de nous cherche à a-magasiner toujours plus pour la réussite sociale, le confort, le pouvoir, nous tous ne consommons pas tous nos deniers et ceci a mon sens est très nocif.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Concernant la technologie, je n&amp;rsquo;ai pas trop de solution si ce n&amp;rsquo;est d&amp;rsquo;avoir un contrôle très fort sur les nouvelles afin de ralentir la sortie officielle le temps de re-paramétrer notre économie pour un appareil productif plus performant. De l&amp;rsquo;autre côté, à propos des richesses de chacun que l&amp;rsquo;on peut appeler la propriété privée, au début j&amp;rsquo;ai pensé qu&amp;rsquo;il fallait obliger à la consommation et à l&amp;rsquo;investissement, mais dans une civilisation de droit, et d&amp;rsquo;individualisme cela ne se pourra pas, alors ma pensée c&amp;rsquo;est orienté vers une idée qui ne pourra pas plus que la première : Contenir l&amp;rsquo;accès à la propriété, que ce soit, sur la distribution des richesses ou bien l&amp;rsquo;épargne ou le patrimoine immobilier, de matières précieuses. Bref nous avons essayer un modèle sans privé, puis un modèle tout privé, essayons donc un mix des deux en ajoutant bien sur l&amp;rsquo;obligation à la consommation et l&amp;rsquo;investissement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;idée d&amp;rsquo;un modèle économique très structuré, encadré à 100%, sur les prix, les coûts, salaires, m&amp;rsquo;a traversé l&amp;rsquo;esprit, mais il ne se peut en gardant nos modèles actuels car comment justifier la recherche technologique.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comment faire alors pour éviter ces conflits qui semblent inévitable. Certaines théories appui le fait qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;y ait de conflits civilisationnels et donc nous tendrons a court terme vers une civilisation universelle (car seul dans l&amp;rsquo;univers a l&amp;rsquo;heure actuelle). Il y a beaucoup de points favorables :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un sens moral assez semblable, de moins en moins de crimes, de conflits interne, + de social.&lt;br&gt;
Une ressemblance dans la forme sociétale, urbanisme, techniques, sédentarité.&lt;br&gt;
Structure économique identique, même si cela reste un outils technique, cela pourrait jouer son rôle.&lt;br&gt;
Les langues diminués, elles sont le facteurs identitaires essentiels et elles sont en pertes de vitesse, il y en a de moins en moins. Cependant elles restent un outils pour affirmer que nous ne sommes pas, dans un monde globalisé.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La langue semble être d&amp;rsquo;ordre d&amp;rsquo;une nation, la religion d&amp;rsquo;ordre civilisationnel.
Des théories affirment que la modernisation permet la domination, or la récente histoire nous montre que l&amp;rsquo;occidentalisation ne permet pas la modernisation (ex: Afrique) et que la modernité affirme d&amp;rsquo;autres civilisations (Islam+Chine).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il semble essentiel pour le monde de demain d&amp;rsquo;être une puissance régionale afin de contenir à courte échelle les conflits d&amp;rsquo;ordre civilisationnels. Les guerres pour l&amp;rsquo;idéologies semblent être terminées mais elles n&amp;rsquo;informent pas le caractère pacifiste des civilisations.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;conclusion&#34;&gt;Conclusion&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Je ne pense pas que l&amp;rsquo;universalité soit d&amp;rsquo;actualité ?. Personne ne peut aller contre la foi, il n&amp;rsquo;y a rien de plus fort. En réalité il serait vous mentir que la réponse a l&amp;rsquo;article sera formulé ici. Car il y a une différence d&amp;rsquo;échelle, en effet l&amp;rsquo;inflation reflète plus l&amp;rsquo;échelle d&amp;rsquo;un peuple, d&amp;rsquo;une zone économique particulière, alors qu&amp;rsquo;une civilisation traite d&amp;rsquo;une plus grande superficie et s&amp;rsquo;observe de manière plus large.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ce que j&amp;rsquo;observe c&amp;rsquo;est le phénomène intrinsèquement lié entre inflation, modernité et chute de civilisation. Même si bien que je ne rattache pas l&amp;rsquo;inflation dans une chute de civilisation. Je considère alors que la richesse (par la modernité) entraîne la déculturation. Celle-ci par la richesse, par le commerce, la prospérité, par la technologie, l&amp;rsquo;avidité et la connaissance, entraîne une forme de laïcité civilisationnelle. Ainsi l&amp;rsquo;Histoire tourne à partir d&amp;rsquo;un certain seuil, lorsque l&amp;rsquo;écart est trop grand, quand la religion n&amp;rsquo;est plus le pilier essentiel de la civilisation. Mais cela ne signifie pas la fin immédiate et encore moins la fin totale.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour cela il faut la destruction totale et l&amp;rsquo;assassinat des peuples.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De l&amp;rsquo;autre côté, la religion n&amp;rsquo;agit pas comme l&amp;rsquo;opium du peuple mais est la vitamine du peuple. Par la domination, vient une crise identitaire du dominé qui par l&amp;rsquo;économie, considérée alors comme une vertu, prends confiance, lui aussi en quête de toute puissance.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;Asie comme l&amp;rsquo;Islam croient comme nous, 600 ans après nous, à leur supériorité spirituelle et culturelle, l&amp;rsquo;Histoire se répétera jusqu&amp;rsquo;à qu&amp;rsquo;un ordre multi-civilisationnel ou une civilisation Terrienne se forme ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ajouterai que nous assistons à &amp;quot; l&amp;rsquo;Asiation de l&amp;rsquo;Asie &amp;quot; ?!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si l’économie ne se complexifie pas et que la production augmente alors c’est la crise sociale, sans omettre une réduction majeure des risques affiliés aux facteurs environnementaux.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;pour-penser-plus-loin&#34;&gt;Pour penser plus loin&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Le monde semble bien parti pour un nouveau tour de passe-passe entre civilisations, lorsqu&amp;rsquo;une vaincra je crois alors que la paix régnera, s&amp;rsquo;en suivra une bataille sociale qui nous mènera tout droit vers la fin, cette fois-ci de notre propre espèce.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous avons été capable de s’admettre et de compenser à s’entendre entre peuple, il me semble admissible d’imaginer de nous entendre entre civilisations de même race.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Afin de réduire les risques des facteurs climatiques, je pense que produire sous terre reste la meilleure solution. Protection contre les éruptions solaire, contre l’absence de lumière, protection de la nature, protection visuelle, &amp;hellip; Bien sur il nous faudra revoir nos outils de production, notre transformation d’énergie, sa gestion et sa distribution.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La fin de l&#39;hégémonie us</title>
      <link>https://subversive.eu/posts/la-fin-de-lhegemonie-us.html</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jun 2020 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://subversive.eu/posts/la-fin-de-lhegemonie-us.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tout le monde en a entendu parler, la taxe gafa initiée par la France est en route à travers le globe. Certes elle ne représente rien réellement, en termes financiers que de maigre sommes comparées aux cibles à atteindre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais elle invite Washington à se poser les bonnes questions sur l&amp;rsquo;avenir de sa superpuissance. Elle appuie la thèse supposée de la fin de l&amp;rsquo;hégémonie us sur la Terre. Elle amorce la question des outils européens de défense commerciale.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;les-outils-de-défense-commerciale-enjeu-de-puissance&#34;&gt;Les outils de défense commerciale, enjeu de puissance&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;objectif, affaiblir les multinationales non-européennes. Entre 2016 et 2019, le département du commerce affirme que les enquêtes pour antidumping et droits compensateurs ont augmenté de 235% par rapport à la même période sous l’administration Obama. Est-ce la faute à une administration Trump incompétente ? Certains pourraient le croire, croire que la politique étrangère des États-Unis d&amp;rsquo;Amérique change selon les administrations ? Trop risqué et absurde. Ces statistiques nous montrent bien que les usa (Etats-Unis d&amp;rsquo;Amérique) sont en déroute, lente et prudente, comme les grand empires plus tôt avant eux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pire, la révolte gronde, l&amp;rsquo;arsenal Européen se rebelle contre Google, Apple et bientôt Amazon. La Chine n&amp;rsquo;en fait qu&amp;rsquo;à sa tête. La Russie prévoit même de transporter du gaz via des sous-marins afin de passer sous les glaces et les embargos. Les mieux armés du monde sur ce terrain sont les États-Unis, l&amp;rsquo;Inde, la Turquie, le Brésil et l&amp;rsquo;Union Européenne. Mr Trump est le parfait homme pour faire ce genre de  travail, il a ainsi négocié par des menaces et des coups de pressions, des accords commerciaux jamais signés jusque là. Personne ne l&amp;rsquo;aurait laissé faire si ce n&amp;rsquo;était pas dans l&amp;rsquo;intérêt des très riches américains.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;Europe joue sur un autre terrain, elle se contente de faire diminuer les tarifs douanier pour favoriser le commerce. Lorsque l&amp;rsquo;Union a jugé nécessaire d&amp;rsquo;améliorer ces outils, le Royaume-Uni s&amp;rsquo;y est opposé car jugée néfaste pour le commerce. Ainsi l&amp;rsquo;Europe se retrouve avec moins de capacités sur la scène internationale. L&amp;rsquo;Europe juge donc, qu&amp;rsquo;elle se doit d&amp;rsquo;être plus forte sur la scène internationale suite au retrait des États-Unis du multilatéralisme. L&amp;rsquo;Europe fera tout pour maintenir un multilatéralisme, essentiel, qui lui permet de rester forte sur la scène internationale grâce a son marché intérieur puissant (c&amp;rsquo;est à dire qui a une grosse capacité de consommation, emprunt, investissement).&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;multilatéralisme-&#34;&gt;Multilatéralisme ?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;objectif est simple, fournir des zones de commerce avec les mêmes règles entre différents États, minimum 3 organisations étatiques. Le jeu usa est compliqué, garder sa puissance et durer. Pour cela ils ont besoin d&amp;rsquo;une confrontation permanente, mais pas physique, une telle puissance militaire et nucléaire n&amp;rsquo;a nul besoin d&amp;rsquo;affronter quiconque pour se faire respecter. Quoiqu&amp;rsquo;avec les nouveaux armements russes, missiles ou torpille, les américains se doivent de ne pas perdre une minute, et ils le font, durant la crise Sars-cov-2 ils ont testé eux aussi leur nouveau missile hypersonique et indétectable.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les Américains, en panique tentent de garder les Européens sous leurs jupes, mais l&amp;rsquo;Allemagne et la France vont vers la Russie. Eux qui se sont battus pour répandre la haine envers le père du peuple font tout et feront tout pour éviter une Europe géographiquement alliée. Mais comme a chaque fois menacée, ici par la Chine, l&amp;rsquo;Europe se tourne vers la mère Russie, elle qui comme d&amp;rsquo;habitude s&amp;rsquo;allie avec ses ennemis. Comme elle l&amp;rsquo;a fait avec Napoléon, avec Hitler, avec les Japonais et les Turcs avant de leur rouler dessus. La Russie aussi a besoin de ce multilatéralisme, uniquement pour maintenir dans son giron ses anciens satellites de l&amp;rsquo;URSS et maintenir une alliance avec les Européens, seule face à la Chine elle vacillera un peu trop, de même pour l&amp;rsquo;Europe, qui a bien compris que les usa ne viendront pas à la rescousse sans une idée derrière la tête. Le vieux continent a était le principal rival des États-Unis, suivant les idées Roosevelt. Le numéro 2 rêve toujours de passer le numéro 1. Tout comme la Chine aujourd’hui.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;déclin-dune-superpuissance&#34;&gt;Déclin d&amp;rsquo;une superpuissance.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le déclin des usa, ne date pas de l&amp;rsquo;ère Trump, a mon sens il a commencé dans les années 2000, lorsqu&amp;rsquo;il a fallu justifier à leur peuple de nouvelles guerres par les attentats du 11 Septembre. Dès la chute de l&amp;rsquo;URSS, les États-Unis seul sans opposition ont commencé leur lente mort, sans objectif, sans plan car aucune nation n&amp;rsquo;aurait pu leur servir d&amp;rsquo;opposition. Sans quête, ils ont attendu sagement un numéro 2 a la hauteur, mais c&amp;rsquo;était trop tard.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Obama arrive au pouvoir en assurant à son peuple un retrait d&amp;rsquo;Irak et d&amp;rsquo;Afghanistan. Alors comment justifier la Syrie et la Libye ? Eux partisans de la démocratie, du libéralisme, des droits de l&amp;rsquo;Homme ? Ainsi aucune opération de masse ne sera déployée. De même en Corée du Nord, la peur du géant Russe garde tout le monde assis sur sa chaise, depuis avec sa bombe nucléaire, les Kim sont dans la cours des grands.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La sortie du Royaume-unis de l&amp;rsquo;Europe a fait très peur aux États-Unis, preuve sans doute qu&amp;rsquo;il ne sont pas dans le coup. Peur qui montre qu&amp;rsquo;ils ne maîtrisent pas les britanniques. A tel point que la relation entre les puissances puisse en pâtir. L&amp;rsquo;Histoire nous dira si les britanniques restent les vassaux des USA et si l&amp;rsquo;Europe parvient à s&amp;rsquo;en défaire, signe d&amp;rsquo;une fin notoire de leadership mondial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les États-Unis ont une histoire courte mais chargée. En 2 ans, ils se sont aliénés de l’Europe, de la Russie, du Mexique, de la Chine, du Japon et de l’Inde pour ne nommer que les grands ensembles. Les alliances de l&amp;rsquo;OTAN, ne servent que les intérêts du multilatéralisme en Europe. La peur du Russe ne semble plus présente, les menaces viennent d&amp;rsquo;ailleurs. Au 19e siècle, les usa marquent leur territoire et leur domination sur l&amp;rsquo;amérique centrale et du sud. Une vingtaine d&amp;rsquo;interventions militaires, imposent de lourdes closes aux pays du sud. Avant, à partir de Pearl Harbor de sortir de leur isolationnisme, et c&amp;rsquo;est vers quoi ils tendent. L&amp;rsquo;arrivée de la Chine sur les capitaux aux Caraïbes et surtout a panama, montre bien le début d&amp;rsquo;une nouvelle ère, où le numéro 2 fait vaciller le numéro 1, avant de lui passer devant. Les Investissements direct étrangers proviennent majoritairement de chine. A noter qu&amp;rsquo;en France les Usa investissent à nouveau. Point que je n&amp;rsquo;arrive pas à comprendre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le rapprochement avec la Russie de l&amp;rsquo;Allemagne et la France, montre que les Usa ne font plus peur mais que la menace vient d&amp;rsquo;ailleurs. Malgré leurs grognements, l&amp;rsquo;Europe de la défense continue son chemin, les agressions turques nous permettrons de nous souder, le nouveau cloud européen ajoute la notion de corporation et de superpuissance. La France a son rôle à jouer car elle est la seule à posséder et maîtriser une armée invincible. Il nous faudra donc négocier avec les Allemands afin d&amp;rsquo;envisager, une défense plus approfondie, je ne pense pas que nous soyons prêt, et que les nations européennes le soit aussi, a prêter et utiliser notre bombe. Dès 2016, la France disait à l&amp;rsquo;OTAN que la menace n&amp;rsquo;était plus la Russie d&amp;rsquo;après elle. Et on le voit aujourd&amp;rsquo;hui. Les tentatives d&amp;rsquo;accords entre la France et les Anglais sur l&amp;rsquo;arme atomique nous témoigne que nous ne sommes toujours pas prêt à partager notre arme. Mais nul doute que personne n&amp;rsquo;osera taper un pays de l&amp;rsquo;Europe tant qu&amp;rsquo;un possède la bombe. C&amp;rsquo;est sur ce point là, notamment vis à vis de la Grèce, que le Sultan Turc ne viendra pas en face à face.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;pour-penser-plus-loin&#34;&gt;Pour penser plus loin.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Il faut une bonne dose de chauvinisme pour lire et comprendre cet article. Je pense que les Européens ont bien compris qu&amp;rsquo;être les premiers est trop compliqué, mieux vaut suivre sereinement. Les Russes et Japonais probablement. Mais pour les autres, l&amp;rsquo;Histoire nous le dira.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Covid19 Réflexion</title>
      <link>https://subversive.eu/posts/covid19-reflexion.html</link>
      <pubDate>Mon, 04 May 2020 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://subversive.eu/posts/covid19-reflexion.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Données prise le 24/04/2020 21:30&lt;br&gt;
Sources : covinfo.fr + IHU Marseille + Google Data.&lt;br&gt;
Echantillon, toute la population.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Monde :&lt;br&gt;
/ Absence&lt;br&gt;
0.0033 % Contaminé&lt;br&gt;
6.76 % de mortalité&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;France : 184 140 / 22 150&lt;br&gt;
/ Absence&lt;br&gt;
0.27 % Contaminé&lt;br&gt;
12.02 % Mortalité&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marseille : 1 045 823 / 38 372 / 4 651 / 109&lt;br&gt;
3,669 % de la Population testé&lt;br&gt;
0.44 % Contaminé&lt;br&gt;
2.34 % de Mortalité&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marseille HCQ + AZ : 1061 / 8&lt;br&gt;
0.75 % Mortalité&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Allemagne : 154 000 / 5 653&lt;br&gt;
/ Absence&lt;br&gt;
0.18 % Contaminé&lt;br&gt;
3.67 % Mortalité&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Corée du Sud : 10 708 / 240&lt;br&gt;
/ Absence&lt;br&gt;
0.02 % Contaminé&lt;br&gt;
2.2 % Mortalité&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Islande : 364 134 / 36 420 / 1789 / 10&lt;br&gt;
10 % Testé&lt;br&gt;
0.49 % Contaminé&lt;br&gt;
0.55 % Mortalité&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sénégal HCQ + AZ: 545 / 6&lt;br&gt;
/ Absence&lt;br&gt;
0.0003 % Contaminé&lt;br&gt;
1.1 % Mortalité&lt;br&gt;
/ Absence de donnée concernant les traitements&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chili : 12 306 / 174&lt;br&gt;
/ Absence&lt;br&gt;
0.06 % Contaminé&lt;br&gt;
1.41 % Mortalité&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;notes&#34;&gt;Notes&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les patients reçoivent le traitement avant la chute virale.&lt;br&gt;
2% des enfants (moins de 13 ans) sont susceptibles de contracter le virus.&lt;br&gt;
1% des enfants ont des charges virales suffisamment élevées pour transmettre le virus.&lt;br&gt;
Beaucoup de patients meurent sans être atteints du virus, mais le virus les a détruit.&lt;br&gt;
Il faut agir vite afin de faire baisser la charge virale. Si elle vient à baisser d&amp;rsquo;elle même il est souvent trop tard.&lt;br&gt;
Les patients testés à l&amp;rsquo;HCQ hors Marseille sont pour la plupart en phase terminale.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;a-retenir&#34;&gt;A retenir&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Le traitement casse la charge virale en peu de temps, permet ainsi au patient de ne pas subir le virus.&lt;br&gt;
Le traitement ne contient pas la maladie et ne vous guérit pas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les tests semblent non négociable afin de réduire la propagation.&lt;br&gt;
Il est fort probable qu&amp;rsquo;un confinement même tardif ait eu une importance majeure même sans test.&lt;br&gt;
Il est fort probable que le port du masque par protection contre la pollution est réduit la transmission du virus. (Notamment en Asie -Corée du Sud-)&lt;br&gt;
L&amp;rsquo;incompréhension par idiotie me cloue le bec concernant les pays scandinaves.&lt;br&gt;
L&amp;rsquo;absence de données en chine (300 millions de personnes) est justifiée par une pauvreté terrible, de même que l&amp;rsquo;Afrique, qui a une population jeune, l’Amérique du Sud et le Moyen-Orient.&lt;br&gt;
Ainsi il semble compliqué d&amp;rsquo;analyser les données à grande échelle comme à petite échelle, l&amp;rsquo;absence de données et de connaissance nous aveugle trop.&lt;br&gt;
De plus le manque de tests en France laisse une vide considérable concernant le taux de population touchée.
L&amp;rsquo;islande est un sujet sensible également.&lt;br&gt;
L&amp;rsquo;île a une très faible densité, comparé à Marseille. De plus une chose qui passe inaperçu, la différence génétique à Marseille est trop grande pour être comparé à celle de l&amp;rsquo;Islande.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans l&amp;rsquo;hémisphère Nord, seul les pays avec un grand nombre de tests ont des mortalités plus faible.&lt;br&gt;
Globalement l&amp;rsquo;Hémisphère Sud a moins de cas et de mortalité. La zone équatoriale semble être elle aussi épargnée.&lt;br&gt;
Personne n&amp;rsquo;a donné à ce jour d&amp;rsquo;explication scientifique fiable concernant une explication des capacités de transmissions des virus selon les hémisphères.&lt;br&gt;
Considérons alors qu&amp;rsquo;il est fort probable, comme plus de 2000 coronavirus, que ceux sévissant en Europe ne se transmettent à partir de Juillet. Mais qu&amp;rsquo;ils reviendront.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Concernant les pays moins développés que l&amp;rsquo;Europe, leur population voyage moins, leurs échanges sont plus petits, donc l&amp;rsquo;importation du virus a été moindre que les pays riches.&lt;br&gt;
Nous manquons de données fiable pour le Sénégal et le Maroc concernant les traitements HCQ + AZ.&lt;br&gt;
Les chiffres du Chili sont complétements faux et ont probablement plusieurs semaines de retard.&lt;br&gt;
Jusqu&amp;rsquo;à présent seule Marseille teste les morts et les patients hospitalisés. Les hôpitaux par chez moi commence - à la fin de l’épidémie-  à sortir les patients des services réa + med car leurs charges virales sont faible et leur moral est au plus bas.&lt;br&gt;
Il est à noter que d&amp;rsquo;après nos historiens, aucun pays du monde, aucune ethnie, a aucun moment ne se soit préparé à des pandémies.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le nombre de mort par jour sur la Terre est de 150 000 en moyenne en temps normal.&lt;br&gt;
Nous avons connu des trimestres français beaucoup plus triste que celui-ci.&lt;br&gt;
Nous nous devons d&amp;rsquo;être prêt pour les prochaines maladies.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;annulation des dettes africaines permettrait de ralentir le développement Chinois.&lt;br&gt;
L&amp;rsquo;Europe après avoir constatée une agressivité étrangère, fait de même, triste sort.&lt;br&gt;
La Russie a jouée la sagesse au début de la crise, puis deux trois pays du monde ont chatouillé les orteils de l&amp;rsquo;ours russe. Jouer avec des barils ne leur a pas été bénéfique sur du court terme.&lt;br&gt;
Mais notons que l&amp;rsquo;ennemi est toujours le même, le peuple, il gronde sur yandex.map &amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je note un agacement, traduisant une incompréhension générale envers nos parisiens qui savent pour nous.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;pour-penser-plus-loin-&#34;&gt;Pour penser plus loin :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Comme l&amp;rsquo;a dit le président Sénégalais, il serait temps que l&amp;rsquo;Humanité pense Humanité.&lt;br&gt;
Il est certain que les gouvernements mentent.&lt;br&gt;
Tout comme il est évidemment qu&amp;rsquo;ils en profitent pour poursuivre leur dérive autoritaire que la soif de terrorisme n&amp;rsquo;arrive pas à éteindre.&lt;br&gt;
Est-il envisageable que cette maladie soit un avertissement envers une race d&amp;rsquo;homme trop nombreux, enfermés sur une planète et incapable de se réguler ? Un avertissement de dame nature (appelé cela comme vous le souhaitez, Dieu, la création, la vie, la nature,..)&lt;br&gt;
Est-il envisageable que cette maladie soit un énième coup de Trafalgar de nos richous ?&lt;br&gt;
Durant ce confinement, j&amp;rsquo;ai eu confirmation que 30 000 ans d&amp;rsquo;histoire n&amp;rsquo;assure pas une évolution cérébrale telle que la différence sautera aux yeux.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;pour-conclure&#34;&gt;Pour conclure&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Vous retiendrez ce qui vous intéresse.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les acteurs de demain</title>
      <link>https://subversive.eu/posts/les-acteurs-de-demain.html</link>
      <pubDate>Thu, 12 Mar 2020 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://subversive.eu/posts/les-acteurs-de-demain.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Leur nombre a explosé après 2008, face à la faillite des banques riches, malgré une baisse du brut, les fonds souverain ont la côte. &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
Ils gèrent toujours plus de cash. Le premier fut français en 1816, la Caisse des Dépôts et Consignation (CDC), qui gère plus de 30 milliards €.
En 2008, la France en a créé un nouveau, le FSI ( Fonds Stratégique d’Investissement ), fermé en 2013, remplacé par BpiFrance fin 2012, doté de 19 Milliards €.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;a-la-lutte-&#34;&gt;A la lutte ?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Vous l’aurez compris avec 19 milliards, on ne pèse vraiment pas lourd, et quand même, sur plus 70 fonds souverains dans le monde, nous sommes classé 21ème. Depuis quelques années, les fonds changent de profil, ils cherchent la rentabilité avant tout, prennent donc plus de risque sur les marchés, finis les bons du trésor US. Aujourd’hui ces fonds détiennent minimum 2000 milliards de cash. Les principaux propriétaires sont les pays rentier, minier, comme la Norvège, les monarchies du golfe. La Chine en a plusieurs, la Russie en a un également.&lt;br&gt;
Deux tier des fonds sont détenus par des pays producteur de pétrole.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Plus de la moitié par des pays du Sud. La peur des Européens de se faire piller par ses fonds étrangers est grande. La mondialisation étatisée a-t-elle vu le jour ? Ou va-t-elle le voir ?&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;un-avenir-radieux-&#34;&gt;Un avenir radieux ?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Par exemple, dès 2007, LSE (La Bourse de Londres), a été racheté par le fonds d’investissement Qatari. Les américains, via le Foreign Affairs ont déjà pris de mesures de sûreté face à ces fonds souverain étranger. Car au delà de la rentabilité, ils pourraient très bien prendre le contrôle des conseils d’administration, prendre les technologies, et ratraper leur retard sans lacher un sous d’investissement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De plus ces fonds abusent de leur pouvoir, ils ne sont pas obligés de se justifier sur la gestion de leurs actifs, sur la gestion de leur intérêt, dans ce libéralisme actuel, les fonds souverain semblent être au dessus. Ils ne communiquent rien, même pas à des patrons si ils sont dans leur conseil d’administration. Bref, l’opacité laisse tout soupçonner, surtout le pire.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainsi l’OCDE, se demande si ces fonds sont la pour servir l’économie, ou pour améliorer les capacités de certains états à des fins géopolitique, surtout de domination, comme la Chine et les pays du Golfe.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;fonds-publics-&#34;&gt;Fonds publics ?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En Europe, quand on parle de fond souverain, la notion de bien public est là. Par exemple les Norvégiens ont assuré gérer leurs actifs dans le but de fournir la retraite de leur population en cas de décroissance, ou pire. Mais les monarchies du Golfe, ou encore Singapour où des familles (littéralement) dirigent ces pays, servent-elles réellement leur peuple ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Heureusement pour l’Europe, ces mêmes fonds, ont besoin de rentabilité
pour soutenir leur États, entre 20 et 30%, ainsi ils négligent les placements les plus importants. Ils se concentrent sur les pays émergents où la croissance est certaine et plus forte, donc la rente assurée.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;bon-ou-mauvais-rôle-&#34;&gt;Bon ou mauvais rôle ?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Par ce mécanisme du précédent paragraphe, les fonds souverains, aident donc les pays sous-développés à leur développement, en réduisant donc l’avancée de l’europe, des USA, et du Japon. Les fonds engagent donc un basculement du monde, du Nord vers le Sud, ou plutôt un rééquilibrage. N’oubliez pas que la France préfère payer plutôt que d’exploiter ses propres ressources. L’avenir nous dira si cela était une bonne gestion.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il ne faut pas voir que le mauvaise part du gâteau. D’un autre côté ces fonds nous permettent de créer des échanges, des accords de partage. Par exemple, nous avons signé un partenariat, entre le fond souverain russe et la CDC, le but est d’investir chez eux, et eux investissent chez nous. Cela renforce la coopération et améliore la communication. Le fond russe ne fonctionne que de cette manière.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;pour-conclure&#34;&gt;Pour Conclure&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les fonds ont des avantages et des inconvénients pour tous. A nous Européens de modifier notre espace afin de gérer et contrôler les fonds étranger. A nous de profiter de cette manne afin d’améliorer nos coopérations bilatérales. A nous d’espérer que nos dirigeants face de même pour nous assurer prospérité.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Encore une fois, on voit bien que personne ne pense au peuple, au nord c’est priorité au libéralisme, on préfère la dette et la croissance. Au sud, on préfère enrichir sa famille sur la croissance des pays pauvres.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Légion Etrangère, rapide tour du propriétaire</title>
      <link>https://subversive.eu/posts/legion-etrangere-rapide-tour-du-proprietaire.html</link>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2020 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://subversive.eu/posts/legion-etrangere-rapide-tour-du-proprietaire.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;La Légion Etrangère est une armée privée de l&amp;rsquo;État français. Je vous propose un petit tour rapide de géopolitique. Depuis que la guerre existe, tous se posent la question : Comment gérer le courage et le moral de nos troupes ?&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;résumé&#34;&gt;Résumé&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A Sparte, les Grecs avaient des troupes d’élites avec des couples homosexuels. Ainsi chaque membre se bat pour son conjoint. L’amour les tiens. C’est une bonne doctrine qui servira d’alimenter la puissance de Sparte. La Légion a trouvé l’autre solution, il faut que les hommes soient soudés par la souffrance commune, l’amour vous lie et la souffrance aussi. Dans ces débuts, l’Etat possédait d’autres régiments Étrangers comme les infanteries Suisses, Polonaises. Rien de bien différent.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais à la disparition des autres bataillons étrangers, et surtout en 1863, la légion pris un autre rôle majeur, celui de la gestion de l’empire colonial français. Aujourd’hui encore, certains régiments sont affiliés hors métropole (Mayotte et Guyane). Aucune autre armée du monde ne possède de telles troupes dans leur rang. Ils ont fait toutes les guerres où la France a été engagé. Ils sont venus défendre au front de la Seconde Guerre Mondiale.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;lelite&#34;&gt;L’Elite&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Certains les vante comme l’élite des troupes françaises. Oui mais comment ? Eh bien ces hommes passent par les fermes (6 aux total). Dans la souffrance, et la galère ils trouvent refuge dans leur groupe, leur nouvelle famille. Ainsi, la France possède entre 6 000 et 12 000 hommes étrangers à son service, prêt n’importe quand pour n’importe où, pour tous les fronts.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainsi vous trouverez un chinois ami avec un américain et un russe ami avec un ukrainien. Ces hommes sont désespérés pour rejoindre ses rangs, cela semble plutôt tabou, mais le rapport avec la mort lors de l’engagement est très sérieux. Evidemment il faut éviter d’en parler, cela pourrait nuire sa réputation.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;stratégie&#34;&gt;Stratégie&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Face à une population qui vieillit, difficile de recruter des jeunes prêt à aller au front. La légion est la aussi pour ça, recruter quand ça va mal. Exemple les espagnols en masse par le passé et aujourd’hui les pays de l’est. Mais tous les pays ne le voit pas de cet oeil, alors certains, essaient de s’en inspirer. Les Russes ont ouvert les recrutements de l’armée russe a des hommes parlant le russe et venant des anciennes républiques soviétiques.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aujourd’hui, l’Allemagne parle d’ouvrir ses recrutements pour tous les Européens… Cela a de multiples avantages, celui de faire la guerre sans trop de soucis puisque l’on envoi des étrangers. Celui aussi de moins manquer de jeunes. Pour la légion, c’est vraiment très efficace. Les hommes sont très respectueux des ordres. Vous pourrez en croiser dans le sud de la France, dans un de rayon de 60 km autour des fermes. Nous restons donc le meilleur modèle d’armée étrangère se battant pour un autre pays.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;pour-penser-plus-loin&#34;&gt;Pour penser plus loin&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bien sur, la coopération militaire entre les Européens est forte et solide. Nous utilisons au Sahel (par exemple) des moyens aéroportés de transport anglais, des instructeurs pour les soldats maliens Allemands et Italiens.&lt;br&gt;
La protection des bases et convois de ravitaillement est réalisé par des troupes d’élites estonienne (oui).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainsi la paix dure. D’ouvrir nos armées à des personnels étrangers est un bon début si on regarde loin dans l’avenir, celui de partager nos capacités militaire entre européens semble inévitable.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;Europe de la défense, pour bientôt</title>
      <link>https://subversive.eu/posts/leurope-de-la-defense-pour-bientot.html</link>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2020 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://subversive.eu/posts/leurope-de-la-defense-pour-bientot.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mr Maas a annoncé qu’il travaillait étroitement avec son homologue Mr Le Drian, afin de présenter pour le second trimestre 2020, lors de la présidence allemande, un Conseil Européen de Sécurité.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;pas-un-peu-tard-&#34;&gt;Pas un peu tard ?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Face au monde demain, la France a compris que ses intérêts étaient ceux de l’Europe, dans un monde multipolaire. Paris a toujours cherché à être dans les deux camps, et elle va continuer. L’Allemagne réticente à toute modification de l’Europe, ralentit les négociations d’une Europe de la Défense. Noté qu’on parle de sécurité et non de défense.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;lotan-ça-sent-la-fin-&#34;&gt;L’OTAN, ça sent la fin ?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;L’Organisation du Traité de l’Atlantique Nord était là au départ pour protéger les territoires contre l’Union Soviétique. Aujourd’hui on peut la voir comme un outil de pression, de vente d’armement. Les intérêts divergent, les Allemands veulent les moyens mais ne pas payer, la Turquie ne respecte rien, et personne ne dit rien ! La France continue son chemin, voyant une incompatibilité entre l’OTAN et l’Europe en tant que puissance militaire.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’Allemagne a peur, sans l’OTAN elle n’existera plus sur le plan militaire. L’objectif est double pour les Européens, maintenir une alliance avec les Etats-unis, en prenant le large, pour plus d’autonomie et de souveraineté. Surtout que nous avons les moyens technologique et financiers pour réaliser un tel bouleversement géostratégique. Il est fort à parier que les russes y voient un intérêt sur du long terme, celui de nous rejoindre.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;le-beurre-et-largent-du-beurre-&#34;&gt;Le beurre et l’argent du beurre ?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les Allemands, n’ont pas d’armée, ou très faible. Dès la sortie de la Seconde Guerre Mondiale, l’OTAN, leur assure la paix. Difficile pour eux de concevoir la paix autrement. Ils nous ont demandé notre place à l’ONU, il nous ont demandé les boutons on/off de nos bombes atomiques, l’ont demandé aux Etats-unis. Bref, ils voient beaucoup trop grand. Les Allemands ont peur, ils ont raison. Mettons nous à leur place, comment faire confiance à un État comme la France, qui vous propose une armée Européenne mais sans garantie car vous n’avez pas d’armée.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alors Forcément ça prend du temps, il faut se faire confiance, engager des procédures pour se prouver mutuelle confiance. On l’a vue sur le traité de l’Elysée, puis celui de 2019, d’Aix la Chapelle. Il faut créer un espace commun, un intérêt commun. De notre côté offrir la bombe, offrir le siège a l’ONU serait pure folie a l’heure actuelle. Mais bien sur qu&amp;rsquo;à un moment précis il le faudra. Les peuples diront-ils oui ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’Allemagne a aussi peur de la dette, d’être en déficit public, peur qu&amp;rsquo;à nouveau le monde leur roule dessus et les méprise. Donc l’Allemagne ne changera rien de l’Europe sans la garantie de, un, ne pas être subordonnée, et deux ne pas revivre ce qu’elle a vécu.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;une-avancée-&#34;&gt;Une avancée ?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ainsi, il est à nous Français et Européens de leur montrer la confiance que nous éprouvons à leurs égards. La fabrication et la production commune d’armement lourd tactique est une bonne base, avec les mêmes équipements, les mêmes intérêts, impossible de se retourner l’un contre l’autre. Envisager de quitter l’OTAN est impossible pour les Allemands qui pensent leur en devoir beaucoup. L’Allemagne veut tout, mais ne concède rien. La France veut mais n’est pas prête à concéder.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous avons donc admis d’aider l’Allemagne dans la conquête d’un siège permanent à l’ONU, de même que de partager notre réseau diplomatique avec eux, qui est le second plus puissant du monde. Nous commençons à envisager de partager nos bombes nucléaire avec l’Europe et seulement l’Europe. Pas que l’Allemagne. Les Allemands devront accepter de partager plus, notamment de manière financière. Ils devront comprendre que seule l’Europe toute entière avancera.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;pour-conclure&#34;&gt;Pour conclure&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;L’OTAN connaît une phase difficile, n’en déplaise a certain, la Turquie rêve d’un nouvel empire.. Seul le russe semble pouvoir le contenir. Les intérêts divergent, l’Allemagne y reste dépendante et solidement arrimée. La France semble avoir compris que seule l’Europe peut nous permettre d’être fort, seul nous n’y arriverons pas. Face au réticence et peur Allemande qu’allons nous faire ? Le temps joue contre nous tout de même, il ne faut pas le négliger, tout va très vite aujourd’hui.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;pour-penser-plus-loin&#34;&gt;Pour penser plus loin&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Celui qui vient trop tard punit la vie.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;état du Monde</title>
      <link>https://subversive.eu/posts/letat-du-monde.html</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2020 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://subversive.eu/posts/letat-du-monde.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Alors que l’Histoire tourne, les Hommes de la Terre continuent d’en écrire une toujours aussi sombre.&lt;br&gt;
Les Hommes de la Terre passent leur temps a s’entretuer, s’accaparer du pouvoir et de la richesse matérielle. Un esprit de compétition règne dès notre plus jeune âge.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il aura fallu connaître la Seconde Guerre Mondiale pour qu’enfin certains dirigeants notamment Européens se disent qu’il ne faudrait plus avoir de guerre sur notre continent.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;la-guerre&#34;&gt;La guerre&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La première raison est qu’elle est sale, la guerre est sale, toutes les guerres sont sale, inutile de rentrer dans les détails. Nos anciens dirigeant, l’ont connus. Mais elle est rentable, enfin pas pour un etat, ni le vainqueur ni le perdant. La guerre permet la vente d’armement, la reconstruction des habitations, infrastructures, bref elle est extrêmement rentable à condition de ne pas la faire chez soi !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La guerre est d’un point de vue moral, inacceptable, complètement immorale. Cependant des pays la pratique sans pudeur, nous y retrouvons les Etats-Unis d’Amérique (usa), les pays du Golfe (Qatar, Arabie Saoudite, EAU), Israël, la Russie et la Chine.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour rester clair nous allons faire un tour du monde, nous partirons de l’Amérique du Nord, en passant au Sud, virant sur l’Afrique du sud puis l’Océanie, nous remonterons au nord sur l’Asie, et finirons par le Moyen-Orient et l’Afrique du Nord juste avant l’Europe.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;amérique-du-nord&#34;&gt;Amérique du Nord&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En Amérique du Nord se trouvent trois états, le Canada, puissant état appartenant à la Couronne Anglaise, sous le bloc du Commonwealth. Aujourd’hui en proie à des velléités subversives, le Québec est proche de la Catalogne ainsi que l’ouest canadien, qui donc sont proche des mouvements de sécession. Ce qui réduit l’influence du Canada à travers le monde. Avec le réchauffement, l’exploitation du sous sol deviendra moins onéreuse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les usa sont la première puissance économique de la planète, mais ont une balance commerciale négative, c’est à dire qu’ils importent plus que ce qu’ils n’exportent. Ils peuvent donc se permettre des hausses des frais de douane.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les usa sont une jeune nation de 300 ans, sans histoire, ils ont réussi à quitter les treizes colonies britanniques grâce à l’aide du Général Gilbert du Motier de La Fayette. Puis se sont repliés dans un protectionnisme fou durant plus d’un siècle, avant de s’ouvrir au monde pendant la seconde guerre mondiale et devenir la puissance qu’ils sont, et l’hégémonie qu’ils développent. Les USA ont rêvé de dominer le monde. Dès 1823 ils ont chassé l’Europe de leurs continents et engagés des guerres contre leurs voisins dans l’unique but de les dominer par la monnaie et la puissance militaire. Ils le font mais la déroute semble de plus en plus proche d&amp;rsquo;où une fuite en avant de leur généraux en utilisant leur président comme un instrument de musique.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le mexique est un jeune pays, témoignant d’une forte croissance démographique amenant de gros investisseurs, ils sont aujourd’hui à la merci des puissants fonds d’investissement américain comme BlackRock ou The Vanguard Group, avec tout de même un dirigeant dit de gauche !&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;amérique-du-sud&#34;&gt;Amérique du Sud&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;amérique du sud est dominée et le restera tant que les usa appliqueront la doctrine Monroe. Celle qui doit à tout prix éviter le socialisme et le communisme sur le continent. Ils ont appliqué celle-ci depuis deux siècles, comme si de rien n’était, ils continuent aujourd’hui en Bolivie et au Venezuela. Le Nicaragua en 1936, en 1945 le Brésil, en 1943 l’Argentine, la liste est très longue. Mais pourtant aucun peuple de ce continent ne s’est révolté contre. Et l’on ne peut pas dire que les peuples détestent ou haïssent les USA. De même que leur point de vue envers l’Europe reste assez neutre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aujourd’hui l’amérique du sud n’a pas le choix de rester libérale au risque de subir des coup d’état et pression des usa. Cependant il ne faut pas oublier non plus que les Russes dans un espoir de montrer au monde qu’ils sont là sans peur, tentent de faire chavirer des pays dans le socialisme dur. La Chine n&amp;rsquo;est pas à omettre, car c’est elle qui a les moyens financiers de faire tenir un etat contre les usa.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;afrique-subsaharienne&#34;&gt;Afrique Subsaharienne&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Passons à l’afrique du sud, la puissance régionale est et reste la République d’Afrique du Sud, lié fermement à la couronne anglaise par son passé. On aura beau le dire, rien n’a trop changé, les blancs restent les plus riches dans ce pays. Elle est une puissance forte par sa capacité d’exploitation de son sous sol. Son passé lui offre un stabilité interne forte contrairement aux autres pays plus au nord. Et lui permet de négocier sur la table internationale.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’Ethiopie s’ouvre au monde, mangée par la Chine, ils vont devenir le nouvel atelier du monde.&lt;br&gt;
La République Démocratique du Congo, s’ouvre elle aussi en exportant des ressources minières.&lt;br&gt;
Les pays à l’ouest restent sous domination Française, de part leur inexistante capacité militaire et le rattachement du franc, le nouveau aussi, à l’euro. Autant vous dire que si l’europe coule ils coulent, si l’europe s&amp;rsquo;enrichit alors ils pourront envisager de le faire aussi.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;océanie&#34;&gt;Océanie&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;L’océanie, n’est que pure colonie, peux de pays sont restés indépendant. La France a réussi à maintenir sa place forte qu’est la Nouvelle Calédonie dans son ancien empire colonial. Les anglais, il y a longtemps, on chassé les espagnols et maintiennent leur emprise sur le continent, via l’Australie et la Nouvelle-Zélande.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’actualité nous montre bien l’incapacité d’un état à évacuer et sécuriser un très grand nombre de personne. Les feux de forêts nous montrent que l’Homme a fait une erreur en voulant dominer la nature, nous y avons planté des eucalyptus en masse pour reboiser, et aujourd&amp;rsquo;hui l’Australie brûle à cause de nos ancêtres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cela nous prouve que l’eau fait de vous un homme riche et puissant. Mais nous y reviendrons. Partons en Asie où il y a beaucoup à dire.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;asie&#34;&gt;Asie&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Il y a ou va bientôt avoir lieu un choc terrible entre deux puissances, l’Inde et la Chine, dans l’objectif de devenir et de rester une puissance régionale. L’histoire nous montre, le Japon n’aime guère la Chine. Les deux corées s’apprécient et pourraient détester les usa, mais de peur de représailles n’en montrent rien.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les Japonais, sans armée, sur une île très polluée, avec une forte densité, une population vieillissante, des risques naturels accrus et le risque nucléaire, va probablement bientôt imploser. Mais le dévouement du peuple envers son Empereur les sauvera peut-être. Cela causera dans tous les cas des troubles dans cette région pacifique du globe. Ils devront choisir entre la Chine et les usa.&lt;br&gt;
L’Inde pour le moment subit des troubles internes qui ralentissent son développement, mais pour combien de temps ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Russie quant à elle ne peut pas trop s’imposer dans cette région du monde, elle joue toutes les faces, en commerçant avec tout le monde, et vendant de l’armement à tous. La sibérie est peu peuplée, et est envahi par des chinois trop nombreux chez eux. Il est fort probable que la Russie est déjà envisagé la perte de ses régions. Mais en regardant leur histoire, cela m’étonnerait. Ils deviendraient alors ennemis de la Chine.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aujourd’hui avec le réchauffement climatique, une route commerciale s’ouvre en longeant le nord de la Russie, mais bientôt, si la hausse se poursuit, les navires prendront cap tout droit à la sortie du détroit de Béring vers l’entrée en mer du Nord.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Chine était une puissance divisée par les japonais, aujourd’hui elle s’impose, et rêve elle aussi comme les usa de devenir les maîtres du monde. Troisième puissance économique de la planète derrière l’Europe et les usa, ils sortent environ une armée française tous les trois ans. Ils sont restés longtemps dans le protectionnisme total. L’europe ainsi que les usa ont tenté de les dominer vers 1905, en vain, puis les chinois ont établit un calendrier de domination mondiale.&lt;br&gt;
Ils ont critiqué la politique d’ingérence des usa, et de dissuasion militaire, en étant partout, tout le temps. Rappelons le les usa possèdent un budget hors catégorie par rapport au autres pays du monde, ils possèdent 1 flotte par continent.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais aujourd’hui ils s’engagent dans la même voix en construisant des bases partout sur la planète comme à Djibouti et en s’appropriant les moindre îles des deux mers de chine.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Leur doctrine est simple, celui qui tient l’Europe tient le Monde. Vous aurait compris nous sommes la cible. On le remarque surtout en regardant la Bretagne, c’est là il y a le plus gros tôt d’étudiants chinois, là où il y a le plus gros confucius chinois, là où il le plus de mariage entre militaires et chinoises et c’est là où se trouve les grands lieux de la marine française…  La Chine arrive donc, en créant les routes de la soie, c’est à dire, plus vulgairement en achetant les pays et les infrastructures sur son passage. Il est était prévisible que la Chine implose sous sa vitesse de développement mais il n’en fut rien.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ils achètent l’afrique, comme en éthiopie promettant des routes, des écoles, des soins, à ceux qui acceptent leurs investisseurs privés. Ils ont acheté le Portugal, la Grèce, l’Iran. La diaspora est très puissante, ils sont les nouveaux américains. Leur avantage est qu’ils ont une histoire, il ont déjà perdu. Les américains n’ont pas connu cela, de même que la gestion de colonie sur des siècles. Ainsi la Chine se rapproche d’un rôle de grande puissance, de domination et d’hégémonie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’Asie n’a pas de complexe d&amp;rsquo;infériorité, ils ont des civilisations aussi vieille que celles européennes, leurs peuplent s’estiment plus civilisés et tiennent les Européens pour des “barbares”. Ils critiquent la cupidité des Européens. Mais ils sont entrain de devenir comme nous.&lt;br&gt;
N’oubliez surtout pas la différence entre le communisme de Lénine et la Chine. Autrefois le communisme était principalement urbain, recrutant intellectuels et ouvriers, en Chine la révolte vient du milieu rural, des paysans.&lt;br&gt;
La chine ainsi, s’est soudée sous la même nation et résistant aux dernières invasions Japonaises. Mais la chine n’a jamais colonisée, gros point faible.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;moyen-orient-et-afrique-du-nord&#34;&gt;Moyen-Orient et Afrique du Nord&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le Moyen-Orient se trouve divisé entre deux grandes nations souhaitant devenir l’unique puissance régionale, on y retrouve l’Iran (Chiite) et l’Arabie Saoudite (Sunnites). Il y a beaucoup à dire, regroupons à cette région du monde, l’afrique du nord.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ils ont étaient colonisés dans tous les sens, les cartes et territoires ne reflètent en aucun cas la réalité géopolitique des peuples de la région. La pauvreté et l’immensité assure au terrorisme une zone d’influence.  L’Iran a connu pendant longtemps des récessions d’eau, aujourd’hui elle n’en manque pas, soutenu par la Russie et la Chine, ils se permettent des folies.&lt;br&gt;
La syrie est un conflit réglé, qui a montré la chute annoncée de l’hégémonie usa.&lt;br&gt;
Israël et la Palestine ont cessé les négociations de Paris il y a fort longtemps. Aucun des deux pays n’est légitime, les peuples vivaient tous là-bas depuis des siècles. La France et l’Angleterre ont permis la création de l’Etat d&amp;rsquo;Israël en échange d’aide financière.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’Arabie Saoudite est dirigée par la dynastie des Al-Saoud, aujourd’hui ils président certaines institutions internationales, cela ne dérange personne. Il y a tout juste 70 ans ils échangeaient des femmes contre des chameaux, pour des Mamelouks ils ont plutôt bien réussi. Pratique d’ailleurs qui se fait toujours au Maroc. Aujourd’hui avec la vente de brut, ils boivent de l’eau désalinisée. Les monarchies du Golfe subventionnent le terrorisme, en Europe, en Afrique du Nord, mais bon on ne peut avoir le beurre et l’argent du beurre, on leur vends de l’armement comprenez-vous.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Turquie a voulu envahir l’Europe, en demandant à nous rejoindre, heureusement à l&amp;rsquo;époque la France n’a pas voulu, les Allemands ne nous remercieront jamais assez. Un coup d’Etat a été déjoué, malheureusement pour nous, Erdogan rêve à des désirs d’Empire Ottoman a vouloir dominer le monde. Tout comme d’ailleurs les musulmans qui profitent de leur religion pour tenter d’arriver à leurs fins. C’est là leur point faible, la division entretenue par tous les autres pays du monde, y compris l’Europe, entre sunnites et chiites, un peu comme au temps où protestants et catholiques se tapaient dessus.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;europe&#34;&gt;Europe&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;L’europe a eu une histoire bien sombre, a mené les pire croisades de la planète, les plus grand empires, et du coup les pires.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ici bien entendu nous utiliserons le terme géographique pour désigner l’europe qui s&amp;rsquo;étend de l’Atlantique jusqu’au fond de la mer Baltique, en passant par la mer Egée et se perdant au fin fond de l’Oural.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous avons cherché à dominer et avons réussi, nous sommes la preuve que personne ne peut dominer à vie un autre peuple. Les seuls qui ne l’ont pas fait ce sont les russes, sauf sous Staline, à savoir que pour eux, le monde, mir en russe signifie également la paix, pour eux c’est la même notion. Il ne faudra pas sous estimer les asiatiques. A la suite des deux dernières grandes guerres dont nous sommes responsable nous avons décidé de ne plus vivre cela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Et aujourd’hui en signant le traité d’Aix la Chapelle, les deux nations fortent de l’Europe, montrent au monde la marche à suivre. Il faut se dire la vérité, nous n’avons pas vraiment le choix. Si l’on veut tenir face à pays de la taille de la Chine, il faut s’unir. Ce que nous faisons.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous avons compris avec les Russes qu’il ne faut pas chercher à dominer ou envahir, il faut juste maintenir un déséquilibre chez l’ennemi pour se défendre plus facilement, en gros instaurer des troubles. Ce que nous faisons.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La tentative de révolte des Gilets Jaunes montre que la culture et la tradition française est en train de disparaître poussée par les usa. Ainsi nous retrouvons, à gauche la République en Marche et à droite le Rassemblement National, que vous le vouliez ou non. Par ce mouvement nous nous affirmons en instructeur pour la répression. Mais nous perdons de la rayonnance.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La période de grève actuelle révèle la corruption de nos syndicats. En effet, aucun n’est venu soutenir le mouvement Gilets Jaunes, ils sont arrivés juste pour une réforme, dans l’unique but de renflouer leurs caisses car ils sont en perdition depuis de nombreuses années. Pour un gouvernement gérer une crise avec des représentants, des syndicats est simple, pas besoin d’appuyer par de la violence, avec le temps le mouvement s’éteint.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Par exemple on remarque que FO et CFDT sont toujours les premiers à céder, ceux qui ont les plus gros salaires et ceux qui sont dans les réseaux maçonniques. Alors quand vous vous retrouver comme en ce début de Janvier avec deux syndicats qui ne veulent pas lâcher, qui soutiennent des révoltes comme les Gilets Jaunes, que l’opinion publique commence à se lasser, vous mettez en place la violence, ainsi l’opinion se retourne, la rue se vide au fil des jours, le calme revient. Mais ici je vous l’ai dit, rien à voir avec un peuple qui crève de faim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un peuple qui se fait happer par une culture étrangère, ça coince, on le voit dans l’Histoire.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;conclusion&#34;&gt;Conclusion&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Personne n’envahit personne, le seul moyen d’envahir est de tuer tous les gens d’un peuple et de les remplacer. Exemple en crimée, envoyés au goulag sous Staline, puis remplacer par des russes, le référendum passe très facilement, de même en Nouvelle-Calédonie. Exemple en Amérique du Nord, les Indiens massacrés, les blancs installés. Il n’existe de contre exemple. Exemples concernant les échecs de colonisation :l’afrique, Algérie, Vietnam, amérique du nord. La nous n’avons pas massacrés les peuples, ils se sont donc automatiquement révoltés.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;sources&#34;&gt;Sources&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Le soleil ne se lève plus à l’est - Bernard Bajolet&lt;br&gt;
L’ennemi intérieur - Mathieu Rigouste&lt;br&gt;
Le XXe siècle - René rémond&lt;br&gt;
DébatDoc - LCP&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Racket américain et démission d’état</title>
      <link>https://subversive.eu/posts/racket-americain-et-demission-detat.html</link>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2019 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://subversive.eu/posts/racket-americain-et-demission-detat.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Le 19 Décembre 2014 l’assemblée générale des actionnaires d&amp;rsquo;Alstom a adopté l’accord de cession des activités de sa branche Énergie à General Electric (GE).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pourtant ce département du groupe français réunissait des savoir-faire stratégiques pour l&amp;rsquo;indépendance militaire et énergétique de notre pays. Il paraît donc étonnant que la France ait cédé sans état d’âme cette branche.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;enjeux-prédisposition-et-guerre-économique&#34;&gt;Enjeux, Prédisposition et Guerre économique&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Depuis la fin de la Guerre froide, Washington a développé une véritable stratégie planétaire de domination politique et économique. Les Etats-Unis d&amp;rsquo;Amérique usent et abusent de tout un arsenal de méthodes afin d&amp;rsquo;assurer chaque jour davantage leur hégémonie sur les marchés mondiaux. Celles-ci ont pour but d&amp;rsquo;affaiblir les entreprises concurrentes, de leur interdire l&amp;rsquo;accès à certains marchés afin de les réserver aux groupes américains ou encore de les sanctionner lorsqu&amp;rsquo;elles sont parvenues à devancer économiquement leurs rivales d&amp;rsquo;outre-Atlantique. Dans cet arsenal, l&amp;rsquo;application extraterritoriale du droit et de sanctions est leur arme favorite.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainsi, dans ce qu&amp;rsquo;il convient d&amp;rsquo;appeler désormais: « l&amp;rsquo;affaire Alstom », les procédures judiciaires pour corruption engagées, dans de nombreux pays, contre le groupe et ses dirigeants ont joué un rôle déterminant dans la cession de la branche phare de la société française. Cette manœuvre a été d&amp;rsquo;autant plus efficace que les élites politiques et économiques françaises sous-estiment toujours les méthodes déloyales et illégales américaines dans la compétition économique mondiale. Aussi, elles en sont souvent victimes, par naïveté ou par refus de voir l&amp;rsquo;évidence, et sont chaque fois démunies afin d&amp;rsquo;y faire face.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;énergie représente des enjeux mondiaux dans le contexte de guerre perpétuelle. L&amp;rsquo;électricité est une condition indispensable au développement économiques des pays.  Aujourd&amp;rsquo;hui le nucléaire représente 14% de la production mondiale d&amp;rsquo;électricité. Selon l&amp;rsquo;AIEA, entre 100 et 300 nouvelles centrales nucléaires seront construites dans le monde d’ici à 2030. La majorité sera située dans les grands pays émergents (Chine, Inde, Russie, Brésil, Afrique du Sud. Vietnam, Arabie Saoudite, Iran). D&amp;rsquo;ores et déjà, sur la soixantaine de centrales nucléaires en construction dans le monde, 28 se trouvent en Chine, 10 en Inde et 5 en Russie. Aucun de ses pays n&amp;rsquo;a souhaité porter attention aux risques liés au nucléaire civil suite à l&amp;rsquo;accident de Fukushima en 2011. Ce qui signifie un réel besoin de développement du nucléaire civil sur leur territoire.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;savoir-faire-dalstom&#34;&gt;Savoir-Faire d&amp;rsquo;Alstom&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En matière nucléaire, les américains savent tout faire sauf des turboalternateurs. Ce que sait faire Alstom. Bref vous avez compris. America first. Alstom était leader dans les infrastructures de production et de transmission d&amp;rsquo;électricité, il comporte une activité florissante de transformateurs et de systèmes de gestion de transformateurs. Pour mémoire rappelons quelques faits que le groupe met, lui-même, en lumière dans ses derniers rapports annuels :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;« Alstom est l’entreprise qui dispose de la plus grande expérience nucléaire au monde. Elle est numéro un mondial pour la fourniture de centrales clés en main, comme pour les activités de rénovation et de maintenance des centrales (services et pièces de rechange). Elle équipe environ 25 % du parc mondial et possède les capacités pour intervenir pendant tout le cycle de vie des centrales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alstom Power est présent sur toutes les technologies de production d&amp;rsquo;électricité (charbon, gaz, fuel, nucléaire, hydroélectricité, éolien, géothermie, biomasse, solaire) et dans l&amp;rsquo;électricité « propre ». Elle est le leader mondial de la production d’énergie électrique hydraulique. Une ampoule sur quatre dans le monde est alimentée par de l’électricité produite par des équipements utilisant des technologies Alstom. Dans toutes ses activités, le Secteur Thermal Power d&amp;rsquo;Alstom occupe une position de premier rang. Sur le marché des turbines à vapeur et à gaz (turbines à gaz et à vapeur, chaudières, systèmes de contrôle d&amp;rsquo;émissions), il compte parmi les leaders du marché mondial et a installé plus de 20 % de la flotte mondiale de turbines.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alstom Grid est l’un des trois leaders mondiaux du marché du transport d&amp;rsquo;électricité, aux côtés d&amp;rsquo;ABB et de Siemens. À eux trois, ils couvrent près de la moitié du marché. Alstom Grid possède des atouts fondamentaux produits de haute qualité, expertise reconnue dans les solutions d&amp;rsquo;ingénierie, politique d‘innovation ambitieuse que vient compléter une implantation mondiale permettant de couvrir un large marché. »&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En outre, Alstom détient la première position mondiale dans les turbines hydrauliques, c&amp;rsquo;est-à-dire la technique numéro 1 de l&amp;rsquo;énergie renouvelable fondamentale, comme dans les hautes températures des centrales au charbon (dites supercritiques). Autant de techniques qui se développent… en réponse à l&amp;rsquo;effondrement des prix de ce minerai ce qui présentent un intérêt commercial majeur.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;lapplication-extraterritoriale-du-droit-américain-et-ses-abus&#34;&gt;L&amp;rsquo;application extraterritoriale du droit américain et ses abus&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En trois décennies, les Etats-Unis sont quasiment parvenus à transformer le reste de la planète en un nouvel État américain. En effet, les règles juridiques édictées à Washington s&amp;rsquo;imposent aujourd&amp;rsquo;hui au reste du monde au détriment des droits et des intérêts des autres nations.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depuis la fin des années 1980, les autorités commerciales et judiciaires américaines ont bâti un arsenal législatif répressif leur donnant les moyens de lutter contre l&amp;rsquo;expansion économique de leurs concurrents. La majorité des ces lois Trade Acts et embargos contiennent des dispositions et des mécanismes permettant au responsable américain du commerce, l&amp;rsquo;United States Trade Representative, d&amp;rsquo;identifier et de sanctionner les comportements de rivaux jugés « injustes » et « déraisonnables » par les américains. Et si les pays désignés refusent d&amp;rsquo;y mettre fin, les Etats-Unis peuvent décider de prendre des mesures unilatérales de rétorsion. Ainsi, la politique de sanctions à caractère extra-territorial s‘est largement développée depuis le début des années 1990 : 61 lois ou mesures réglementaires fédérales envers 35 pays ont été votées, par lesquelles les Etats-Unis ont souhaité empêcher les sociétés du monde entier de commercer avec tel ou tel pays. Les raisons invoquées sont diverses :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prolifération nucléaire: 9 mesures envers la Chine, Cuba, l&amp;rsquo;Iran, la Corée du Nord et le Pakistan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lutte anti-narcotique : 8 mesures contre l’Afghanistan, le Myanmar, la Colombie, Cuba, Haïti et le Nigéria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anti-terrorisme : 14 lois ou règlements contre Cuba, l&amp;rsquo;Iran, l&amp;rsquo;Irak, la Libye et le Nicaragua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Défense des Droits de l&amp;rsquo;Homme : 22 mesures envers l’Angola, la Bosnie, la Birmanie, le Burundi, la Chine, Ia Croatie, Cuba, la Gambie, le Guatemala, Haïti, le Nicaragua. le Nigéria et la Yougoslavie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les risques liés aux poursuites dans les nombreuses procédures judiciaires engagées contre Alstom ont joué un rôle déterminant dans la décision de la société française de céder sa branche Énergie à son concurrent… Des procédures ont, en effet, été engagées contre Alstom aux Etats-Unis, en Grande-Bretagne, en Slovénie, en Lituanie et au Brésil. La pression exercée sur les dirigeants du groupe était-elle que la vente de la branche énergie leur a paru idéale pour sauver leurs affaires. Le vieux continents a gardé un lobbying ancien, contrairement au américains qui eux ont professionnalisé leurs influences. Il leur est possible donc de nous attaquer très facilement.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;labandon-de-lindépendance-nationale&#34;&gt;L’abandon de l’indépendance nationale&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Par la vente de cette branche Énergie, nous vendons nos technologies et usine de production de turbines pour nos sous-marins nucléaires ainsi que des turbines pour les bâtiments de surface. Même si certains des contrats de gestion de la flotte sous-marine étaient passés avec GE, la flotte de surface était en gestion par une filiale d&amp;rsquo;Alstom, qui a été vendu sans honte, elle gérait notamment le Charles de Gaulle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans ce dossier ou cette affaire Alstom, il y a une bien autre mauvaise nouvelle dont personne n’a parlé. Absolument personne. La vente de la filiale d’Alstom, Satellite Tracking Systems (STS). Celle-ci fournissait à notre armée une indépendance dans l’espace car elle offre une surveillance constante de l’activité alliés et ennemis dans l’espace. Elle travaillait en coopération étroite avec la Direction du Renseignement Militaire (DRM), le Centre Militaire d’Observation par Satellite (CMOS). Ainsi que d’autre fleuron de l’indépendance nationale, à savoir Thalès, DCNS, France Telecom, EutelSat. Ainsi la France devra se ranger derrière les américains, une fois de plus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alstom était le seul et l’unique fournisseur de nos centrales nucléaires sur notre territoire, aujourd&amp;rsquo;hui par cette vente, GE a pris le relais, laissant de côtés les risques liés à la dépendance accrue envers les américains. Nous ne sommes plus indépendant concernant les décisions énergétiques et militaire.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;pour-conclure&#34;&gt;Pour conclure&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;affaire Alstom met en lumière deux faits préoccupants :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;D&amp;rsquo;une part, l&amp;rsquo;attitude de nos « élites » qui, derrière un discours circonstancié sur la mondialisation mais en réalité motivées par la satisfaction d&amp;rsquo;intérêts personnels ou la dissimulation d&amp;rsquo;erreurs stratégiques sont en train de vendre nos joyaux industriels à l‘étranger, n&amp;rsquo;hésitant pas à sacrifier notre indépendance militaire et nucléaire.&lt;br&gt;
D&amp;rsquo;autre part, l&amp;rsquo;incompétence et l&amp;rsquo;impuissance des politiques, qui n&amp;rsquo;ont toujours pas compris ce qu&amp;rsquo;était la guerre économique moderne et se révèlent incapables de défendre nos intérêts.
Dans ce dossier, rien n&amp;rsquo;a été fait pour sauver Alstom, le gouvernement n’a pas été à la hauteur des enjeux.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vive L’europe !</title>
      <link>https://subversive.eu/posts/vive-leurope.html</link>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2019 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://subversive.eu/posts/vive-leurope.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Alors que le monde se divise de plus en plus, qu’il se dessine sous des pseudos « corporations », la « Corporation Europe » se porte bien.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Préserver les intérêts français est très dur, surtout seul, dans un monde en guerre permanente pour les ressources, les technologies, les richesses. Mais unis, avec l’Europe poussée par bientôt 27 pays, chacun à leur poste, donc 3 très puissants (Allemagne, France, Italie), nous sommes prêts à tenir, soudés dernière cette corporation Europe, quand celle chinoise devient de plus en plus agressive, celle États-Unienne toujours aussi forte. Mais que vaut l’Europe ?&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;economique&#34;&gt;Economique&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2ième PIB de la planète derrière les Etats-Unis (eua), la plus grande balance courante (433 milliards $), l’euro est la deuxième monnaie du monde, nous sommes les champions commerciaux, avec 4600 milliards $ d’exportations de biens manufacturés. Nous représentons 38% des échanges commerciaux de la planète pour seulement 800 millions d’individus. Elle est le premier investisseur mondial avec 10 600 milliards $ et nous accueillons le plus d’investissement étranger de la planète.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’Afrique est à nos pieds car le franc CFA est indexé directement sur l’euro. Regardons la France, dans le détail. Nous avons des FIRMEs très puissantes, comme Vinci (numéro 1 du BTP dans le monde), Lvmh et Kering (numéro 1 et numéro 2 du luxe dans le monde), 4ième banque de la planète BNP Paribas, 3ième Fortune de la planète, EDF (plus grande productrice d’électricité de la planète), Orano (Ex-Areva - Première dans le nucléaire), et notre État a la plus grande réserve de plutonium du monde, utile pour les nouveaux EPR, les armements lourds, comme les bombes, le pays le plus touristique de la planète malgré le mouvement Gilets Jaunes.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;technologique&#34;&gt;Technologique&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Avec l’Allemagne nous réunissons la première puissance automobile et chimique de la planète. Les pays de l’est exportent de la viande en grande quantité. Mais l’Europe a ses problèmes qui pourraient lui causer bien des dangers. Le premier est sa démographie malgré l’arrivé d’immigrés, vieillissante, très vieillissante, que faire, surtout quand nous avons un bien triste exemple au Japon de l’avenir qui nous attend. Le second est le modèle économique, sociétal, environnemental, mais ici ce n’est pas le sujet.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;stratégique&#34;&gt;Stratégique&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Grâce au Traité de coopération et d’intégration franco-allemand d’Aix-la-Chapelle, certes nous perdons de la souveraineté, mais nous gagnons un allié fidèle avec qui nous sommes battus pendant des siècles. Qu’y a t&amp;rsquo;il de plus beau qu’un continent qui après avoir fait la guerre arrive à s’entendre de mieux en mieux, et à communiquer et coopérer ? Le vieux continent continue de montrer l’exemple.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>