<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Subversive</title>
    <language>fr</language>
    <image>
      <url>https://www.subversive.eu/apple-touch-icon.png</url>
      <title>Subversive</title>
      <link>https://subversive.eu/</link>
    </image>
    
    <author>subversive.eu</author>
    
    <link>https://subversive.eu/</link>

    <description>Subversive est un blog accueillant, développant un avis critique de nos sociétés et de notre environnement social. Les articles abordent une culture subversive.</description>
    <copyright>Attribution - Pas d’Utilisation Commerciale 4.0 International (CC BY-NC 4.0)</copyright>

    
    <lastBuildDate>Tue, 10 Nov 2020 18:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://subversive.eu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    
    <item>
      <title>La Lune seule responsable du malheur des Hommes</title>
      <link>https://subversive.eu/la-lune-seule-responsable/</link>
      
      <author>subversive.eu</author>
      
      <pubDate>Tue, 10 Nov 2020 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://subversive.eu/la-lune-seule-responsable/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Les Hommes ne vivent toujours pas comme des frères malgré quatre millions d’années d’évolution. Quels en sont les raisons et leurs probabilités ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pourquoi autant de haine ? La Lune aurait-elle son importance ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Elle joue un rôle pourtant bien précis d’après nos anciens en agronomie, le calendrier lunaire serait source d’abondance. Elle régule les marées par sa masse. Mais quel est donc le rapport avec les Hommes et leur bêtise ?&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;le-point-de-départ&#34;&gt;Le point de départ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;right&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://subversive.eu/media/giant-impact.jpg&#34;
         alt=&#34;image&#34;/&gt; &lt;figcaption&gt;
            &lt;p&gt;Choc entre la Terre et la Lune&lt;/p&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

Il y a environ 4,468 milliards d’années, la Lune se serait formée par un choc entre deux planètes. Anodin non ? Pas tant que ça, cet impact serait à l’origine de la vie sur Terre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainsi la Terre par sa plus grande masse aurait amassé plus d’atmosphère indispensable à la vie. De même que le noyau de la Terre, alors plus gros nous protégea mieux des vents solaires. Une planète trop petite ne pourrait donc abriter de la vie. Mais ce qui me semble essentiel a été oublié.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;video-responsive&#34;&gt;
&lt;iframe

src=&#34;https://www.youtube-nocookie.com/embed/6SrsZVdU740&#34;
frameborder=&#34;0&#34;
allow=&#34;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&#34;
allowfullscreen
&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;




&lt;p&gt;La lune par sa masse et par la taille de notre noyau terrestre aurait enclenché des remontées du magma. Et nous le savons aujourd’hui, des changements climatiques terribles auraient vu le jour. De même que l’apparition des plaques tectoniques et donc une telle diversité de climat. Mais en même temps la Lune par sa masse nous assurerait une stabilité magnétique non négligeable.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;un-léger-retard-&#34;&gt;Un léger retard ?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En effet par la dérive des continents que nous connaissons, les fossiles entre l’Afrique et l’Amérique du Sud, Bornéo isolé, etc&amp;hellip; Cette dérive a créé des climats différents, des zones difficiles d’accès pour les Hommes de la préhistoire.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Imaginez une planète qui a un seul et même climat car elle n’a pas la tectonique des plaques, donc pas de zones arides ou très froide. Les gens de cette planète, au début de leur évolution (leur préhistoire) se sont rencontrés assez vite et ont pu communiquer, interagir et échanger très vite.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous, sur notre planète, la géographie a rendu cela très compliqué, et a mis du temps. Il aura fallu 4 millions d’années pour connaître toutes les ethnies existantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sur la planète imaginaire, on peut supposer sans difficulté qu’ils ont été plus rapide que nous. Et même en pensant plus loin, un même climat, un même continent facilite le choc des civilisations et donc il est probable que cette terre imaginaire soit ou eu été occupé par la même ethnie. Cela change beaucoup de paramètres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une planète avec une seule ethnie ou même un maximum restreint, s’est unie plus rapidement que notre planète. Elle a passé ce processus évolutif plus vite que nous et a entamé le processus suivant plus tôt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais notre planète est bien plus intéressante..&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;une-planète-luxuriante&#34;&gt;Une planète luxuriante&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Malgré des Hommes qui polluent leur terre, qui tuent leurs frères et les exploitent. Notre planète reste unique, bien plus unique que toute autre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Elle abrite par le phénomène des plaques tectoniques, une biodiversité luxuriante, du fait des climats différents et extrêmes, de la vitesse de déplacement de ces plaques (leur lenteur) a permis l’évolution vers de nouvelles espèces animales et végétales adaptés dans chaque milieu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’Homme lui même offre une telle diversité luxuriante, de culture : Langage, traditions, religions&amp;hellip; Une diversité ethnique, des blancs, des noirs, des jaunes, des grands, des petits, tout est variable, tout est luxuriant&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La vie n’a peur de rien, tout change, tout bouge, tout le temps. La vie tourne.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;pour-penser-plus-loin&#34;&gt;Pour penser plus loin&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ainsi notre planète est unique. N’ont pas que nous sommes seuls, n’ont pas que nous sommes différents, mais bien que la vie sur notre planète est à la fois plus complexe et aussi plus similaire..&lt;/p&gt;</description>

    
    
    
    
    <enclosure url="http://subversive.eu/media/the-moon-cover.jpg" length="38717" type="image/png" />
    </item>
    
    <item>
      <title>La croix occitane (crotz occitana)</title>
      <link>https://subversive.eu/la-croix-occitane/</link>
      
      <author>subversive.eu</author>
      
      <pubDate>Fri, 24 Apr 2020 18:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://subversive.eu/la-croix-occitane/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La Croix Occitane présente sur le drapeau et le blason de la région administrative - L’Occitanie - depuis fin 2016 a une origine encore inconnue, forte de son histoire, elle persiste depuis 16 siècles !&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;https://subversive.eu/media/FlagofOccitania.png&#34;
         alt=&#34;Drapeau Occitan&#34;/&gt; &lt;figcaption&gt;
            &lt;p&gt;figure-normal&lt;/p&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;“ Croix grecque, pattée, cléchée, vuidiée (vidée), et pommetée ”. Notez bien le nombre douze.&lt;br&gt;
Grecque car les branches sont de même longueur.&lt;br&gt;
Pattée car ses branches s’élargissent vers l’extérieur.&lt;br&gt;
Cléchée par ses extrémités saillantes.&lt;br&gt;
Vuidiée car évidée à l’intérieur.&lt;br&gt;
Pommetée car il y a des pièces d’or (3 par branches).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“ De gueules, à la croix vuidée, cléchée et pommetée de 12 pièces d&amp;rsquo;or ”. Ici gueules signifie le sang (le fond rouge), l’âme des Occitans. L’or lui montre l’être suprême, le Soleil. C’est l’hypothèse de l’origine Wisigoth.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En réalité, il n’y a pas ce jour d’origine prouvée de la croix, seulement des hypothèses. Pour ce pan de l’histoire, elle est à lire au conditionnel.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;la-révolte-des-bagaudes&#34;&gt;La Révolte des Bagaudes&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En 285, la Gaule appartenant à l’Empire Romain, commence à se révolter. Le climat se refroidit, les peuples crèvent de faim, se révoltèrent. Rome ne tolérant pas cela, et à cette époque profondément contre la chrétienté, décida d’envoyer une légion romaine nettoyer ses terres. La Legio I Maximiana dites la Légion Thébaine arriva dans les alpes Suisses (actuelles). Il ne faut pas la confondre avec la Légion Sacrée, corps d’élite de l’armée de Carthage ou encore le Bataillon Sacré Grec. C’est une légion qui a déjà servi à la répression en Égypte où elle fut créée. Le commandant de cette légion est Maurice d’Agaune, fervent chrétien aux ordres du co-empereur Maximien Hercule.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il est fort probable qu’il y ait eu en réalité trois légions venues renforcer l’Occitanie. La Legio II Flavia Constantia et la Legio III Diocletiana en plus. En l’an 306 après avoir triomphé, Rome demande à sa Légion de sacrifier les chrétiens, mais le commandant refuse catégoriquement, la légion sera donc sacrifier. Tout ceci n’est que légende. Les tentatives de révoltes ont eu lieu de 284 à 305 après JC sous le règne de l’empereur Dioclétien. L’origine du mot “ Bagaudes “ est sujette à beaucoup de possibilité, de l’irlandais du nord qui signifierait combatif, du latin combattant, et du breton troupeaux, groupes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainsi pour remercier l’église de son geste envers les Occitans, les seigneurs et hommes forts des provinces décidèrent de s’inspirer de la croix de l’église pour leur revendications. Il est envisageable que la croix copte tréflée soit l’origine de la croix Occitane.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;la-croix-de-toulouse&#34;&gt;La Croix de Toulouse&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Au début du XI siècles par des mariages les comtes de Toulouse fîrent de la Croix Occitane leur blason et emblème. Puis Toulouse devient capitale de l’Occitanie, et ainsi tous les comtés, vicomtés portaient la croix sur leur seigneurie. Aujourd’hui à Toulouse, place du capitole on retrouve la Croix Occitane sur laquelle sont apposés les signes du Zodiaque. En cherchant l’on peut retrouver la croix à plusieurs endroits de Toulouse&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voilà ce que l’on dit à Toulouse : “La croix de Toulouse, semble avoir des origines très anciennes. Cette croix aux douze points semble avoir été l&amp;rsquo;un des symboles d&amp;rsquo;un peuple gaulois implanté au IIIe siècle avant Jésus Christ (av. JC). Elle s&amp;rsquo;impose dans le domaine toulousain au début du XIIIe siècle. Elle apparaît sur le sceau de Raymond VI en 1211 et figurera, dès lors, les armes de la ville de Toulouse puis celle du Languedoc, du XIVe au XVIIIe siècle. ….Mairie de Toulouse La plus ancienne représentation des armes de Toulouse est celle figurant dans le sceau attaché à une lettre des Capitouls au Roi Pierre II d&amp;rsquo;Aragon, en 1211, pendant la Croisade des Albigeois. Au verso du blason, on trouve l&amp;rsquo;agneau nimbé, portant la Croix de Toulouse en bannière.”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;https://subversive.eu/media/pays-occitanie.png&#34;
         alt=&#34;pays d&amp;#39;occitanie&#34;/&gt; &lt;figcaption&gt;
            &lt;p&gt;figure-normal&lt;/p&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Tous les comtés de Provence, les comtes de Forcalquier, les comtes de Provence, les marquis de Provence portent tous la croix Occitane sur leur blason. Les nobles de la région les portent aussi, La maison de Gigondas, les Vicomtes de Marseille, les Adhémar de la Garde. Tous ont la même origine, le Marquis de Provence qui obtient le vicomté de Marseille en l’an 940, Arlufe de Marseille.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;chronologie&#34;&gt;Chronologie&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Au XV siècle le Roi de France reconnaît la croix Occitane comme emblème du Languedoc. En 1200, les comtés Occitans prennent la croix Occitane a l’unanimité. Au VI siècle, une monnaie wisigothe à la croix cléchée à douze extrémité, dites Triens à la croix, ces monnaies sont très rares, conservées par de rare collectionneur.
En l’an 450, on retrouve la “croix Occitane” au Turkestan chinois ainsi qu’au Tibet. L’église d’Orient avait envoyé des moines pour convertir les peuples et leur dirigeants.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Au IV siècles après JC, un peuple Gaulois l’aurait eu comme emblème contre l&amp;rsquo;oppression Romaine. Mais cela va encore plus loin ! Comme dit plus haut, une croix copte tréflée serait une inspiration probable dont les wisigoth l’auraient interprété. Les 4 branches montres les 4 points cardinaux vers lequel le christ a commandé à ses 12 apôtres de prêcher l&#39;évangile à tous. Les Wisigoths y verront une autre symbolique (voir au début).
Au IV siècle, Rome adopte le chrisme..
Je ne commenterai pas l’orientation des châteaux cathares dans le Midi, qui se seraient inspiré donc des wisigoths (par rapport au soleil) et de l’église d’Orient d’Alexandrie (pour leur croix).&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;le-nombre-douze&#34;&gt;Le Nombre Douze&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Pas d’apologie à la sainte somme, mais un rappel s’impose. Pourquoi douze pièces d’or ? 3 par branches pour 4 branches 4 Saisons de 3 mois, 12 mois une année, ici on reste dans le rapport des wisigoths et de leur idée proche du Soleil. Douze comme le nombre approximatif de tour de la Lune autour de la Terre (le rôle de la Lune est clairement sous estimé). Douze pour nous situer dans le temps. Douze dans la mythologie, les trois religions (Juive, Chrétienne et Musulmane + les astres chinois). Douze comme le nombre maximal d’un groupe social d’individu. Douze multiple de trois, chiffre tout aussi important. Je rappelle que dans le Midi, le vent tient toujours le temps d’un multiple de trois, actuellement nous sommes au jour 13 d’un vent marin, donc il tiendra jusqu&#39;à 15 jours minimum. Les théories des douze univers font prospérer toute la mysticité de ce nombre.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;résumé&#34;&gt;Résumé&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La Croix Occitane aujourd’hui reflète surtout un patois, une langue ancienne en perte de vitesse, et donc sa culture par définition. Les origines sont probablement de circonstances accumulées, entre l’église Copte et l’interprétation des Wisigoths et Cathares. Persécutés pendant des siècles, les historiens ont bien du mal à tout nous raconter.&lt;/p&gt;
</description>

    
    
    
    
    <enclosure url="http://subversive.eu/media/FlagofOccitania.png" length="3751" type="image/png" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Croisade en Occitanie - Croisade des albigeois </title>
      <link>https://subversive.eu/croisade-en-occitanie/</link>
      
      <author>subversive.eu</author>
      
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2020 18:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://subversive.eu/croisade-en-occitanie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Occitanie, Occitània. Béziers fut la première ville de France. La plus vieille donc.&lt;br&gt;
Vient du Diocèse de Vienne de l’Empire romain en - 300 av Jc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PS: Le document PDF a mystérieusement disparu, nous travaillons à le récupérer. Navré&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;https://subversive.eu/media/roman300AD.png&#34;
         alt=&#34;Empire Romain 300 après JC&#34;/&gt; &lt;figcaption&gt;
            &lt;p&gt;figure-normal&lt;/p&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;En 400 ap Jc, il existe 7 provinces, le Diocèse des Septs Provinces (en latin Septem Provinciae):&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;https://subversive.eu/media/RomanEmp400AD.png&#34;
         alt=&#34;Empire Romain 400 après JC&#34;/&gt; &lt;figcaption&gt;
            &lt;p&gt;figure-normal&lt;/p&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;unification-possible&#34;&gt;Unification possible&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Fin du Douzième siècle, trois grandes Maisons dominent le Monde, elles sont Occitanes, on y retrouve :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les comtes de Poitiers ont autorité sur la « Grande Aquitaine » qui s&#39;étend des Pyrénées à la Loire et jusqu&amp;rsquo;au Massif Central.&lt;br&gt;
Les comtes de Barcelone dirigent leur comté, ainsi que le royaume d&amp;rsquo;Aragon et le comté de Provence.&lt;br&gt;
La Maison de Saint-Gilles contrôle le comté de Toulouse (de Marmande à Avignon) et le marquisat de Provence.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Toutes trois sont alors parmi les plus puissantes de l&amp;rsquo;Europe : elles ont toutes trois une vocation européenne ; elles sont riches ; leurs terres sont bien défrichées par les campagnes de colonisation monastique ; elles sont traversées par les routes des grands pèlerinages, surtout Saint-Jacques-de-Compostelle ; leurs villes, leurs entrepôts, leurs ports, Toulouse, Marseille, Bordeaux, Auch, Bayonne, Beaucaire, Narbonne, Poitiers, Carcassonne, Béziers, Avignon, Saint-Gilles, Fréjus, Saragosse, Barcelone, sont parmi les plus actifs et les plus brillants. Attirantes, bien urbanisées, ces terres sont, comme la Sicile, l&amp;rsquo;objet de la convoitise des puissances ambitieuses que sont la royauté française et l&amp;rsquo;Empire.&amp;rdquo; — Réalités de l&amp;rsquo;Occitanie, p. 27&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toulouse est en réalité, toute comme Béziers à plus petite échelle, une capitale européenne, derrière Venise et Rome, dotée d’une République Toulousaine démocratique et libre, où les Capitouls dirigent le comté malgré ses pouvoirs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Les comtes [de Toulouse] ont donc la grande ville, qui est pour eux à la fois une force et une faiblesse. Elle leur vaut d&amp;rsquo;importants revenus ; elle est une vraie capitale, plus puissante, et plus rayonnante que Paris. Mais elle est habitée par une bourgeoisie opulente, qui s&amp;rsquo;est donnée ses propres institutions et, en fait, le comte n&amp;rsquo;est maître de Toulouse qu&amp;rsquo;autant que les bourgeois le veulent bien. Il faut donc se représenter Toulouse comme une libre République, en tout semblable aux Républiques italiennes de la même époque, mais qui vit dans une paix relative avec le comte ; et c&amp;rsquo;est là une des grandes originalités de la situation.&amp;rdquo; — Jacques Madaule, Le Drame albigeois et l&amp;rsquo;Unité française, 1973, p. 27&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;xiiième-siècle&#34;&gt;XIIIème siècle&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En 1209, l’Occitanie est grande et rayonne via le Comte de Toulouse, Raymond VI de Toulouse, possédant par testament le comté de Melgueil, puis épouse une Trencavel, d’où le frère est vicomte de Carcassonne, la place forte du Carcassès, et vicomte de Béziers, une ville riche et puissante, où le commerce y fait bon vivre.&lt;br&gt;
En 1202, il se lie au Royaume d’Aragon, par un mariage. Espérant ainsi le calme et la sagesse de l’Eglise.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;catharisme-et-hérésie&#34;&gt;Catharisme et Hérésie&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le Catharisme qui vient du grec signifiant pur. A l’époque, l’eglise les nomme hérétiques, et les Occitans, les Albigeois, d’où le nom donnée à la Croisade des Albigeois.
Au XIIIème siècle, l’Occitanie accueille une grande diversité de culture, ouverte au monde, elle regroupe ainsi, Juif fuyant l’église, Islam venue d’Espagne, et Chrétien Arien.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le Catharisme n’a pas de mal à évoluer en terre Occitane et n’est pas rejeté par la population. De plus, de part ses pratiques, le peuple y trouve son compte, en effet le catharisme est contre la propriété privée et rejette la féodalité. Ils rejettent également la guerre, les sacrements chrétiens, l’enfer et l’incarnation. Jusque là l’Eglise contrôlant indirectement les comtes et vicomtes via le royaume de France, laisse faire.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petit à petit le vicomte Trencavel, lui-même cathare, attire les foudres de l’Eglise qui les considères alors comme protecteurs d’hérétiques. La proximité des Cathares avec le peuple commence alors à faire de l’ombre aux finances et au rayonnement de l’Eglise, même si malgré eux, le catharisme se définit en chrétienté.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;la-croisade-des-albigeois&#34;&gt;La Croisade des Albigeois&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En 1209 donc, l’Eglise lança la Croisade des Albigeois, elle regroupe une puissante armée d’au moins 50 milles hommes, un “ost”, on y retrouve, les seigneurs du nord et leurs vassaux, français d’île de france, Bretons, Bourguignons, Picards mais aussi des hommes venus de Rhénanie, d’Angleterre et des Flamands.  A sa tête, le légat du Pape Innocent III, Arnaud Amaury, le chef spirituel de cette expédition. Raymond VI comte de Toulouse, pas trop fou, se retourne contre le languedoc et ainsi rejoint la croisade avec une centaine de Chevaliers, mais n’y participe pas de trop.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le vicomte de Trencavel alors à Béziers, rentra vite à Carcassonne, capitale, riche et puissante ville, pour y organiser la défense espérant que Béziers tiennent quelques semaines. Mais il n’en fut pas Béziers tenue seulement deux jours, sans seulement établir un siège.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le 22 Juillet, une horde de brigands sortie harceler les troupes ennemis, (c’est courant au douzième siècle lors des établissements de sièges), prise en chasse, elle rejoignit la porte principale mais ce fut trop tard, une colonne ou plutôt un flot incessant de scélérats (parce qu’au XIIIème siècle une armée se compose de professionnel : les chevaliers, les artilleurs et les archers, les autres sont des brigands, sorte de mercenaires qui s’enrichissent en pillant)  entra dans Béziers, les gardes ne purent rien faire, et béziers tomba sans qu’un cailloux ne soit tiré. Trencavel savait qu&#39;à cet instant, tenir seul avec Carcassonne serait compliqué.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En plein mois d&amp;rsquo;Août, l’eau commencera à manquer dans les puits de la cité. Il commis une erreur stratégique que le Roi Pierre II d’Aragon (ne pas confondre avec la petite bourgade d’Aragon - nord de l’Aude) lui rappela lors des négociations du siège de la cité de Carcassonne. Il fit entrée, en bon Seigneur Cathare, tout son peuple dans la cité, ce qui restreint ses capacités de siège.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le 15 Août sonne la reddition de la cité, un pacte est signé par le médiateur Roi d’Aragon, suzerain des provinces de la Maison Trencavel et Maison de Toulouse. Les habitants et chevaliers sont libre en échange de l’emprisonnement du vicomte Trencavel, un brave homme.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;velléités&#34;&gt;Velléités&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Simon IV de Montfort fut nommé vicomte de Carcassonne, Albi et Béziers, dans le but de continuer la lutte contre l&amp;rsquo;hérésie. Dès l’année 1210, la lutte se concentra sur les terres reculées, Minerve tomba, Lastours,.. Raymond VI de Toulouse ne faisant rien pour lutter contre l’hérésie fut la cible de l’Eglise, mais le Roi Pierre II d’Aragon, allié historique du comté de Toulouse, ne peut laisser partir ses terres, dont il est le suzerain, à Simon de Montfort.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En 1213, lors de la bataille de Muret, le Roi est tué, Raymond VI pris la fuite, lâche qu’il a toujours était. Arnaud Amaury, mis Simon IV de  Montfort, comte de Toulouse, vicomte de Foix. Ainsi il fit sa fortune sur le dos de l’Eglise.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En 1218, une révolte surprend de Montfort qui décéda, laissant la place aux deux  Raimonds ( Raimond de Trencavel et Raymond VII de Toulouse). Personne ne peut alors lutter contre leur puissance et leur richesse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En 1226 le Roi de France lança la Croisade du Capétien contre l’Occitanie, enfin à l’époque, le languedoc et l’albigeois. La région est alors très affaibli de 10 années de guerre et de révoltes, et se laisse vaincre avec peu de résistance par la couronne de France.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jusqu&amp;rsquo;en 1249 les comtes de Toulouse et Trencavel luttent pour tenter des révoltes contre le Roi envain qui instaura les administrations du royaume pour réduire les pouvoirs des seigneuries.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;pour-penser-plus-loin&#34;&gt;Pour penser plus loin&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Au cours de l’Histoire, l’Occitanie que l’on nomme aujourd’hui connu d’autre termes, l’Aquitaine, le Comté de Province, on nous surnomme aussi la petite France, du fait de nos attraits géographique. Inutile de vous expliquer les raisons des deux croisades. Rome et Paris étaient sont et resteront vos capitales religieuse et politique.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;sources&#34;&gt;Sources&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a rel=&#34;noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34; href=&#34;https://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k5772863h/f19.image&#34; title=&#34;Liens vers Histoire du Béarn&#34; &gt;Histoire du Béarn&lt;/a&gt; - Emile Garet&lt;br&gt;
Albigeois et Cathares - Fernand Niel&lt;br&gt;
Histoire des Aquitains - Antoine Lebègue&lt;/p&gt;</description>

    
    
    
    
    <enclosure url="http://subversive.eu/media/pays-occitanie.png" length="150357" type="image/png" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Osons repenser l&#39;Histoire celle d&#39;il y a 5000 ans et plus</title>
      <link>https://subversive.eu/repenser-lhistoire/</link>
      
      <author>subversive.eu</author>
      
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2020 18:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://subversive.eu/repenser-lhistoire/</guid>
      <description>&lt;p&gt;L’Histoire est-elle tronquée ? L&amp;rsquo;histoire que l&amp;rsquo;on apprend n&amp;rsquo;est peut-être pas la vraie. Une autre bien différente qu&amp;rsquo;il faut repenser existe d&amp;rsquo;avant l&amp;rsquo;an 0.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’Histoire fait et est ce que nous sommes Hommes de la Terre. L’Histoire tourne avec le temps, comme notre planète, elle ne s’arrête jamais, quoi qu’il arrive tant que quelqu’un essayera de la lire, elle existera, même si nous ne sommes plus là.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’Histoire telle qu’on la connaît évolue chaque jour en fonction de nos découvertes et de nos réflexions.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;bref-résumé&#34;&gt;Bref résumé&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Il y a 400 millions d’années la vie est apparue, 235 millions d’années plus tard a commencé l’ère des dinosaures. Il y a 65 millions d’années, un période glaciaire a achevé les dinosaures. En cause un astéroïde. Les premiers Hommes seraient nés il y a 4 millions d’années en Ethiopie, la fameuse Lucy. Vers -950 000 ans Homo Erectus est arrivé en Europe. La Terre a connu de violentes périodes de glaciation comme celle de güntz ou Mindel. A chaque fois les Hommes ont survécu et se sont déplacés. Des échanges de possible colliers ou peaux d’animaux ont été trouvé entre l’Espagne et la France. L’Homme déjà échangeait. Les premières tombes ou fosses datent de -33 000 ans, les Hommes y ajoutent de la nourriture, lors du rituel d’enterrement. Des traces de statues date au plus tôt de - 22 000 ans, des figurines de déesses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Terre a connu de grand Déluge, au total environ une vingtaine. Le dernier, le grand déluge de la bible et des textes anciens grecs date de 10 975 ans, soit en -8 975 av JC. Il causa une hausse de 120 mètres du niveau des eaux terrestres. Les terres au bord de la mer étaient fertiles pour les peuples, mais la hausse les tuas. La région du Groenland en témoigne par son nom qui signifie le pays vert.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aujourd’hui nous considérons les peuples ayant vécu avant cette date comme des chasseurs-cueilleurs capable de chasser et de se déplacer dans des conditions très défavorables. Suite à cette date, le vide s’installe, complet. D’après nos recherchent, les premières vies en société datent de - 5000 ans. Vers - 4 000 ans, une civilisation, les sumer, apparaissent et s’établissent entre le Tigre et l’Euphrate. Nous n’avons pas trouvé de traces d’armes, de combat ou de défense. Il étaient polythéistes avec des dieux d&amp;rsquo;animaux. Ils ont vécu jusqu’en - 2 000 ans.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vers - 3 150 ans, l’Egypte Antique devient un puissant état. Qui subira une période de troubles durant le règne de Pépi II, suite à l’éruption du Kilimandjaro en l’an - 2 200. La région était luxuriante et propice à l’agriculture. On y trouve des crocodiles, des lions, des gazelles, des hippopotames. Le climat y est humide, l’eau abonde de la mer rouge à l’océan atlantique, le Sahel actuel. Des dessins et fossiles de crocodiles ont étaient trouvé en Mauritanie, Algérie et même au Mali. Le Dieu “Sorek” de l’Egypte Antique est un animal, un crocodile il est le dieu des crues du Nil. Suite à l&#39;éruption, causant un dérèglement climatique dans cette immense région du monde, le climat y est devenu aride et sec, le peuple crevant de faim s’est révolté. Malgré cela l’Egypte repris de sa grandeur, mais sera vaincu par l’Empire Romain deux millénaires plus tard.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre temps, la civilisation Maya créa son Empire en - 2 600 ans. Ils existaient jusqu’en 1500 ans. Mais leur fin peut s’établir en 800 après JC, car une grande parti du peuple a fui la région. Les raisons possibles sont multiples, la fin du calendrier Maya, des épidémies, des dirigeants absents, changement climatique.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;compréhension&#34;&gt;Compréhension&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nous avons donc compris l’Histoire avec nos données, nos connaissances et nos réflexions. Il en résulte des approximations et beaucoup d&amp;rsquo;interrogations. Les Hommes se seraient sédentarisés pour manger plus facilement en inventant l’agriculture. Quoi de plus banal pour des chasseurs-cueilleurs. Cependant nous n’arrivons à expliquer les textes anciens, les civilisations non armées.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En 2014, une équipe trouva un site bien particulier en Turquie, il date d’au moins - 11 000 ans. Problème on y trouve de gigantesque pierres posées en cercle, verticalement, pesant plus d’une tonne chacune, possédant des dessins gravés d’épis de blé, d’animaux domestiques, et de maison. Le lieu ressemble à un temple. Il aurait été recouvert avec beaucoup de pierres, synonyme d’une époque plus récente. Comme si quelqu’un avait voulu protéger un tel site. Mais il y a un problème, conséquent. L’Homme se serait sédentarisé vers - 10 000 ans. Le site date de -11 000 ans. L’agriculture permet de s’assurer une nourriture abondante. Cela engendre peu de déplacement et nous aurions donc développé la spiritualité. Crédible.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;fausse-route-&#34;&gt;Fausse route ?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Mais relisez, depuis le début. Comment expliquer que des individus connaissaient les maisons, les épis, les animaux domestiques avant que l’agriculture existe ? Comment expliquer les statuettes ? Les premiers cimetières ? Et si nous faisions fausse route. Si l’Homme a cause de la spiritualité s’était sédentarisé ? Cela colle aussi ! Je ne vous ai pas tout dit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Retournons chez les Maya ou en Inde. Observez le Machu Pichu avec ses gros bloc de cailloux, qui proviennent d’une carrière quelques centaines de mètres plus bas. Et observez bien, mais il y a par dessus des rajouts, des petits cailloux ajoutés pour recoller un mur, une fenêtre. Comme si il y avait deux époques, deux technologies, deux méthodes de travail. C’est ainsi partout sur la planète, à cusco chez les mayas on retrouve ses réparations d’autre époque. En Indes dans des grottes. Même dans les pyramides, le granit des tombeaux sont très bien taillés en angle presque parfait. La paroi est lisse avec une rugosité quasi parfaite. Alors que quand on y réfléchit ils n’ont même pas était capable de battre l’Empire romain. Pour un peuple qui a construit les pyramides c’est bien triste !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais à quoi servaient ces blocs de cailloux immense, ils ne sont visiblement pas la pour faire la guerre. Ils sont trop faciles à passer même pour des chasseurs-cueilleurs. Au larges des canaries, des chercheurs ont trouvés des traces de civilisations inconnues sous l’océan, ça colle. Pourtant ces îles auraient été découvertes en - 600 par les carthaginois, mais ils trouvèrent beaucoup de ruines abandonnées. Or avant le grand déluge cette zone était habitable puisque au dessus du niveau de la mer et formait une immense île de 200 km de long face à l’Afrique actuelle. Ils y trouvèrent des Hommes vivant à l’état d’être primitif, mangeant la farine sans en faire du paint. Des figues à la manière des oiseaux. Brefs des êtres moins développés qu’eux. Nous ne connaissons rien des civilisations datant d’avant JC, nous venons de découvrir un corps dans le navire coulé en grèce contenant la Machine d&amp;rsquo;Anticythère, ce corps date de 4000 ans, soit - 2 000 ans, or la machine date elle de - 200 ans. En 2006 une roue denté a été trouvé à Olbia, elle daterait de 2 400 ans. Il nous reste tant à comprendre de nos ancêtres.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;probabilité&#34;&gt;Probabilité&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Résumons, les chasseurs-cueilleurs en -30 000 ans avaient un cerveau capable de spiritualité, l’appel à la spiritualité fut trop fort, ils durent développer l’agriculture. Des civilisations pacifiques existent mais un DRIAS les fait disparaître, cependant certains transmettent leur existence, via la bible, des textes sacrés égyptien, grecs et Hindou, ainsi que leur technique. A la suite du changement climatique les Hommes sont retombés dans l’animosité et la barbarie. Ils ont mis du temps à se reconstruire mais continuent d’exister. Ils ont développé une spiritualité polythéiste avant de se rassembler au nom des textes anciens en religions monothéistes preuvent de leur animosité et barbarie dans une soif absolu de pouvoir.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;pour-penser-plus-loin&#34;&gt;Pour penser plus loin&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Pour la gloire, ils ont fait tuer des gens pour l’Histoire. Aujourd’hui, lorsque l’on visite ces grands temples, ces cathédrales, on trouve cela beau mais aucune pensées n’iront aux hommes qui sont mort pour la gloire, enfin pour pas grand chose. Ils ont construit des pyramides qui permet de faire monter l’âme vers l’au delà… Bref, c’était pour la gloire. La folie régnait-elle avant le grand déluge ?&lt;/p&gt;</description>

    </item>
    
    <item>
      <title>Climat et température terrestre</title>
      <link>https://subversive.eu/climat-et-temperature-terrestre/</link>
      
      <author>subversive.eu</author>
      
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2019 18:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://subversive.eu/climat-et-temperature-terrestre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La plupart du temps, le noyau de la Terre réchauffe la planète.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cependant, l&amp;rsquo;augmentation des émissions atmosphériques de gaz à effet de serre, auxquels les éruptions volcaniques et les feux de forêt sont fortement associés, ont également contribué à environ 29 % du réchauffement planétaire depuis 1976, avec d&#39;énormes variations annuelles.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;influence&#34;&gt;Influence&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La température du cœur de la Terre est inﬂuencée par trois facteurs principaux :&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;une pression interne élevée induisant une compression de la structure cristalline de fer.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;les inﬂuences gravitationnelles de la Lune et du Soleil induisant de petites ﬂuctuations cycliques à la frontière solide/liquide.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;les interactions avec une quantité signiﬁcative de neutrinos traversant le treillis cristallin du noyau interne.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Les deux premiers facteurs maintiennent l&amp;rsquo;ensemble du noyau dans un état d&#39;équilibre relativement stable avec des variations de seulement quelques dizaines de degrés (°K).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seuls les changements dans le ﬂux solaire de neutrinos peuvent avoir une inﬂuence significative sur une plage de centaines de degrés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Au contraire, lorsque l&amp;rsquo;activité solaire diminue, le noyau planétaire refroidi assez soudainement avec des réajustements endothermiques de la structure cubique. Les couches supérieures sont affectées progressivement par la même relative et soudaine baisse de température.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;conclusion&#34;&gt;Conclusion&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le réchauffement climatique, qui est une réalité, résulte principalement d&amp;rsquo;une réduction de la capacité des océans, réchauffés par les fonds marins et saturés de polymères organiques flottants et de résidus d&amp;rsquo;hydrocarbures, à récupérer la chaleur et le dioxyde de carbone de l&amp;rsquo;atmosphère.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bref le reste, c’est du flan.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;sources&#34;&gt;Sources&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a rel=&#34;noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34; href=&#34;https://www.emse.fr/~bouchardon/enseignement/processus-naturels/up1/web/wiki/Q%20-%20Energie%20interne%20-%20la%20chaleur%20interne%20sur%20Terre%20-%20Letellier.htm&#34; title=&#34;Liens vers D’où provient la chaleur interne sur Terre ?&#34; &gt;D’où provient la chaleur interne sur Terre ?&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;a rel=&#34;noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34; href=&#34;https://www.nature.com/articles/s41598-018-19244-x&#34; title=&#34;Liens vers Le réchauffement au Groenland&#34; &gt;Le réchauffement au Groenland&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;a rel=&#34;noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34; href=&#34;http://appinsys.com/globalwarming/SixtyYearCycle.htm&#34; title=&#34;Liens vers Cycle de variation de la température moyenne Terrestre&#34; &gt;Cycle de variation de la température moyenne Terrestre&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>

    </item>
    
  </channel>
</rss>