<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Subversive</title>
    <image>
      <url>https://www.subversive.eu/apple-touch-icon.png</url>
      <title>subversive.eu</title>
      <link>www.subversive.eu</link>
    </image>
    <link>https://subversive.eu/posts.html</link>

    <description>Subversive est un site accueillant un blog, développant un avis critique de nos sociétés.</description>
    <language>fr</language>
    
    
    

    
    <lastBuildDate>Sun, 01 Nov 2020 18:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://subversive.eu/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Bitcoin Monnaie Universelle</title>
      <link>https://subversive.eu/posts/bitcoin-monnaie-universelle.html</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2020 18:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://subversive.eu/posts/bitcoin-monnaie-universelle.html</guid>
      <description><p>Le BTC, Bitcoin, est une cryptomonnaie internationale la plus connue de toute celle qui a
le plus de valeur.</p>
<p>Aujourd’hui il est reconnu comme un simple actif, mais il s’agit de bien plus, la
philosophie bitcoin est plus technique.</p>
<p>Au travers de cet article nous allons étudier la probabilité d’utilisation de masse de cette
monnaie.</p>
<h2 id="fonctionnement">Fonctionnement</h2>
<p>Par exemple: Tu vis dans un village SubversiveLand, tout repose sur une blockchain, et
une cryptomonnaie qui est le moyen de paiement officiel, le SubversiveCoin. Si tu veux
acquérir une voiture comptant, tu enverra directement et sans intermédiaire tes
SubversiveCoin au vendeur de la voiture !</p>
<p>Le banquier est donc supprimé.</p>
<p>Imaginez que dans le village, tout le monde va écrire dans son petit cahier que cette
transaction de vente a eu lieu a telle heure, tel jour pour tel montant de X vers Y. Et c’est
en comparant ce qu’il y a dans tous les petits cahiers (les noeuds) que l’on valide une
transaction. Si la majorité des cahiers sont identiques et qu’un certains nombres de
règles établies (le protocole) sont respectées, alors le réseau enregistre le transfert
d’argent (le peer-to-peer).</p>
<p>Cette monnaie est stockée dans un wallet (portefeuille), le SubversiveCoin peut être
stocké dans des portefeuilles froid (cold wallet), c’est à a dire en dehors de toute
connexion internet. Ou bien sur des portefeuilles numériques. La différence avec la
monnaie des banques centrales que vous stockez chez des banques privées, ici votre
monnaie vous appartient.</p>
<p>Ainsi les cryptomonnaies permettent grâce à la blockchain de supprimer beaucoup
d’intermédiaires tout en garantissant la fiabilité de l’information.</p>
<h2 id="atout">Atout</h2>
<h3 id="la-sécurité">La sécurité</h3>
<p>2 mécanismes :
• La cryptographie : le code de chaque bloc est lié au code de celui qui le précéde, la
modification d’un bloc entrainerait ainsi la modification de toute la chaîne.
• Un aspect décentralisé qui implique une réplique de l’ensemble des blocs dans chaque
noeud du réseau, cela permet de ne pas risquer une perte de données.</p>
<h3 id="désintermédiation-">Désintermédiation :</h3>
<p>Pas de banque, pas de notaires&hellip;</p>
<h3 id="autonomie-">Autonomie :</h3>
<p>• Les mineurs, ceux qui assurent le fonctionnement des transactions sur la blockchain, ils
fournissement la puissance de calcul et l’espace de calcul, sont rémunérés par des frais
de minage a chaque transaction.</p>
<p>• Il n’y a pas de leader, sans leader impossible de négocier, impossible de diviser une
idée, impossible d’iconiser une idée.</p>
<h2 id="hégémonie-monétaire">Hégémonie monétaire</h2>
<p>Le dollard ($) est toujours la monnaie la plus utilisée de la planète, la monnaie utilisée
pour acheter du pétrole, et bien sur les plus grandes réserves de cash sont en dollard.</p>
<p>C’est une monnaie hégémonique et l’on voit mal les USA lancer leur dollard digital alors
que le dollard est la monnaie internationale par excellence. On comprend pourquoi,
lorsque la zone euro a obtenu le pouvoir de payer le pétrole irakien en euro, les USA ont
détruit le pays. Même si l’Europe a empêché la déconnexion des irakiens du réseau
SWIFT, rien n’a arrếté l’armée américaine.</p>
<p>Ainsi en 1971, en prenant en otage l’Arabie Saoudite, ils ont obligé le monde entier à
acheter du pétrole en dollard.</p>
<p>Lorsque mr Musk lance des milliers de satellites internet gratuit dans le monde entier,
c’est bien pour assurer une main basse sur la monnaie digitale électronique à l’échelle
internationnale.</p>
<p>Une monnaie exclusivement sous contrôle US.</p>
<p>Aujourd’hui la Chine en lançant sa propre monnaie digitale, souhaite délaisser le dollard
le long de la route de la soie dans un premier temps puis acheter du pétrole en Yuan
Chinois Digital aux iraniens et russes.</p>
<p>Mais toutes ses futures “cryptomonnaies étatiques” ne sont en réalité que des enjeux et
velléités de puissances hégémonique.</p>
<p>Et c’est là que le BTC est différent :
• Un offre maximale de BTC disponible de 21 millions d’unités x 10^8.
• Faible probabilité de s’accaparer 50% de la blockchain pour prendre le contrôle.</p>
<h2 id="défauts-majeurs-du-btc">Défauts majeurs du BTC</h2>
<h3 id="la-psychologie-humaine">La psychologie humaine</h3>
<p>N’oubliez pas que nous sommes sur Terre avec 4,5 millions d’années d’évolution. Les
gens verront plus dans le BTC une manière de s’enrichir personnellement que d’établir
une économie populaire (sans contrôle).</p>
<p>On le voit aujourd’hui, les personnes qui minent du BTC ou qui en possèdent préfèrent
spéculer dessus, acheter à la baisse et revendre à la hausse. Plutôt que d’y voir une
oppotunité de s’affranchir du système bancaire actuel.</p>
<h3 id="les-conditions-climatiques">Les conditions climatiques</h3>
<p>Vous pourrez observer une forte variation du hash rate lors de la saison des pluies en
Asie. Les mineurs déplacent leurs machines ou les stoppent car ils tournent à perte du
fait de la hausse du prix de l’électricité.</p>
<h3 id="les-institutions-le-refuseront-toujours">Les institutions le refuseront toujours</h3>
<p>Qui acceptera et encouragera une monnaie décentralisé à prospérer sur son territoire ? Personne.</p>
<p>Qui des gros commerçants autorisera à payer en BTC ses courses, ses voitures, loisirs ? Personne.</p>
<p>Surtout que depuis fin Octobre le confinement vise à tuer les petites structures et
promouvoir les grandes. Mais la probabilité est bien plus faible de voir les grandes
adhérer au BTC..</p>
<p>Ainsi qui va s’embêter à posséder du BTC, alors que celui-ci ne sera accepté nulle part ?</p>
<p>N’oubliez pas que même si vous possédez du BTC sur une clé usb, les états peuvent
déclarer la posséssion illégale, comme ils sont fait avec l’or de l’avant guerre. Et pire
vous proposer de le récupérer contre une poigné d’euro.</p>
<h3 id="lénergie">L’énergie</h3>
<p>La chaîne de block tourne grâce aux mineurs qui consomment de l’énergie sous forme
électrique. Ainsi celui qui contrôle l’apport de l’électricité régule les mineurs et donc le
BTC. La chance est que par un hasard, tout le monde ne vit pas au même endroit et donc
la blockchain se réajuste en permanence.</p>
<p>Mais un gouvernement bien conseillé, supprime l’électricité à une grande partie des
mineurs, alors le BTC s’effondrera faute de puissance de calcul.</p>
<h3 id="les-futures">Les futures</h3>
<p>Arcane Research a confirmé l’existence d’une tendance baissière du BTC (aux environs
de 2%) avant les règlements des contrats à terme (futures Bitcoin) du CME, et ce, avec
une répétition (presque systématique) assez remarquable. Pour sa part, TrustNodes s’est
penché sur le même sujet durant les quatre derniers 4 mois, avant de tomber sur le
même résultat.</p>
<p>Dans 75% des cas, le CME futures Bitcoin est impliqué dans une tendance baissière&hellip;
Et pire encore, les marchés à terme de marchandise existent de très longue date. Ils
permettent de négocier le prix d’un pétrole brut pour livraison dans le futur grâce à
l’achat ou la vente de produits standardisés, des Futures.</p>
<p>Ces contrats sont des outils pratiques pour les producteurs comme pour les raffineurs pour se couvrir contre les risques de variations de prix.</p>
<p>Les volumes échangés sur ses marchés futures représentent des volumes beaucoup plus
importants que les marchés spot, afin de diminuer la volatilité (réduires les risques) et
augmenter les gains. Ainsi ce sont eux qui régulent les marchés spot.</p>
<p>Dans une optique d’enrichissement, le bitcoin pourra-t-il tenir ?</p>
<h2 id="analyse-technique-résistance-et-support">Analyse technique, Résistance et Support.</h2>
<p>Pour bien vous rappeler votre avidité. Voici la base.</p>
<p>Résistance c’est quand un cours s’écroule toujours à la même valeur.
Les vendeurs résistent et ne laisse pas acheter au delà de ce cours.</p>
<p>Support c’est une résistance qui empêche de descendre lorsque les acheteurs
empêchent la vente.</p>
<p>Quand les résistances deviennent des supports il faut acheter au plus bas des nouveaux
supports.</p>
<p>Arrivé à la résistance, il faut vendre sait-on jamais.</p>
<p>Cassure de supports, lorsque le support n’est pas tenu il faut vendre, très vite.</p>
<p>Si des supports deviennent des résistances, il faut vendre encore plus vite.
Exemple : si le cours passe sous le support, remonte et ne passe pas la résistance.</p>
<h2 id="pour-conclure">Pour conclure</h2>
<p>Bitcoin est une réserve technologique qui vise à redonner le pouvoir financier, monétaire
et économique à tous les citoyens du monde en offrant un système de paiment
décentralisé. Mais les Hommes avides et cupides risquent tous de ne pas en profiter.</p>
<h3 id="sources">Sources</h3>
<p><a class="" rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.bitcoincours.com/p/livre-blanc-bitcoin.html?m=1" >Le livre Blanc</a><br>
<a class="" rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://bitcoin.org/fr/" >Site Officiel fr</a></p></description>
      
      <category>Liberté</category>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Trump n&#39;est pas un danger pour le commerce international</title>
      <link>https://subversive.eu/posts/trump-n-est-pas-un-danger-pour-le-commerce-international.html</link>
      <pubDate>Fri, 09 Oct 2020 13:19:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://subversive.eu/posts/trump-n-est-pas-un-danger-pour-le-commerce-international.html</guid>
      <description><p>TRUMP n&rsquo;est pas un danger pour le commerce international.</p>
<p><code>Copie d'une plaidoirie en droit des affaires.</code></p>
<p>TRUMP n&rsquo;est pas un danger pour le commerce international.</p>
<blockquote>
<p>&ldquo;L&rsquo;administration Trump veut aider à construire un meilleur système commercial multilatéral et restera active au sein de l&rsquo;Organisation mondiale du commerce&rdquo;</p>
</blockquote>
<p>établissait le rapport annuel du Président des États-Unis sur les accords commerciaux de libre-échange en 2018.</p>
<p>Pour vous, cet engagement s’apparente-t-il à une menace ou danger quelconque pour le commerce international ?</p>
<p>Alors, qu’est-ce qu’un danger pour le commerce international ?
Si le commerce international est défini comme l&rsquo;ensemble des flux de marchandises et de services entre au moins deux espaces économiques. Alors ne devrions-nous pas constater son impact dans les chiffres ?</p>
<p>Par danger entendez-vous source potentielle de dommage ou de préjudice l’égard du commerce international ? Serait-ce une situation dans laquelle Donald Trump menacerait l’existence du commerce international ? Certes comme vous aurez pu l’entendre précédemment, cependant, comment se manifesterait ce danger ?</p>
<p>En termes d’efficacité ? Très bien, nous vous démontrerons qu’en ce sens la politique de Donald Trump dans le domaine du commerce international est belle et bien performante, elle n’est pas un danger pour le commerce international, bien au contraire.<br>
Alors me diriez-vous, au regard des traités signés ? Et bien toujours pas, au vu des avancées historiques en la matière qui se sont produites sous l’égide de Donald Trump.</p>
<p>Si ce n’est ni en termes d’efficacité, ni en termes de traités, serait-ce alors au regard de ses défaillances vis-à-vis des organisations internationales relatives au commerce ?
Et pourtant la réalité n’est toujours pas celle que l’on a voulu vous démontrer, il faut creuser jusqu’au fond du problème pour y découvrir que Donald Trump est un simple instrument du commerce international bénéfique à ce dernier, et non un tyran protectionniste comme ses détracteurs le dépeindront. En effet, Donald Trump dans le respect des règles du commerce international se borne à appliquer les normes mises en place et adoptées par tous les pays membres de l’OMC.</p>
<p>Dans le même temps, vous chercherez à constater les effets néfastes de la politique du tyran sur le commerce international. Néanmoins, j’ai le regret de vous annoncer que vous n’en trouverez pas. Sur le plan fiscal, au niveau de son bilan, de ses résultats en termes de chiffres, ou d’application des règles, mais où cet impact défavorable s’illustre-t-il ?</p>
<h2 id="les-chiffres-qui-démontrent-le-contraire-contre-mesure--pas-dimpact-défavorable-sur-le-commerce-international">Les chiffres qui démontrent le contraire, Contre-mesure : pas d’impact défavorable sur le commerce international</h2>
<p>En 2015, le commerce international se porte bien. La volume des échanges de biens et de services a une croissance de 2,7%. Un an plus tard, en 2016, Monsieur Trump est élu président des EU d’Amérique. Cette élection bouleverse et inquiète, à tort nous le verrons, le monde commercial. En 2017, seulement un an après l’entrée en fonction de Donald Trump, le volume des échanges de biens et de service permet de mesurer une croissance de 4,3% du volume du commerce international. Cette augmentation sensationnelle amène à se poser les bonnes questions.</p>
<p>Ne serait-il pas plus avisé, finalement, de voir le danger dans les attaques politiques incessantes à l’encontre du président des EU plutôt que de le chercher ou il n’est pas, c’est à dire dans sa politique elle-même ? En effet il est facile d’estimer de manière superficielle que Donald Trump est nocif pour le commerce international si l’on ignore les chiffres témoins d’un évolution positive du commerce international.  On peut donc supposer que D. Trump ne cherche qu’à dynamiser le système du commerce international, le « rendre meilleur » selon ses propres termes.</p>
<p>Ensuite il ne faut pas oublier la position économique des états unis. Avec le PIB le plus élevé du monde, les états unis sont une superpuissance. Le commerce international est le moteur de l’économie américaine. Ainsi, pensez-vous que le président des états unis détruirait lui-même ce qui fait sa puissance sur la scène internationale ? Oseriez-vous imaginer Donald Trump, ancien chef d‘entreprise détruire les échanges mondiaux ?</p>
<p>Certes sa politique économique change de ses prédécesseurs. Cela est indéniable. Mais on ne peut accuser un homme de mettre en danger l’activité commerciale internationale alors même qu’il n’a cherché qu’à faire évoluer positivement les relations commerciales.</p>
<p>Cet appel à relancer les échanges commerciaux mondiaux passe notamment par une réforme fiscale.  L’impôt sur les bénéfices des sociétés a été réduit et un investissement déductible à 100% est mis en place. Ces avantages fiscaux démontrent clairement une volonté d’attirer les investisseurs étrangers. Cette politique économique, que vous ne pouvez réfuter, favorise les échanges internationaux. Certains ont vivement critiqué la création d’une taxe sur l’importation de l’acier et l’aluminium au EU.
Toute fois la critique reste légère :<br>
D’une part, les puissances économiques mondiales ont su réagir et mettre en place des contres mesures. Cet effet de « balance » comme on pourrait l’appeler, a rééquilibré les enjeux commerciaux internationaux. L’Europe applique des droits de douane punitifs et des sanctions aux importations américaines. Finalement, ce que certains appellent « les offensives » de Donald Trump ont redynamisé les échanges commerciaux internationaux.</p>
<p>D’autre part, le gouvernent de Trump a accepté de supprimer la taxe pour ce qui est de ses échanges avec le Mexique et le Canada lors de la renégociation de l’ALENA. Le commerce s’en trouve ainsi protégé.</p>
<h2 id="les-traités-qui-démontrent-le-contraire">Les traités qui démontrent le contraire</h2>
<p>Si Donald Trump semblait dans un premier temps réticent à renouveler l’accord commercial avec l’ALENA, les négociations ont finalement abouties sur la signature par le Président Trump de l’accord de l’ALENA, dans la mesure où il est plus favorable aux États-Unis. Il cherche par ailleurs à perfectionner cet accord en particulier avec le Canada.</p>
<p>Le président Trump a également signé un premier accord commercial avec la Chine, ayant pour but d’ouvrir davantage les marchés chinois aux entreprises américaines, accroître les exportations agricoles et énergétiques et offrir une meilleure protection à la technologie américaine et aux secrets commerciaux.</p>
<p>Donald Trump a aussi conclu deux accords bilatéraux en Asie, avec le Japon et la Corée du Sud qui répondent aux inquiétudes face à son retrait du partenariat Transpacifique.</p>
<h2 id="une-application-pure-et-simple-du-droit-du-commerce-international">Une application pure et simple du droit du commerce international :</h2>
<p>L’OCDE a accepté de reconnaître la loi des états unis anti -corruption. Effectivement les EU ont une loi anti-corruption depuis 1977 qui leur permet de sanctionner les entreprises des EU ou étrangère qui n’en respecteraient pas les règles. EN 1998, l’OCDE reprend ces mêmes règles dans la convention anticorruption. En ce sens, la politique punitive de Donald Trump vis-à-vis des entreprises et états étrangers n’est aujourd’hui qu’une application des normes internationales.</p>
<p>En conséquence, est-ce vraiment Donald Trump qui nuit au Commerce international ? Ou ne fait-il que respecter les règles préétablies du Commerce international ?</p>
<ul>
<li>Elle a déposé 10 plaintes devant l&rsquo;OMC, contre la Chine, l&rsquo;Union européenne, la Turquie, le Canada et l&rsquo;Inde</li>
</ul>
<h2 id="le-commerce-international-une-représentation-des-intérêts-de-chacun">Le commerce international une représentation des intérêts de chacun</h2>
<p>Donald Trump a donc mis en place une stratégie du « Buy American » à l’international, plus favorable au commerce international des États-Unis, allant jusqu’à alimenter des guerres commerciales en outrepassant les mesures de l’OMC pour obtenir ces avantages, qu’il obtient par ailleurs avec succès que ce soit avec la Chine, ou encore le Mexique. Donald Trump s’est engagé dans une recherche pure et simple du Fair Trade.</p>
<p>Pour que le raisonnement de nos détracteurs ne soit erroné il faudrait définir le commerce international comme les échanges commerciaux de tous les États qui pourtant ont des intérêts économiques propres et différenciés. En cela, on sait bien que tous agissent en vue d’augmenter leurs propres échanges commerciaux et non en vue de favoriser les échanges globaux. Faudrait-il croire que Donald Trump est un danger pour le commerce international alors qu’il ne fait que dynamiser son propre commerce international ? En réalité ne favoriserait-il pas seulement le commerce international inhérent aux États-Unis ?</p>
<p>Avancer le contraire reviendrait à dire à l’heure d’une mondialisation exacerbée que tous les pays qui défendent leurs intérêts commerciaux internationaux sont un danger pour le commerce international. Alors tous les États seraient un danger pour le commerce international y compris les États-Unis. Sachant que les États-Unis considèrent l’Iran comme le « premier parrain du terrorisme à l’échelle mondiale », ne semble-t-il pas évident que sa décision ne vise pas directement à impacter le commerce international, mais plutôt un usage de ce dernier comme d’une arme efficace favorable aux États-Unis.</p>
<p>En ce sens, ils seraient un danger pour eux même en tant que l’une des premières puissances économiques mondiale et ne saurait se passer de ces échanges, ce qu’un chef d’entreprise aussi accompli que Donald Trump est semble-t-il largement en mesure d’appréhender.</p>
<p>Si la stratégie de Donald Trump peut sembler un danger pour le commerce international, il s’avère qu’en réalisant une analyse approfondie du travail réalisé par ce dernier, il soit grotesque d’affirmer que la politique mise en œuvre par Donald Trump soit un danger pour le commerce international.</p>
<p>Enfin, il est important de considérer la situation d’ensemble. Vous ne pouvez nier que le modèle de consommation de masse s’est installé dans une grande partie du monde. Vous ne pouvez ignorer que l’Union Européenne est un marché immense, les européens étant les plus gros consommateurs. Il est de fait que l’Union européenne commercera toujours internationalement pour satisfaire la demande. Ainsi, vous ne pouvez énoncer que la politique commerciale des états unis puisse mettre en péril le commerce international avec l’Union Européenne.</p>
<p>Le commerce est nécessaire, il est inévitable et continue de se développer quoi qu’en pense les détracteurs de D. Trump.</p>
<p><code>Fin de la plaidoirie.</code></p>
<h2 id="pour-conclure">Pour conclure</h2>
<p>Trump ne nuit pas au commerce, il le modifie pour continuer de servir les intérêts eau, comme ils l&rsquo;ont toujours fait. Cette modification pousse tout le monde vers des corporations où le pays eau gère la corporation eau. Bruxelles gère celle européenne et pékin gère celle chinoise.</p>
<p>Il modernise la politique étrangère, celle où les acteurs sont les entreprises et les organisateurs, les états.</p>
<p>De manière triviale :</p>
<blockquote>
<p>Il dit a tout le monde si ton entreprise veut faire du commerce chez moi, envoi ton état négocier avec le mien. Si mon entreprise veut faire du commerce chez toi, j&rsquo;envoie mon état négocier. Plus personne ne se cache.</p>
</blockquote>
<p>Les états organisent à grande échelle, les acteurs font le boulot. Cela garantit plus de commerce.</p>
<h2 id="pour-penser-plus-loin">Pour penser plus loin</h2>
<p>C&rsquo;est probablement pour cela que cela ce met en place, la hausse des échanges entraînent une modification de la gestion. Prenons la réflexion à l&rsquo;envers.</p></description>
      
      <category>Géopolitique</category>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Conseiller en relations publiques</title>
      <link>https://subversive.eu/posts/conseiller-en-relations-publiques.html</link>
      <pubDate>Tue, 29 Sep 2020 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://subversive.eu/posts/conseiller-en-relations-publiques.html</guid>
      <description><p>Résumé bref, et précis du métier de conseiller en relations publiques (CRP), un métier indispensable dans les démocraties actuelles.</p>
<p>Suite à la lecture du livre Propaganda de Bernays, l&rsquo;aperçu et l&rsquo;appréciation d&rsquo;une réalité, celle d&rsquo;un métier sans équivalent, capable de transcender les foules comme les élus.</p>
<h2 id="plan-de-travail">Plan de travail</h2>
<ul>
<li>
<p>Analyser le problème</p>
</li>
<li>
<p>L&rsquo;offre rencontrera-t-elle l&rsquo;adhésion du public ? Devons nous amener l&rsquo;opinion a y souscrire ?</p>
</li>
<li>
<p>Analyse du public potentiel
Groupes sociaux, économiques ou géographiques, classes d&rsquo;âges,
Formation politiques, religieuses,
Emsembles logistiques ou culturels.</p>
</li>
</ul>
<p>A partir de là, vous pouvez proposer et formuler la ligne de conduite.</p>
<ul>
<li>Formuler la ligne de conduite
La pratique générale, les procédures et usages dans tous les domaines.</li>
</ul>
<p>Ensuite il vous faudra penser à bien gérer l&rsquo;encadrement de votre travail</p>
<ul>
<li>Une vigilance constante</li>
<li>Etablir une confiance solide dans l&rsquo;intégrité de votre client</li>
<li>Recherche de nouveaux marchés</li>
</ul>
<h3 id="analyser-le-problème">Analyser le problème</h3>
<ul>
<li>
<p>Étudier le produit
Le Marché
La réaction du public au produit</p>
</li>
<li>
<p>L&rsquo;attitude du personnel</p>
</li>
<li>
<p>La coopération des organismes de distribution</p>
</li>
</ul>
<h2 id="le-code-du-crp">Le code du CRP</h2>
<ul>
<li>
<p>Droit de refuser de défendre un client dont les intérêts viennent heurter ceux d&rsquo;un autre client.</p>
</li>
<li>
<p>Droit de refuser un client dont le cas vous paraît désespéré, ou qui se propose de commercialiser un produit invendable</p>
</li>
</ul>
<h2 id="compétences-requises">Compétences requises</h2>
<ul>
<li>Avoir peur, mais ne pas douter de ses capacités, et celle de son client</li>
<li>Être pragmatique et le rester</li>
<li>Être franc</li>
</ul>
<h2 id="de-la-psychologie-des-foules">De la psychologie des foules</h2>
<p>La foule réponds facilement à trois grandes idées :</p>
<ul>
<li>L&rsquo;impulsion
Faire apparaître un idole, la foule suivra dans l&rsquo;impulsion</li>
<li>L&rsquo;habitude
Créer des réflexes conditionnés dans une norme sociale</li>
<li>L&rsquo;émotion
Créer une émotion, ou faire prendre conscience d&rsquo;une émotion à une foule qui vous servira à rejeter ou accepter une cause</li>
</ul>
<h2 id="du-service-après-vente">Du service après vente</h2>
<p>Selon votre client, vous prendrez en compte une interprétation continue du problème.
Ou bien vous pratiquerez une exaltation des points forts de votre client, si vous avez des capacités réduites, ou s&rsquo;il s&rsquo;agit d&rsquo;un problème difficile.</p>
<p>N&rsquo;oubliez jamais que vous avez la capacité de créer le désir.
Que votre objectif principal est de traduire la nature même de l&rsquo;entreprise.</p>
<h2 id="conclusion">Conclusion</h2>
<p>Les films soulignent et exagèrent les tendances populaires au lieu de stimuler l&rsquo;apparition de nouvelles manières de voir et de penser. Le cinéma ne sert que les idées et les faits à la mode. Le cinéma a pour vocation de distraire.</p>
<p>La propagande ne cessera jamais d&rsquo;exister. Les esprits intelligents doivent comprendre qu&rsquo;elle leur offre l&rsquo;outil moderne dont ils doivent se saisir à des fins productives, pour créer de l&rsquo;ordre à partir du chaos.</p></description>
      
      <category>Démocratie</category>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Les intérêts du sars-cov-2</title>
      <link>https://subversive.eu/posts/les-interets-du-sars-cov-2.html</link>
      <pubDate>Sun, 02 Aug 2020 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://subversive.eu/posts/les-interets-du-sars-cov-2.html</guid>
      <description><p>Nous sommes le 02 Août, le virus SArs-cov-2 responsable de la maladie covid19 (maladie infectieuse) ne semble toujours pas stoppé. Tous les pays de l&rsquo;hémisphère nord ont passé leur pic respectif.</p>
<p>La première particularité est la diversité des chiffres selon les pays, quelque chose d’affolant que tout le monde semble oublier. S’en suit une explosion de la folie et une confusion générale.</p>
<h2 id="diversité-entre-pays">Diversité entre pays</h2>
<p>Entre le Japon et la Nouvelle-Zélande, il y a très peu de contaminé et très de peu de mortalité. Cependant les techniques pour protéger la population ne sont radicalement pas les mêmes, d’un côté le confinement total et strict pour tous dans l’hémisphère sud et de l’autre rien, très peu de mesure, une forte densité mais pas de covid-19. Sachant que le Japon a une population très vieille. Ce week-end la hausse des cas au Japon provient des bases américaines du secteur.</p>
<p>La Belgique, affolée par ses chiffres, taux de mortalité élevé, une population de 9 millions d’habitants, mais sur la même latitude, la Biélorussie qui n’a pris aucune mesure, avec le même nombre d’habitant, mais une population moins dense et surement plus jeune que les belges et un taux de mortalité et de contaminé ridicule. Certes la Belgique reste plus ouverte que la Biélorussie. Mais cela n’explique pas de telles disparités.</p>
<p>Mais un détail frappant et bizarre devrait inquiéter nos dirigeants mais personne ne bouge. L’Angleterre est la seule région du monde à avoir connu une hausse de la mortalité de nos frères âgés entre 15 et 44 ans et seulement pendant le confinement. L’Angleterre ne comprend le Pays de Galle, l&rsquo;Irlande et l’Ecosse mais seulement la région du comté de Londres. Rien n’explique cette hausse tragique, alors même que cette tranche d’âge semble être épargnée du covid-19. Peut-être une hausse des overdoses de drogue, de suicide, ou autres causes de mortalité ?</p>
<p>Comment expliquer également une différence de mortalité due à la covid-19 entre les usa, l’angleterre, le Brésil et le reste du monde ? Les médecins américains sont poussés à remplir les certificats de décès avec covid-19 comme cause de la mort car cela rapporte plus aux cliniques privées. En angleterre, il est conseillé quand le médecin n’a pas la cause exacte du décès de noter covid-19, de même au brésil. Ne vous fiez pas aux chiffres de mortalité due à la covid-19. Mais regardez plutôt la surmortalité. C’est à dire, s’il y a une hausse de la mortalité sur la même période toutes causes confondues par rapport aux années précédentes.</p>
<p>En Europe, EuroMOMO nous montre bien une hausse de la mortalité avec un pic de dix semaines de la 11ème de l’année à la 22ème semaine, probablement due à la covid-19. Mais rien n’indique des chiffres alarmants. Là où c’est étrange, c’est que sur les 25 régions étudiés, seulement 13 ont des surmortalités, et 12 n’en ont pas. Et on retrouve ce pic sur les 15-44 ans pendant le confinement en Angleterre, mais qu’en Angleterre… ? Pic de 5 semaines environ.</p>
<p>La souche du virus n’est pas la même partout.</p>
<p>L’Iran pays légèrement fermé au monde d’après nos médias, pays sous développé a connu le virus lui faisant craindre le pire. Sauf que problème, la souche du virus n’est vraiment pas la même que celle de la chine, de même pour l’europe. Les patients sont atteints par plusieurs souches ce qui surchargent leur réponse immunitaire, chose très rare en milieu naturel&hellip;</p>
<h2 id="la-république-bégaie">La République Bégaie</h2>
<p>Le 18, le 23 Février et le 3 Mars, Mr Véran nous assure que la France est prête. Le 2 Avril il dit que la France n’était pas prête.<br>
Mme Buzyn, devant l’assemblée, nous avons diminués les stocks (de masques) car la question était “les masques sont-ils adaptés aux personnels ?” La réponse fut non, car pas aux normes.  Dès l’arrivée du covid-19, la question fut “les masques sont-ils adaptés pour la population ?” La réponse fut oui… Le peuple passe après… Ils ont donc conservé les masques sans les distribuer pour autant !</p>
<p>En Mars il fallait des masques aux normes FFP2, début Avril il n’en fallait pas. Puis fin Avril, il en fallait, enfin c’était conseillé. En Juillet, sans covid-19, les masques sont obligatoires…<br>
Cette folie et confusion générale est soutenue et entretenue par l’OMS qui eux aussi ont changé de discours..</p>
<p>Sauf que personne ne peut prouver l&rsquo;efficacité ou la non efficacité du port du masque et du confinement…</p>
<h2 id="david-contre-goliath">David contre Goliath</h2>
<p>Puis un Marseillais, depuis les réseaux sociaux nous a expliqué comment sauver des vies facilement. Ce personnage s’est pris un déferlement médiatique sans précédent, peut-être qu’il vaut mieux ça plutôt qu’un camion quand on fait de la moto ? Et tous, de droite, de gauche, tous les médias sans exception lui ont craché dessus, tous.</p>
<p>Goliath est bien représenté par la fondation Gates. Fondation qui représente 25% du budget de l’OMS, sans équivalent, qui fait donc la pluie et le beau temps sur cette organisation dirigé par TAG (personnage à la direction depuis Juillet 2017). Cette fondation qui possède des actions également chez les grands laboratoires pharmaceutique comme Johnson &amp; Johnson. Et encore plus étonnant lorsque monsieur TAG, félicite publiquement la Chine (que tout l’Occident critique) pour “les mesures sans précédents destinées à endiguer la flambée et son attachement à la transparence et à la protection de la population mondiale”. Pas de chance la Chine est le plus gros créancier de l’Afrique. Monsieur TAG joue sur plusieurs places des représentations de plus en plus grotesque.</p>
<p>David, content de prouver au monde entier tout son savoir dans le domaine des maladies infectieuses, et de passer une nouvelle fois devant la Chine, peut-être pour la dernière fois. David avec son accent si éloigné des sphères parisiennes, démontre seul que son traitement et son abnégation ont endigué la maladie dans sa région sans surmortalité.</p>
<p>Mais Gilead qui prépare la fusion avec AstraZeneca pour un montant compris entre 240 et 275 milliards, le plus gros montant de l’histoire loin devant Monsanto acheté par Bayer à 50 milliards, n’a pas envie qu’on lui vole la vedette.</p>
<p>Et personne, bien conseillé par les médias, personne n’a vue que toutes les études de la planète vont contre le traitement et les techniques employées pour sauver des vies à Marseille. Ils iront même jusqu’à faire l’inverse, prescrivant des doses affolantes a des patients en fin de vie sans déceler d’effets secondaires ou de mortalité dû au traitement alors que quelques jours avant une étude montre bel et bien ce traitement est dangereux et entraîne la mort.. A en oublier une étude d’une année passée sur 900 000 patients, montre qu’aucun n’a de problème particulier avec ce traitement. En quelques semaines cette molécule est devenue la pire, la plus dangereuse du monde. Bien plus dangereuse que les drogues…. Et personne n’a rien vue…. La puissance de ces fondations est telle qu’ils ont quartier libre tant que les dirigeants contrôlent la rue.</p>
<p>Cette guerre entre David et Goliath reflète que les sphères politiques et scientifiques sont complètement contrôlées par ce qui possède des capacités financières importantes. Les fondations américaines de très peu de famille ultra-riche, domine le monde par leur capacités de financement, la main qui donne reçoit toujours plus que celle qui reçoit.</p>
<h2 id="goliath-contre-le-complot-">Goliath, contre le complot ?</h2>
<p>Ses fonds dirigent toutes les institutions du monde FMI, ONU, OMS, OMC, BM, OTAN?, FED. Toutes sont des outils de domination. Car ne confondez pas l’appât du gain que tous croient en voyant agir les laboratoires pharmaceutiques pendant la covid-19 et l’appel du pouvoir, qui vient grâce à la richesse mais qui est beaucoup plus fort. C’est un autre degrés de maladie.</p>
<p>Ils font plier les états par la chute des monnaies, alors pourquoi ne pas faire plier les peuples avec une pandémie mondiale ?</p>
<p>En contrôlant tous les médias, ils assurent une norme sociale de les croire eux, les bienveillants. Mais surtout de ne pas penser à autre chose, sous peine de rejet social, ce qu’aucun être humain ne peut souhaiter. Ainsi, penser différemments est du complot, et le complot est mal. Donc, vous êtes entrain de lire un article complotiste. Je vous décris simplement comment par cette maladie, l’on trouve leurs intérêts.</p>
<h2 id="les-psychopathes-se-portent-bien">Les psychopathes se portent bien</h2>
<p>Depuis Maastricht, l’europe fixe les politiques aux états membres. Depuis la révolution l’état contrôle la population, mais l’état est tenu par ses créanciers or tout le monde ne peut être créancier… Dès la fin de la seconde guerre mondiale, FO est créé par la CIA pour diviser les communistes. En étudiant le comportement humain, ils en trouvent les faillent. A chaque problème, une réaction, et action avec des solutions. Exemple durant la covid-19 (problème), les morts (la réaction émotionnelle, dramatisation), puis les actions et les solutions (confinement, dettes publiques, fin du socialisme,..)</p>
<p>Évidemment, il faut noter que les fortunes ont grossi plus vite pendant la covid-19 que lorsque tout va bien, et pour cause avec tous ses milliards de deniers public dépensé…</p>
<p>Ainsi, la covid-19, et les mesures prises sont bénéfiques : Assouplissements du droit des travailleurs, donc diminution des protections sociales, faillite des petites entreprises, domination financière, il vaut mieux verser les salaires via l’état ou les multinationales qu’une personne avec une autonomie financière. L’arrêt de l’économie va tuer les petits investisseurs, artisans, patrons, commerçants et les rends dépendants des grosses entreprises ou de l’état. Les revenus universels feront foi car ils asservissent les gens aux états, et ferons gagner plus aux riches.</p>
<p>A tout cela s’ajoute une nouvelle composante qui me semble essentielle, la confusion. Un esprit confus est moins apte, moins performant. Il leur faut donc assurément entretenir la confusion. Maintenir la confusion chez les peuples permet de les dominer sans grande difficulté, la seule est d’entretenir la confusion.</p>
<p>Peut-être que le covid-19 a accéléré la fin et la ça coince. Car l’on pourrait se dire que ni nos dirigeants et ni nos banques ne veulent tomber si tôt. Or cette crise que eux mêmes entretiennent accélèrent leur chute, mais à quelles fins ?</p>
<p>La hausse de l’or, témoigne de cette accélération causée par la covid-19, de même que l’inflation en Europe.. Mais pourquoi donc ? Y-a-t’il un autre intérêt que nous ne pouvons pas comprendre ?</p>
<h2 id="confusionnisme">Confusionnisme</h2>
<p>Entretenue par la crise économique, et sociale. Par une pression médiatique et sociale constante. Corrobore avec le sujet précédent de décadence de l’occident. Entretenue par des scientifiques divisés et qui maintiennent cette division. Entraîne une perte de la vision générale, plus de facilité à suivre une idée venue de nulle part. Perte de détection de l’essentiel et du secondaire. Perte de sens. Objectif de contrôle et de crétinisation.</p>
<p>Par cette confusion générale, ils vous habituent à accepter des mesures exagérer et tyranniques; à une accoutumance d’un état policier pour votre bien.</p>
<p>Ce concept se retrouve dans le mouvement blacklivesmatter, où les incivilités constantes permettent de justifier les moyens constants de répression. De même que les coupures de courant fin 2019 début 2020.</p>
<h2 id="déconstruire-la-structure">Déconstruire la structure</h2>
<p>Il faudrait déconstruire nos structures économiques, sociales, environnementales et reconstruire depuis le départ, pour éviter de revenir dans ce schéma de pensée.</p>
<h2 id="conclusion">Conclusion</h2>
<p>La folie a pris nos frères les plus aisés dans une quête sans fin du pouvoir.<br>
La raison pour laquelle les vaccins sont inefficaces est la multiplicité des infections.<br>
Le virus est artificiel, fait par la main de l’homme, mais sa fuite est accidentelle.<br>
IL n’y a eu aucun intérêt à le stopper.<br>
Le virus a transité vers l’europe et les usa via les troupes militaires en itinérance en Chine.<br>
La faiblesse immunitaire des soldats vient d’un vaccin antigrippal précédent et d’une autre souche du virus trompant leur défense.<br>
Ses soldats sont devenus de super épandeurs via des évènements sportifs ou spirituels.<br>
Les plans de confinement prévus par l’OMS, ont été maintenue car cela constituait une opportunité de contrôle social et économique accrue.<br>
L’armée américaine a profité de ce virus pour diaboliser la Chine et affaiblir l’Iran d’un ennemi invisible en pulvérisant via des souches différentes à Qom.<br>
Il est très fort probable que les américains est pulvérisé des souches différentes en Europe rendant tout vaccin inutile a ce stade. Probablement qu’il y a une corrélation avec le Japon durant ce week-end.<br>
Fin Juillet, la hausse des cas en Espagne et en Afrique du sud est probablement dû à des pulvérisations d’une puissance étrangère avec des souches différentes.<br>
L’opération DefenderEurope20 est probablement responsable d’un surplus en Europe de cas de covid-19 depuis Juin, les américains feront de cette maladie un opération en direct à échelle mondiale.<br>
En quelques jours tous les gouvernants du monde se sont affolés subitement aux propos de cette maladie.<br>
En Chine, il y aura plus de vie sauvée de la pollution que de mort du covid-19.</p>
<h3 id="sources">Sources</h3>
<p><a class="" rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.naturalnews.com/2020-02-25-iranian-strain-coronavirus-morphed-version-wuhan.html" >Différente souche du virus en Iran</a><br>
<a class="" rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.biorxiv.org/content/10.1101/2020.01.30.927871v1.full.pdf" >Virus artificiel</a><br>
<a class="" rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="http://euromomo.eu" >EuroMOMO</a><br>
<a class="" rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://youtu.be/Gdd7dtDaYmM" >Virus artificiel</a></p></description>
      
      <category>Démocratie</category>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Corrélation entre inflation et chute des civilisations</title>
      <link>https://subversive.eu/posts/correlation-entre-inlfation-et-chute-de-civilisation.html</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jun 2020 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://subversive.eu/posts/correlation-entre-inlfation-et-chute-de-civilisation.html</guid>
      <description><p>Cet article ne mettra pas en cause l&rsquo;inflation dans la chute d&rsquo;une civilisation, mais essaiera de collaborer le fait qu&rsquo;elle soit là avant la décadence.</p>
<p>Qu&rsquo;elle soit la cause ou bien une conséquence. Ainsi nous ferons un détour historique assez flou, nous étudierons l&rsquo;Histoire, analyserons les raisons des chutes et pour finir nous reviendrons dans l&rsquo;actualité.</p>
<p>De par l&rsquo;histoire, l&rsquo;inflation est un processus de hausse cumulative et auto-entretenue du niveau général des prix. Il lui faut une multitude de paramètres, des variables de longue durée pour évoluer. Voyons cela.</p>
<p>Imaginez une feuille blanche, a gauche une colonne symbolise l&rsquo;offre (la production), a droite l&rsquo;autre colonne marque la demande (la consommation + l&rsquo;investissement). La production prend plusieurs variables que nous notons ainsi : la main d&rsquo;œuvre (population active) + le capital (les outils, bâtiments, machines, &hellip;) + la productivité multifactorielle (la technologie). La consommation c&rsquo;est la capacité d&rsquo;un peuple à acheter (plus il est riche + il consomme), l&rsquo;investissement c&rsquo;est la capacité à créer la production (ce n&rsquo;est pas la finance avec la bourse ni l&rsquo;immobilier, &hellip;).
Par ce schéma, si l&rsquo;offre est plus forte que la demande, le prix monte (faites une flèche de la droite vers la gauche : représente l&rsquo;évolution du prix). Si la demande est plus forte que l&rsquo;offre alors le prix baisse. Il existe des outils pour faire évoluer les deux repères comme le crédit, l&rsquo;achat d&rsquo;obligation, l&rsquo;indexation (et/ou désindexation) sur une matière première, souvent l&rsquo;or, augmenter la production par l&rsquo;investissement, par les stocks, la durée de transport, &hellip;</p>
<p>Évidemment il y a des phénomènes extérieurs qui viennent s&rsquo;ajouter mais nous y reviendrons.</p>
<h2 id="inflation-et-nations">Inflation et nations</h2>
<h3 id="histoire">Histoire</h3>
<p>Commençons par l&rsquo;empire Romain qui au IIIème siècle eu à se protéger contre une inflation accrue due probablement a la raréfaction de l&rsquo;or et de l&rsquo;argent. Celle-ci amène la famine et donc les révoltes. L&rsquo;empereur Dioclétien met en place l&rsquo;édit du Maximum, créé l&rsquo;impôt foncier, et réorganise la monnaie en cuivre, étain et plomb. Ainsi pour lutter contre l&rsquo;inflation les empereurs réduisent la masse monétaire en circulation. Constantin créa de nouvelles pièces d&rsquo;or et d&rsquo;argent afin de faire revenir la stabilité et la confiance dans la monnaie. Entre le VIème et le XIème siècle, les meurs et cultures changent, l&rsquo;esclavage diminue au profit du servage. On assiste à une anarchie militaire. Dès l&rsquo;an mille, a la suite de la création d&rsquo;un État tampon (le Comté de Toulouse) entre les Francs et les Arabes. Celui-ci s&rsquo;enrichit et a son tour, l&rsquo;inflation monte, une inflation lente dite rampante. On assiste à un essor urbain, un commerce bourgeois urbain, c&rsquo;est une société féodale, où les bourgeois en Occitanie domine le commerce et régule l&rsquo;économie.</p>
<p>Durant les temps féodaux (XIe-XVe siècle), les prix agricoles et ceux des produits artisanaux tendent à augmenter, mais d’une façon lente (en dehors des périodes de guerre ou de pénurie). Cela rogna en longue période le pouvoir d’achat de la rente foncière féodale et explique en partie la crise du XIVe siècle.</p>
<p>Au XVIème siècle, une famine en Espagne, entraîne une forte inflation en Andalousie, jusqu&rsquo;à 5 fois le prix. Cela aura des répercussions sur toute l&rsquo;Europe. Un siècle plus tard, l&rsquo;Europe s&rsquo;embrase, de forts changements climatiques entraînent une inflation qui ne cessera plus de s&rsquo;arrêter, même après les périodes révolutionnaires qui empirent le phénomène, et pousse à la création de la Banque de France en 1802. Objectif réguler l&rsquo;inflation afin de prévenir des troubles sociaux et ainsi assurer la survie de l&rsquo;état. A cela s&rsquo;ajoute les incapacités à investir dans la production car l&rsquo;argent des princes est parti dans la guerre&hellip;</p>
<p>Dans ces trois cas, l&rsquo;inflation sanctionne le manque de production. Ces exemples montrent bien que si le développement de l’inflation est lié à celui de la création monétaire, il dépend tout autant des conditions de production, des structures sociales et des « chocs exogènes ».</p>
<p>En Chine, le commerce fleurissant à manille (port espagnol aux actuelles philippines) inonde la Chine d&rsquo;argent, l&rsquo;or blanc donc celle-ci dépends pour sa monnaie enrichit espagnols et commerçants chinois. Seulement dans une même année deux galions (porte-conteneur de l&rsquo;époque) coulent dans le pacifique. La demande en argent est telle que la chine s&rsquo;effondre sur elle même sans argent.</p>
<p>Sur la période 1790-1890, on observe une multitude d’oscillations des prix et de la production, autour de plusieurs grands cycles longs débordant sur le XXe siècle. Cela correspond aux nouveaux outils de production (la productivité multifactorielle) qui entraîne un surplus de production, et donc déflation et ainsi de suite. C&rsquo;est une période relativement prospère.</p>
<p>La crise de 1930 est précédée par des phases de hausses de prix (demande ++) puis des phases de progrès techniques (production ++) et donc baisse des prix.  Il y a eu sur la décennie 1920 un essor remarquable de la production industrielle, probablement menant à la crise suite a une surproduction, donc une baisse des prix. En France, la dépréciation du Franc en 1926 aggrave la casse. De 1924 à 1929, l&rsquo;Allemagne se porte très bien grâce à une masse monétaire importante en circulation.</p>
<p>A la fin de la Seconde Guerre Mondiale, le désir de consommer est fort suite a des années de privations. Il s&rsquo;en suivra une inflation constante et surtout permanente (chose pas observée depuis 2 siècles). Elle s&rsquo;accélère ensuite fortement à la suite des deux « chocs » pétroliers de 1973-1974 et de 1979. Ce sont un des phénomènes externes entraînant une inflation forte.</p>
<p>Sur les graphiques, entre 1900 et 2011, on voit clairement une corrélation entre production et évolution des prix. Lorsque la production augmente, les prix montent avec un léger retard. Et inversement.</p>
<p>Les consommateurs poussés à la consommation de masse, entraînent avec eux les investisseurs vers l’élargissement de leur capacité de production. La hausse des coûts modère la hausse des prix. Jusqu&rsquo;en 1981, la France a tenté de lutter contre l&rsquo;inflation.</p>
<p>Le cas du Japon entre 1900 et 2011, est très intéressant. Difficile à comprendre. En effet, le pays est en crise économique depuis les années 2000, c&rsquo;est à dire qu&rsquo;il est en déflation, les prix baissent. Le chômage lui est ridicule, la démographie présage une réduction de la population. Une immigration ridicule. Un cas appart. Les politiques inflationniste vont bon train avec des mesures monétaires lourdes, en vain. Serions nous entrain de sous-estimer la production ?</p>
<h3 id="corrélation-vraiment-">Corrélation, vraiment ?</h3>
<p>A chaque chute, décadence, fin de civilisation, l&rsquo;inflation est présente. En réalité, elle est présente tout le temps, enfin quasiment. Aucune ethnie, n&rsquo;a connu de longue période de déflation ou de neutralité monétaire.
L&rsquo;inflation est perçue comme un cercle vertueux, inflation donc hausse de la demande, donc hausse de l&rsquo;offre donc offre de la demande&hellip;. Il faut bien sur que la richesse soit redistribuée par les salaires pour que la demande augmente mais par le crédit, cela s&rsquo;oublie. Et ce même crédit permet de réagir vite, c&rsquo;est à dire d&rsquo;investir rapidement, d&rsquo;améliorer la technologie, donc de réguler l&rsquo;offre plus rapidement, réduit le risque mais oublie les salaires.
La déflation fait peur, elle est beaucoup sujette à stimuler des troubles sociaux, par une baisse de la production donc un consommateur moins riche. C&rsquo;est un cercle comme l&rsquo;inflation, baisse de la demande, donc baisse l&rsquo;activité donc baisse de la demande &hellip;
Les deux phénomènes fonctionnent comme des spirales, mais il existe des outils pour les faire tourner dans l&rsquo;autre sens.</p>
<p>Et il y a pire que cela, il existe deux grandes thèses sur l&rsquo;inflation (Keynésianisme / Néoclassique), et bien dans les deux cas, l&rsquo;inflation est inévitable, comme si elle se porte garante de la stabilité économique, de la sûreté des troubles sociaux. Elle reste faible.</p>
<h3 id="analyse-et-causes">Analyse et causes</h3>
<p>La neutralité monétaire n&rsquo;a jamais été rencontrée, elle semble poser problème sur du court terme (1 à 2 ans) mais sur du long terme elle est probablement acceptable, seulement jamais testée. Le principal problème est alors la vitesse de circulation de la monnaie, sauf qu&rsquo;en France elle semble rester stable depuis 1960. Il faudrait qu&rsquo;elle augmente.</p>
<p>On l&rsquo;a vue dans l&rsquo;histoire, l&rsquo;inflation peut provenir de phénomènes extérieurs. Conditions climatiques donc famine donc hausse des prix. Raréfaction d&rsquo;une matière première (guerre, embargos, technologie, épidémie,&hellip;).</p>
<p>La covid19, nous montre bien a quel point le rôle de la production est sous-estimé ou semble l&rsquo;être. Pendant la pandémie, le consommateur s&rsquo;est enrichie, salaire versé en majorité, mais pas de consommation. L&rsquo;envie est là, dès la sortie de crise. La production est a l&rsquo;arrêt, par mesure sanitaire, certes il y a des stocks, mais ils ne regroupent que 10% de l&rsquo;offre en moyenne. Ainsi durant cette crise, l&rsquo;offre s&rsquo;effondre, et la demande aussi car le consommateur n&rsquo;est pas là. A la sortie de crise, le consommateur est là, mais la production non, temps de latence par transport maritime, nous assistons donc a une forte inflation. La politique budgétaire de la BCE fait son effet tout de même.</p>
<p>Prenons pour exemple, a l&rsquo;inverse, un domaine non arrêté, l&rsquo;alimentation. L&rsquo;offre a augmenté car les enfants, adolescents et les adultes habitués des cantines se servent en grande surface. Mais la production n&rsquo;a pas bougé, car l&rsquo;industriel qui travaille pour les cantines n&rsquo;a pas adapté sa production pour la grande distribution. Et donc les prix grimpent, l&rsquo;offre est plus basse que la demande (ici la consommation car l&rsquo;investissement a été nul).</p>
<p>A l&rsquo;époque, la domination s&rsquo;effectue par une conquête physique de la terre du voisin. Donc il y avait un besoin de technologie pour dominer militairement l&rsquo;autre et un besoin de finance conséquente pour acquérir l&rsquo;armée adéquate. Ainsi les frais, l&rsquo;administration augmentent. L&rsquo;État donc se doit de réagir, en vain il augmente les impôts, qui fait grimper la grogne sociale. Et ainsi de suite, les gouvernants sont pris au piège. L&rsquo;agrandissement des territoires est la meilleure solution pour garantir un apport financier mais sans d&rsquo;autres victoires et conquêtes les finances sont en berne. La recherche et le déploiement de nouvelles technologies, donc de stimulation de la production entraîne des coûts et des frais qui augmentent, la spirale tourne. Agrandir son territoire coûte plus cher pour le contrôler, murs, armées, administrations et ainsi de suite. Et tout cela se termine par des troubles sociaux. Dans l&rsquo;Histoire, les effets et conséquences des changements climatique restent le principal facteur de disparition d&rsquo;une civilisation/ethnie. Ceux-ci modifient la production par la raréfaction de la matière première et donc cause de l&rsquo;inflation.</p>
<p>Concernant les différentes interprétations de l’inflation, on notera que personne ne sait et n&rsquo;arrive à l&rsquo;expliquer de manière unanime. C&rsquo;est comme-ci l&rsquo;inflation était inévitable, impossible d&rsquo;obtenir un amélioration des capacités de production sans inflation. Il se peut que l&rsquo;inflation soit en réalité l’accroissement des quantités produites qui pousse à l&rsquo;augmentation des coûts. Cela surviendrait donc par une forte recherche technologique. Et cela colle bien avec le cas du Japon. Pays qui dans les années 1990 était a la pointe, leader incontestable et aujourd’hui en perte de vitesse. Il n&rsquo;arrive plus a augmenter ses quantités de production par la technologie, ne provoquant pas de hausse de coûts et donc pas d&rsquo;inflation. Enfin cela reste imaginable.</p>
<p>La part des salaires dans ces coûts est en moyenne de 40% du total, bien plus que tout autre chose. Ainsi des théories demande une régulation accrue des partenaires Étatiques afin de contrôler la hausse des salaires. Seulement problème, personne dans les sphères des investisseurs et patrons ne veut un état aussi &ldquo;dirigiste&rdquo;. Les syndicats eux aussi sont contres car cela pourrait entraîner une évolution en dent de scie.</p>
<p>Pour revenir au précédent paragraphe, l&rsquo;inflation apparaît comme un phénomène liés aux structures du capital. Avant le XVIIIème siècle, les économies tournent et sont sous l&rsquo;influence de la production agricole, si celle-ci est bonne on assiste généralement à une prospérité et une baisse des prix. Inversement, lors de crise climatique, le manque de la production agricole entraîne une hausse des prix et une crise. Quand soudain au début du XIXème siècle, les capacités de production agricole sont améliorées et donc entraînent un exode rural vers la production industrielle. Toute la société change. L&rsquo;on retrouve ces changements sociétaux au début par un droit du travail très flexible, qui permet d&rsquo;ajuster les capacités de production à la demande. Seulement cela amène des troubles sociaux, dans toute l&rsquo;Europe industrialisée : En France par exemple : Canuts lyonnais en 1830, insurrections parisiennes de 1832, 1848, 1871). Cela obligea les dirigeants a mettre en place des droits sociaux des travailleurs qui représentent la majeure partie du capital. Aux États-unis on retrouve deux grèves insurrectionnelles de 1877 et 1886. Ces phénomènes entraînent une hausse de la production car le seul moyen de réduire les troubles sociaux est d&rsquo;augmenter le capital. Mais la baisse des prix cause l&rsquo;élimination des entreprises les plus faibles ce qui diminue la concurrence et donc permet la reprise.</p>
<p>Tout cela, montre que la seule manière de maintenir son entreprise est d&rsquo;améliorer la production par la technologie. Aujourd&rsquo;hui on retrouve cela. De plus, la doctrine de la régulation monopoliste cause une inflation rampante et/ou ouverte contrairement aux siècles précédents. Ainsi par ces erreurs potentielles rencontrées, nous avons a l&rsquo;heure actuelle des grandes entreprises qui ont un monopole dans un secteur précis souvent hérité d&rsquo;un organisme étatique public (ferroviaire, aéronautique, poste, énergie,..), ce qui leur permet d&rsquo;éviter la faillite, car en garantissant une grande capacité de rentabilité, leur permet de soutenir la technologie et des salaires haut afin de s&rsquo;accaparer de la main d&rsquo;œuvre qualifiée.</p>
<p>De part ces nouveaux mécanisme de régulation, le Japon, pays seul au monde, devient en réalité possible et acceptable. Mais il se cache derrière tout ça, un financement accrue de l&rsquo;argent public. En effet les états sans production, se doivent de maintenir la recherche de technologie. Ils préfèrent donc l&rsquo;endettement à la réduction de leur activités. L&rsquo;État joue un grand rôle dans les mécanismes de contrôle de l&rsquo;économie, il augmente la demande par de l&rsquo;argent public, assure le contrôle des troubles sociaux. Ainsi, l&rsquo;inflation rampante est maintenue quoi qu&rsquo;il advienne.</p>
<p>De plus, la différence des salaires nominaux entre zone géographique est énorme, sans les États, la production chute. Les états se doivent de contenir la grogne sociale par des mesures de plus en plus importantes. Même si ne l&rsquo;oublions pas, deux siècles avant la chute de l&rsquo;empire romain, Rome distribuait du pain en grande quantité. Cela montre surtout le sentiment et la crainte de la déflation redoutée pour ses effets dépressif sur l&rsquo;activité.</p>
<p>Il y a un nouveau point apparu réellement dans les années 1970, après le choc pétrolier de 1974 l&rsquo;inflation semble ne pas jouer le même rôle. On observe une corrélation entre la balance commerciale et l&rsquo;inflation, les pays avec une balance commerciale forte, ceux qui exportent ont une inflation faible et vice-versa. Cela montre une capacité d&rsquo;adaptation terrible. Les pays pour maintenir leur compétitivité joue sur l&rsquo;inflation et la déflation en régulant la part des salaires dans le capital. Ainsi a chaque fois que la part dépasse 60% du capital. Hop, on observe un réajustement afin de contenir la demande. Ainsi pour lutter face à des pays avec une main d&rsquo;œuvre a bas coup, la déflation semble être la solution.</p>
<p>A mon sens, la technologie est inévitable pour se maintenir puissance dans un monde en lutte permanente et celle ci cause de l&rsquo;inflation car a un moment précis la balance Offre/Demande devra bouger, car il y a un décalage entre la production et le consommateur (temps de production, temps de transport, décision, publicité, besoin,&hellip;). Mais un point qui me semble essentiel est oublié, les consommateurs (consommateurs + investisseurs) ne consomment pas tout, et ceci crée un manque. Dans nos modèles économiques, la monnaie par analogie l&rsquo;huile dans un moteur (le moteur étant l&rsquo;environnement dans lequel la monnaie circule, l&rsquo;économie), subit une fuite, ici l&rsquo;épargne, les placements financiers, immobiliers, l&rsquo;accès à la propriété, .. et ainsi désavantage l&rsquo;accès à l&rsquo;investissement. Et donc déséquilibre les capacités de réguler la production. Bien sûr, par le crédit cela perd de la valeur, mais quand bien même, je pense que ce manque de monnaie (d&rsquo;huile) casse le moteur (l&rsquo;économie).</p>
<p>Pour revenir aux idées déflationnistes depuis les chocs pétroliers, l&rsquo;emploi de contraintes extérieures pour garantir une inflation faible, voire une déflation afin de garantir la rentabilité pourrait entraîner des troubles sociaux par de mauvaises rémunérations salariales. L&rsquo;Histoire nous le dira. Pour justifier cela et réduire les risques, les politiques ont visé à diminuer les recettes fiscales des états, mais cela doit donc suivre par une réduction des dépenses, chose qui n&rsquo;est pas aisé.</p>
<h2 id="chute-de-civilisations-">Chute de civilisations ?</h2>
<p>Je vais essayer de définir tous ces termes employés précédemment afin d&rsquo;éviter tout malentendu.
Vous devez comprendre et suivre la réflexion car cela passe par le vocabulaire qui ne correspond pas forcément à la réalité, mais qui une fois définie permet d&rsquo;essayer de se comprendre.</p>
<h3 id="vocabulaire">Vocabulaire</h3>
<p>Chute définit le moment le plus proche de la mort, celui où le retour est impossible, il est donc trop tard. La décadence (et fin), signifie une lente approche de la chute. Il me semble que la décadence est plus longue que la chute, mais l&rsquo;histoire n&rsquo;est pas fini pour l&rsquo;approuver.
La chute c&rsquo;est lorsque la disparition de la toute puissance est inévitable. Lorsque le mot déclin et ses dérivées sont employés, cela revient à employer décadence. Mais la structure change, le déclin est plus sur le côté chronique, l&rsquo;aspect culturel. Décadence est plus sur les côtés des rapports de force, économie, puissance forte et légère, mais tout reste lié.</p>
<p>Civilisation est un concept apparu au XVIIIème siècle par un français. Sa base est une norme, une société civilisée qui diffère de la société primitive, en ce qu&rsquo;elle repose sur des institutions, se développe dans des milieux urbains. A l’époque, la civilisation correspond a l&rsquo;idéal, celle de l&rsquo;occident. Puis le pluriel est arrivé. Il y a donc plusieurs civilisations, chacune étant civilisée à sa façon.</p>
<p>Une civilisation est une entité culturelle, c&rsquo;est la manière de vivre en général, une façon de voir la vie. Elle englobe des peuples avec chacun une forme particulière. De toutes les théories, l&rsquo;élément commun est la culture. C&rsquo;est plus puissant que les drapeaux, langues, symboles des peuples. Les civilisations répondent a une soif d&rsquo;identité, une soif d&rsquo;hégémonie par la richesse pour le pouvoir par des conflits culturels. La civilisation se représente en une entité culturelle plus large qu&rsquo;une nation, c&rsquo;est la plus grande à ce jour. A l&rsquo;heure actuelle il semblerait absurde d&rsquo;en définir, mais nous allons le faire pour simplifier la pensée : On en recensera 8 :</p>
<p>La civilisation Occidentale (Europe de l&rsquo;Ouest + Amérique du Nord(USA+CAN) + Australie + Nouvelle-Zélande)<br>
La civilisation Islam (Moyen-Orient, Bosnie, Albanie, Afrique du Nord (Mali, Sénégal, Maroc,.. + province chinoise)<br>
La civilisation Orthodoxe (Russie, certains pays de l&rsquo;ex-URSS, Grèce, Crimée, Est de l&rsquo;Ukraine, Serbie + Roumanie + Bulgarie + Chypre)<br>
La civilisation Chinoise, Confucéenne (Chine + petits pays asiatique, Singapour, Taïwan, ..)<br>
La civilisation Japonaise<br>
La civilisation Africaine (Sud de l&rsquo;Afrique, Afrique Sub-Saharienne)<br>
La civilisation Latino-Américaine (Mexique + Sud + Amérique Latine)<br>
La civilisation Hindoue (Inde + Pays asiatiques)</p>
<h3 id="histoire-1">Histoire</h3>
<p>L&rsquo;Histoire aurait connu entre 8 et 23 civilisations. Toutes seraient composées d&rsquo;au moins 2 peuples sauf le Japon, c&rsquo;est une civilisation-état. Il y 3 mille ans, les rapports entre civilisations sont soit inexistants ou restreints ou bien intermittents et intenses. Du fait d&rsquo;être séparé par le temps et dans l&rsquo;espace. Les civilisations Byzantine et Chinoise sont très anciennes. La civilisation Islam serait née vers le VIIème siècle. L&rsquo;occident arrive bien plus tard entre le VIIIème et le IXème siècles. Elle se développe sous l&rsquo;emprunt à l&rsquo;Islam sous l&rsquo;effet eux aussi de l&rsquo;emprunt aux chinois. De même pour le Japon.</p>
<p>Déjà en Grèce, les Athéniens en auraient presque conscience quand il ont voulu rassurer les Spartiates sur le fait qu&rsquo;ils ne les trahirait pas en faveur des Perses. Il y a 2 mille ans, les Celtes se battent entre peuples malgré leur même civilisation. Rome domine par la conquête et ainsi amène la paix.</p>
<p>L&rsquo;Occident fait de même jusqu&rsquo;à la seconde guerre mondiale. Ils ont mis 400 ans pour dominer le monde, ils ont expliqué au monde nous &ldquo;la civilisation&rdquo; et vous &ldquo;les barbares&rdquo;. Tout comme les musulmans avec Dar Al-Islam le côté de la paix et Dar Al-Harb, celui de la guerre.</p>
<p>L&rsquo;Occident amène de la modernité, la technologie, des idéologies politiques, dans l&rsquo;Histoire toutes les idéologies politiques du XXième siècle sont le produit de notre civilisation. Aucune autre, même si elle s&rsquo;en sont servi, aucune n&rsquo;est à l&rsquo;origine. Par contre, les grandes religions du monde sont toutes les produits des civilisations non-occidentales et sont pour la plupart antérieure à notre civilisation. Telle est la complexité du monde et de notre civilisation. Nous sommes uniques à notre manière comme le sont les autres à leur manière.</p>
<p>Ainsi en 400 ans, dès 1914, l&rsquo;Occident contrôle 48% de la surface du Globe. Et à son apogée en 1920, elle possède sous le contrôle majeur de trois grandes puissances, USA + UK + FRA, 50% de la surface de la Terre et 48% de la population mondiale. Elle augmente ainsi suite au partage entre Français et Anglais de l&rsquo;Empire Ottoman. Cet agrandissement civilisationnel a supprimé 2 civilisations, Andine et Méso-américaine. Seules 3 résistent, Orthodoxe, Japonaise et Éthiopienne. Par la technologie l&rsquo;Occident a créé et organisé une violence de masse à grande échelle. Ainsi a son apogée, Civilisation signifie Civilisation Occidentale&hellip;</p>
<p>La seconde guerre organise le dernier combat entre puissance occidentale. Amorce le choc des civilisations. Amorce la décadence de l&rsquo;occident. La disparition de l&rsquo;URSS est le symbole de cette décadence, le signe que le monde entre en phase civilisationnelle. Les grands conflits se passeront désormais entre deux civilisations opposées. En psychologie sociale, on se définit par ce que qu&rsquo;on est pas. Cela s&rsquo;applique pour un groupe social tel qu&rsquo;une civilisation.</p>
<p>L&rsquo;occident par sa toute puissance se définie de facteurs qui font d&rsquo;elle, une civilisation unique (au mettre titre que les autres), séparation des pouvoirs, pluralisme social, individualisme, le droit. Une particularité, l&rsquo;Occident est la plus jeune de toute, mais cela ne serait pas forcément un facteur d&rsquo;enjeu de puissance, d&rsquo;autres très anciennes sont toujours là.</p>
<p>Depuis les années après-URSS, l&rsquo;occident est la seule qui a des intérêts chez les autres, ce qui oblige d&rsquo;autres sociétés non-occidentales de s&rsquo;allier a l&rsquo;occident pour leurs intérêts. La chute de l&rsquo;Union Soviétique que tout le monde y compris occidentaux ont vu comme une victoire est en réalité le coup de grâce, cela à produit l&rsquo;effondrement de cette superpuissance civilisationnelle. La puissance économique se déploie vers l&rsquo;extrême Orient. Ainsi l&rsquo;occident perd sa volonté de dominer, la décadence se retrouve dans un processus lent (4 siècles pour l&rsquo;apogée, peut être autant pour sa chute ?), il y a des sursauts, des manifestations de puissance, une perte des ressources (fuite de technologies, Hommes, &hellip;.).</p>
<p>Dès 1990, tous les conflits armés se passent entre civilisations. L&rsquo;ex-Yougoslavie en regroupe 3, Islam (Bosnie), Orthodoxe (Serbie) et Catholique (Croatie). L&rsquo;Ukraine, la Crimée est orthodoxe, le Donbass l&rsquo;est aussi alors que la partie Ouest est occidentale. Le Mali tout récemment va fuir vers l&rsquo;Islam. Les arméniens vs l&rsquo;Islam. Le conflit Azéri. Le conflit tchétchène. Ainsi nous assistons à une réduction majeure des conflits entre peuples d&rsquo;une même civilisations. Ainsi la politique permet d&rsquo;affirmer que nous ne sommes pas l&rsquo;autre, nous ne sommes pas l&rsquo;occident.</p>
<p>Au cours du dernier siècle, on notera :
En occident + hindoue, Dieu reste dieu, séparation des pouvoirs.
En chine + japon, César est Dieu, le politique est Dieu.
En islam, Dieu est césar, la religion fixe la politique.
Chez les orthodoxe,  Dieu est au service de César, la religion peut justifier la politique.</p>
<h3 id="analyse">Analyse</h3>
<p>On observe un changement de force que nous allons étudier ci-dessous. La chine monte en puissance. L&rsquo;islam suit derrière tandis que l&rsquo;occident coule. Tout le monde a pensé que l&rsquo;occident avait gagné par la démocratie libéralisée, que la paix est en route, mais le fondamentalisme religieux (le repli religieux) montre l&rsquo;inverse. Tout tends vers des conflits régionaux d&rsquo;ordre civilisationnels. On jugera alors les zones sensibles en Ex-Yougoslavie, la partie est du moyen-orient entre Inde, Pakistan et Chine. Des conflits dans l&rsquo;Asie. En Afrique et en Méditerranée.</p>
<p>C&rsquo;est comme si la Seconde Guerre Mondiale avait sonné la fin d&rsquo;un monde où les peuples s&rsquo;affrontent au sein d&rsquo;une même civilisation, l&rsquo;occident est l&rsquo;exemple. Il semblerait que la modernisation amène la richesse donc la puissance de par une puissance économique, une puissance militaire, puis une politique accrue, une hégémonie. Dans un mécanisme de défense, les vaincus réagissent par une crise identitaire, manifestée par une résurgence culturelle et/donc religieuse. L&rsquo;innovation est au service de persistance et mieux de dominance. Mais depuis les années 90, plus le monde se modernise, entraîné par l&rsquo;occident, moins il devient occidental. Dans tous les cas, l&rsquo;occident subi le rejet.</p>
<p>Et aujourd&rsquo;hui la Chine arrive avec l&rsquo;Islam derrière qui empruntent tout à l&rsquo;occident. La technologie comme l&rsquo;économie se déplace vers l&rsquo;Orient. Concrètement les civilisations dominées font et sont des acteurs de l&rsquo;Histoire des Hommes. Notons qu&rsquo;une disparition d&rsquo;une civilisation est majoritairement dû à une catastrophe naturelle, changement climatique soudain, tsunami, volcan, &hellip; et dans de rare cas, de destruction massive de la part d&rsquo;une autre. Les civilisations ont donc la vie dure, plus forte qu&rsquo;un peuple, elles survivent aux pires aléas politiques, sociaux, idéologiques. Car rappelons le, l&rsquo;idéologie n&rsquo;existe plus en milieu civilisationnel. Elle ont une fin, ne pas l’oublier.</p>
<p>Le point commun des 40 dernières années de conflit est d&rsquo;ordre civilisationnel. Toutes les théories prédisent un avenir triste pour les dominantes, certes de différentes manières faits après une hégémonie, une fin. Les grandes religions sont probablement les fondements des grandes civilisations. Aujourd&rsquo;hui au contraire, c&rsquo;est la fin de la séparation entre religion et politique, or ceci est un pilier de l&rsquo;occident, qui donc par logique est en décadence. Le catholicisme et le protestantisme se développe par conversion tandis que l&rsquo;islam par transmission, ainsi avec une forte démographie l&rsquo;islam, où les jeunes sont formatés seront en nombre d&rsquo;ici 2030. Tandis que la chrétienté doit allé voir ailleurs comme en Corée du sud, Afrique et Amérique du sud. La définition protestante a une façon de placer l&rsquo;individu au centre, ce qui un avantage dans un modèle économique comme le nôtre.</p>
<p>Toute civilisation se considère comme le centre du monde et écrit l&rsquo;histoire comme si c&rsquo;était le drame central de l&rsquo;Histoire de l&rsquo;Humanité. La montée en puissance de l&rsquo;Asie est une forme d&rsquo;occidentalisme asiatique dépeint d&rsquo;occident, même schéma de valeur culturelle, nous sommes les meilleurs. De même pour l&rsquo;islam. Cependant, toutes ne montrent pas cet engouement, les orthodoxes, africains, latino-américains, et la partie européenne de l&rsquo;occident semblent avoir passé ce cap.</p>
<p>Tout commence par une affirmation  culturelle qui passe par la religion, se suit d&rsquo;une réussite économique donc technologique, puis d&rsquo;une confiance en soi entraînant la puissance dure, et ensuite en hégémonie, la puissance douce. Se schéma constructif reste a être approuvé par l&rsquo;Histoire. Par cette quête d&rsquo;identité, il faut un ennemi. La politique globale semble se définir multi-civilisationnelle, il n&rsquo;y a pas de civilisation universelle (qui serait le dernier stade), ainsi l&rsquo;ordre mondial serait basé sur les civilisations.</p>
<h2 id="solutions-">Solutions ?</h2>
<p>Réduire, contrôler l&rsquo;inflation serait l&rsquo;essentiel pour réduire le risque de troubles internes. Facile à dire. Je nommerai deux facteurs a l&rsquo;inflation, le premier est la mauvaise gestion, compliquée, de l&rsquo;apport rapide de technologie dans la production qui déstabilise n&rsquo;ont pas de manière aussi rapide qu&rsquo;une crise climatique, mais qui a son importance. Et d&rsquo;autre part, la non redistribution des richesses dans la consommation ou l&rsquo;investissement. Chacun de nous cherche à a-magasiner toujours plus pour la réussite sociale, le confort, le pouvoir, nous tous ne consommons pas tous nos deniers et ceci a mon sens est très nocif.</p>
<p>Concernant la technologie, je n&rsquo;ai pas trop de solution si ce n&rsquo;est d&rsquo;avoir un contrôle très fort sur les nouvelles afin de ralentir la sortie officielle le temps de re-paramétrer notre économie pour un appareil productif plus performant. De l&rsquo;autre côté, à propos des richesses de chacun que l&rsquo;on peut appeler la propriété privée, au début j&rsquo;ai pensé qu&rsquo;il fallait obliger à la consommation et à l&rsquo;investissement, mais dans une civilisation de droit, et d&rsquo;individualisme cela ne se pourra pas, alors ma pensée c&rsquo;est orienté vers une idée qui ne pourra pas plus que la première : Contenir l&rsquo;accès à la propriété, que ce soit, sur la distribution des richesses ou bien l&rsquo;épargne ou le patrimoine immobilier, de matières précieuses. Bref nous avons essayer un modèle sans privé, puis un modèle tout privé, essayons donc un mix des deux en ajoutant bien sur l&rsquo;obligation à la consommation et l&rsquo;investissement.</p>
<p>L&rsquo;idée d&rsquo;un modèle économique très structuré, encadré à 100%, sur les prix, les coûts, salaires, m&rsquo;a traversé l&rsquo;esprit, mais il ne se peut en gardant nos modèles actuels car comment justifier la recherche technologique.</p>
<p>Comment faire alors pour éviter ces conflits qui semblent inévitable. Certaines théories appui le fait qu&rsquo;il n&rsquo;y ait de conflits civilisationnels et donc nous tendrons a court terme vers une civilisation universelle (car seul dans l&rsquo;univers a l&rsquo;heure actuelle). Il y a beaucoup de points favorables :</p>
<p>Un sens moral assez semblable, de moins en moins de crimes, de conflits interne, + de social.<br>
Une ressemblance dans la forme sociétale, urbanisme, techniques, sédentarité.<br>
Structure économique identique, même si cela reste un outils technique, cela pourrait jouer son rôle.<br>
Les langues diminués, elles sont le facteurs identitaires essentiels et elles sont en pertes de vitesse, il y en a de moins en moins. Cependant elles restent un outils pour affirmer que nous ne sommes pas, dans un monde globalisé.</p>
<p>La langue semble être d&rsquo;ordre d&rsquo;une nation, la religion d&rsquo;ordre civilisationnel.
Des théories affirment que la modernisation permet la domination, or la récente histoire nous montre que l&rsquo;occidentalisation ne permet pas la modernisation (ex: Afrique) et que la modernité affirme d&rsquo;autres civilisations (Islam+Chine).</p>
<p>Il semble essentiel pour le monde de demain d&rsquo;être une puissance régionale afin de contenir à courte échelle les conflits d&rsquo;ordre civilisationnels. Les guerres pour l&rsquo;idéologies semblent être terminées mais elles n&rsquo;informent pas le caractère pacifiste des civilisations.</p>
<h2 id="conclusion">Conclusion</h2>
<p>Je ne pense pas que l&rsquo;universalité soit d&rsquo;actualité ?. Personne ne peut aller contre la foi, il n&rsquo;y a rien de plus fort. En réalité il serait vous mentir que la réponse a l&rsquo;article sera formulé ici. Car il y a une différence d&rsquo;échelle, en effet l&rsquo;inflation reflète plus l&rsquo;échelle d&rsquo;un peuple, d&rsquo;une zone économique particulière, alors qu&rsquo;une civilisation traite d&rsquo;une plus grande superficie et s&rsquo;observe de manière plus large.</p>
<p>Ce que j&rsquo;observe c&rsquo;est le phénomène intrinsèquement lié entre inflation, modernité et chute de civilisation. Même si bien que je ne rattache pas l&rsquo;inflation dans une chute de civilisation. Je considère alors que la richesse (par la modernité) entraîne la déculturation. Celle-ci par la richesse, par le commerce, la prospérité, par la technologie, l&rsquo;avidité et la connaissance, entraîne une forme de laïcité civilisationnelle. Ainsi l&rsquo;Histoire tourne à partir d&rsquo;un certain seuil, lorsque l&rsquo;écart est trop grand, quand la religion n&rsquo;est plus le pilier essentiel de la civilisation. Mais cela ne signifie pas la fin immédiate et encore moins la fin totale.</p>
<p>Pour cela il faut la destruction totale et l&rsquo;assassinat des peuples.</p>
<p>De l&rsquo;autre côté, la religion n&rsquo;agit pas comme l&rsquo;opium du peuple mais est la vitamine du peuple. Par la domination, vient une crise identitaire du dominé qui par l&rsquo;économie, considérée alors comme une vertu, prends confiance, lui aussi en quête de toute puissance.</p>
<p>L&rsquo;Asie comme l&rsquo;Islam croient comme nous, 600 ans après nous, à leur supériorité spirituelle et culturelle, l&rsquo;Histoire se répétera jusqu&rsquo;à qu&rsquo;un ordre multi-civilisationnel ou une civilisation Terrienne se forme ?</p>
<p>J&rsquo;ajouterai que nous assistons à &quot; l&rsquo;Asiation de l&rsquo;Asie &quot; ?!</p>
<p>Si l’économie ne se complexifie pas et que la production augmente alors c’est la crise sociale, sans omettre une réduction majeure des risques affiliés aux facteurs environnementaux.</p>
<h3 id="pour-penser-plus-loin">Pour penser plus loin</h3>
<p>Le monde semble bien parti pour un nouveau tour de passe-passe entre civilisations, lorsqu&rsquo;une vaincra je crois alors que la paix régnera, s&rsquo;en suivra une bataille sociale qui nous mènera tout droit vers la fin, cette fois-ci de notre propre espèce.</p>
<p>Nous avons été capable de s’admettre et de compenser à s’entendre entre peuple, il me semble admissible d’imaginer de nous entendre entre civilisations de même race.</p>
<p>Afin de réduire les risques des facteurs climatiques, je pense que produire sous terre reste la meilleure solution. Protection contre les éruptions solaire, contre l’absence de lumière, protection de la nature, protection visuelle, &hellip; Bien sur il nous faudra revoir nos outils de production, notre transformation d’énergie, sa gestion et sa distribution.</p></description>
      
      <category>Géopolitique</category>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>La fin de l&#39;hégémonie us</title>
      <link>https://subversive.eu/posts/la-fin-de-lhegemonie-us.html</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jun 2020 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://subversive.eu/posts/la-fin-de-lhegemonie-us.html</guid>
      <description><p>Tout le monde en a entendu parler, la taxe gafa initiée par la France est en route à travers le globe. Certes elle ne représente rien réellement, en termes financiers que de maigre sommes comparées aux cibles à atteindre.</p>
<p>Mais elle invite Washington à se poser les bonnes questions sur l&rsquo;avenir de sa superpuissance. Elle appuie la thèse supposée de la fin de l&rsquo;hégémonie us sur la Terre. Elle amorce la question des outils européens de défense commerciale.</p>
<h2 id="les-outils-de-défense-commerciale-enjeu-de-puissance">Les outils de défense commerciale, enjeu de puissance</h2>
<p>L&rsquo;objectif, affaiblir les multinationales non-européennes. Entre 2016 et 2019, le département du commerce affirme que les enquêtes pour antidumping et droits compensateurs ont augmenté de 235% par rapport à la même période sous l’administration Obama. Est-ce la faute à une administration Trump incompétente ? Certains pourraient le croire, croire que la politique étrangère des États-Unis d&rsquo;Amérique change selon les administrations ? Trop risqué et absurde. Ces statistiques nous montrent bien que les usa (Etats-Unis d&rsquo;Amérique) sont en déroute, lente et prudente, comme les grand empires plus tôt avant eux.</p>
<p>Pire, la révolte gronde, l&rsquo;arsenal Européen se rebelle contre Google, Apple et bientôt Amazon. La Chine n&rsquo;en fait qu&rsquo;à sa tête. La Russie prévoit même de transporter du gaz via des sous-marins afin de passer sous les glaces et les embargos. Les mieux armés du monde sur ce terrain sont les États-Unis, l&rsquo;Inde, la Turquie, le Brésil et l&rsquo;Union Européenne. Mr Trump est le parfait homme pour faire ce genre de  travail, il a ainsi négocié par des menaces et des coups de pressions, des accords commerciaux jamais signés jusque là. Personne ne l&rsquo;aurait laissé faire si ce n&rsquo;était pas dans l&rsquo;intérêt des très riches américains.</p>
<p>L&rsquo;Europe joue sur un autre terrain, elle se contente de faire diminuer les tarifs douanier pour favoriser le commerce. Lorsque l&rsquo;Union a jugé nécessaire d&rsquo;améliorer ces outils, le Royaume-Uni s&rsquo;y est opposé car jugée néfaste pour le commerce. Ainsi l&rsquo;Europe se retrouve avec moins de capacités sur la scène internationale. L&rsquo;Europe juge donc, qu&rsquo;elle se doit d&rsquo;être plus forte sur la scène internationale suite au retrait des États-Unis du multilatéralisme. L&rsquo;Europe fera tout pour maintenir un multilatéralisme, essentiel, qui lui permet de rester forte sur la scène internationale grâce a son marché intérieur puissant (c&rsquo;est à dire qui a une grosse capacité de consommation, emprunt, investissement).</p>
<h2 id="multilatéralisme-">Multilatéralisme ?</h2>
<p>L&rsquo;objectif est simple, fournir des zones de commerce avec les mêmes règles entre différents États, minimum 3 organisations étatiques. Le jeu usa est compliqué, garder sa puissance et durer. Pour cela ils ont besoin d&rsquo;une confrontation permanente, mais pas physique, une telle puissance militaire et nucléaire n&rsquo;a nul besoin d&rsquo;affronter quiconque pour se faire respecter. Quoiqu&rsquo;avec les nouveaux armements russes, missiles ou torpille, les américains se doivent de ne pas perdre une minute, et ils le font, durant la crise Sars-cov-2 ils ont testé eux aussi leur nouveau missile hypersonique et indétectable.</p>
<p>Les Américains, en panique tentent de garder les Européens sous leurs jupes, mais l&rsquo;Allemagne et la France vont vers la Russie. Eux qui se sont battus pour répandre la haine envers le père du peuple font tout et feront tout pour éviter une Europe géographiquement alliée. Mais comme a chaque fois menacée, ici par la Chine, l&rsquo;Europe se tourne vers la mère Russie, elle qui comme d&rsquo;habitude s&rsquo;allie avec ses ennemis. Comme elle l&rsquo;a fait avec Napoléon, avec Hitler, avec les Japonais et les Turcs avant de leur rouler dessus. La Russie aussi a besoin de ce multilatéralisme, uniquement pour maintenir dans son giron ses anciens satellites de l&rsquo;URSS et maintenir une alliance avec les Européens, seule face à la Chine elle vacillera un peu trop, de même pour l&rsquo;Europe, qui a bien compris que les usa ne viendront pas à la rescousse sans une idée derrière la tête. Le vieux continent a était le principal rival des États-Unis, suivant les idées Roosevelt. Le numéro 2 rêve toujours de passer le numéro 1. Tout comme la Chine aujourd’hui.</p>
<h2 id="déclin-dune-superpuissance">Déclin d&rsquo;une superpuissance.</h2>
<p>Le déclin des usa, ne date pas de l&rsquo;ère Trump, a mon sens il a commencé dans les années 2000, lorsqu&rsquo;il a fallu justifier à leur peuple de nouvelles guerres par les attentats du 11 Septembre. Dès la chute de l&rsquo;URSS, les États-Unis seul sans opposition ont commencé leur lente mort, sans objectif, sans plan car aucune nation n&rsquo;aurait pu leur servir d&rsquo;opposition. Sans quête, ils ont attendu sagement un numéro 2 a la hauteur, mais c&rsquo;était trop tard.</p>
<p>Obama arrive au pouvoir en assurant à son peuple un retrait d&rsquo;Irak et d&rsquo;Afghanistan. Alors comment justifier la Syrie et la Libye ? Eux partisans de la démocratie, du libéralisme, des droits de l&rsquo;Homme ? Ainsi aucune opération de masse ne sera déployée. De même en Corée du Nord, la peur du géant Russe garde tout le monde assis sur sa chaise, depuis avec sa bombe nucléaire, les Kim sont dans la cours des grands.</p>
<p>La sortie du Royaume-unis de l&rsquo;Europe a fait très peur aux États-Unis, preuve sans doute qu&rsquo;il ne sont pas dans le coup. Peur qui montre qu&rsquo;ils ne maîtrisent pas les britanniques. A tel point que la relation entre les puissances puisse en pâtir. L&rsquo;Histoire nous dira si les britanniques restent les vassaux des USA et si l&rsquo;Europe parvient à s&rsquo;en défaire, signe d&rsquo;une fin notoire de leadership mondial.</p>
<p>Les États-Unis ont une histoire courte mais chargée. En 2 ans, ils se sont aliénés de l’Europe, de la Russie, du Mexique, de la Chine, du Japon et de l’Inde pour ne nommer que les grands ensembles. Les alliances de l&rsquo;OTAN, ne servent que les intérêts du multilatéralisme en Europe. La peur du Russe ne semble plus présente, les menaces viennent d&rsquo;ailleurs. Au 19e siècle, les usa marquent leur territoire et leur domination sur l&rsquo;amérique centrale et du sud. Une vingtaine d&rsquo;interventions militaires, imposent de lourdes closes aux pays du sud. Avant, à partir de Pearl Harbor de sortir de leur isolationnisme, et c&rsquo;est vers quoi ils tendent. L&rsquo;arrivée de la Chine sur les capitaux aux Caraïbes et surtout a panama, montre bien le début d&rsquo;une nouvelle ère, où le numéro 2 fait vaciller le numéro 1, avant de lui passer devant. Les Investissements direct étrangers proviennent majoritairement de chine. A noter qu&rsquo;en France les Usa investissent à nouveau. Point que je n&rsquo;arrive pas à comprendre.</p>
<p>Le rapprochement avec la Russie de l&rsquo;Allemagne et la France, montre que les Usa ne font plus peur mais que la menace vient d&rsquo;ailleurs. Malgré leurs grognements, l&rsquo;Europe de la défense continue son chemin, les agressions turques nous permettrons de nous souder, le nouveau cloud européen ajoute la notion de corporation et de superpuissance. La France a son rôle à jouer car elle est la seule à posséder et maîtriser une armée invincible. Il nous faudra donc négocier avec les Allemands afin d&rsquo;envisager, une défense plus approfondie, je ne pense pas que nous soyons prêt, et que les nations européennes le soit aussi, a prêter et utiliser notre bombe. Dès 2016, la France disait à l&rsquo;OTAN que la menace n&rsquo;était plus la Russie d&rsquo;après elle. Et on le voit aujourd&rsquo;hui. Les tentatives d&rsquo;accords entre la France et les Anglais sur l&rsquo;arme atomique nous témoigne que nous ne sommes toujours pas prêt à partager notre arme. Mais nul doute que personne n&rsquo;osera taper un pays de l&rsquo;Europe tant qu&rsquo;un possède la bombe. C&rsquo;est sur ce point là, notamment vis à vis de la Grèce, que le Sultan Turc ne viendra pas en face à face.</p>
<h2 id="pour-penser-plus-loin">Pour penser plus loin.</h2>
<p>Il faut une bonne dose de chauvinisme pour lire et comprendre cet article. Je pense que les Européens ont bien compris qu&rsquo;être les premiers est trop compliqué, mieux vaut suivre sereinement. Les Russes et Japonais probablement. Mais pour les autres, l&rsquo;Histoire nous le dira.</p></description>
      
      <category>Géopolitique</category>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Covid19 Réflexion</title>
      <link>https://subversive.eu/posts/covid19-reflexion.html</link>
      <pubDate>Mon, 04 May 2020 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://subversive.eu/posts/covid19-reflexion.html</guid>
      <description><p>Données prise le 24/04/2020 21:30<br>
Sources : covinfo.fr + IHU Marseille + Google Data.<br>
Echantillon, toute la population.</p>
<p>Monde :<br>
/ Absence<br>
0.0033 % Contaminé<br>
6.76 % de mortalité</p>
<p>France : 184 140 / 22 150<br>
/ Absence<br>
0.27 % Contaminé<br>
12.02 % Mortalité</p>
<p>Marseille : 1 045 823 / 38 372 / 4 651 / 109<br>
3,669 % de la Population testé<br>
0.44 % Contaminé<br>
2.34 % de Mortalité</p>
<p>Marseille HCQ + AZ : 1061 / 8<br>
0.75 % Mortalité</p>
<p>Allemagne : 154 000 / 5 653<br>
/ Absence<br>
0.18 % Contaminé<br>
3.67 % Mortalité</p>
<p>Corée du Sud : 10 708 / 240<br>
/ Absence<br>
0.02 % Contaminé<br>
2.2 % Mortalité</p>
<p>Islande : 364 134 / 36 420 / 1789 / 10<br>
10 % Testé<br>
0.49 % Contaminé<br>
0.55 % Mortalité</p>
<p>Sénégal HCQ + AZ: 545 / 6<br>
/ Absence<br>
0.0003 % Contaminé<br>
1.1 % Mortalité<br>
/ Absence de donnée concernant les traitements</p>
<p>Chili : 12 306 / 174<br>
/ Absence<br>
0.06 % Contaminé<br>
1.41 % Mortalité</p>
<h2 id="notes">Notes</h2>
<p>Les patients reçoivent le traitement avant la chute virale.<br>
2% des enfants (moins de 13 ans) sont susceptibles de contracter le virus.<br>
1% des enfants ont des charges virales suffisamment élevées pour transmettre le virus.<br>
Beaucoup de patients meurent sans être atteints du virus, mais le virus les a détruit.<br>
Il faut agir vite afin de faire baisser la charge virale. Si elle vient à baisser d&rsquo;elle même il est souvent trop tard.<br>
Les patients testés à l&rsquo;HCQ hors Marseille sont pour la plupart en phase terminale.</p>
<h3 id="a-retenir">A retenir</h3>
<p>Le traitement casse la charge virale en peu de temps, permet ainsi au patient de ne pas subir le virus.<br>
Le traitement ne contient pas la maladie et ne vous guérit pas.</p>
<p>Les tests semblent non négociable afin de réduire la propagation.<br>
Il est fort probable qu&rsquo;un confinement même tardif ait eu une importance majeure même sans test.<br>
Il est fort probable que le port du masque par protection contre la pollution est réduit la transmission du virus. (Notamment en Asie -Corée du Sud-)<br>
L&rsquo;incompréhension par idiotie me cloue le bec concernant les pays scandinaves.<br>
L&rsquo;absence de données en chine (300 millions de personnes) est justifiée par une pauvreté terrible, de même que l&rsquo;Afrique, qui a une population jeune, l’Amérique du Sud et le Moyen-Orient.<br>
Ainsi il semble compliqué d&rsquo;analyser les données à grande échelle comme à petite échelle, l&rsquo;absence de données et de connaissance nous aveugle trop.<br>
De plus le manque de tests en France laisse une vide considérable concernant le taux de population touchée.
L&rsquo;islande est un sujet sensible également.<br>
L&rsquo;île a une très faible densité, comparé à Marseille. De plus une chose qui passe inaperçu, la différence génétique à Marseille est trop grande pour être comparé à celle de l&rsquo;Islande.</p>
<p>Dans l&rsquo;hémisphère Nord, seul les pays avec un grand nombre de tests ont des mortalités plus faible.<br>
Globalement l&rsquo;Hémisphère Sud a moins de cas et de mortalité. La zone équatoriale semble être elle aussi épargnée.<br>
Personne n&rsquo;a donné à ce jour d&rsquo;explication scientifique fiable concernant une explication des capacités de transmissions des virus selon les hémisphères.<br>
Considérons alors qu&rsquo;il est fort probable, comme plus de 2000 coronavirus, que ceux sévissant en Europe ne se transmettent à partir de Juillet. Mais qu&rsquo;ils reviendront.</p>
<p>Concernant les pays moins développés que l&rsquo;Europe, leur population voyage moins, leurs échanges sont plus petits, donc l&rsquo;importation du virus a été moindre que les pays riches.<br>
Nous manquons de données fiable pour le Sénégal et le Maroc concernant les traitements HCQ + AZ.<br>
Les chiffres du Chili sont complétements faux et ont probablement plusieurs semaines de retard.<br>
Jusqu&rsquo;à présent seule Marseille teste les morts et les patients hospitalisés. Les hôpitaux par chez moi commence - à la fin de l’épidémie-  à sortir les patients des services réa + med car leurs charges virales sont faible et leur moral est au plus bas.<br>
Il est à noter que d&rsquo;après nos historiens, aucun pays du monde, aucune ethnie, a aucun moment ne se soit préparé à des pandémies.</p>
<p>Le nombre de mort par jour sur la Terre est de 150 000 en moyenne en temps normal.<br>
Nous avons connu des trimestres français beaucoup plus triste que celui-ci.<br>
Nous nous devons d&rsquo;être prêt pour les prochaines maladies.</p>
<p>L&rsquo;annulation des dettes africaines permettrait de ralentir le développement Chinois.<br>
L&rsquo;Europe après avoir constatée une agressivité étrangère, fait de même, triste sort.<br>
La Russie a jouée la sagesse au début de la crise, puis deux trois pays du monde ont chatouillé les orteils de l&rsquo;ours russe. Jouer avec des barils ne leur a pas été bénéfique sur du court terme.<br>
Mais notons que l&rsquo;ennemi est toujours le même, le peuple, il gronde sur yandex.map &hellip;</p>
<p>Je note un agacement, traduisant une incompréhension générale envers nos parisiens qui savent pour nous.</p>
<h2 id="pour-penser-plus-loin-">Pour penser plus loin :</h2>
<p>Comme l&rsquo;a dit le président Sénégalais, il serait temps que l&rsquo;Humanité pense Humanité.<br>
Il est certain que les gouvernements mentent.<br>
Tout comme il est évidemment qu&rsquo;ils en profitent pour poursuivre leur dérive autoritaire que la soif de terrorisme n&rsquo;arrive pas à éteindre.<br>
Est-il envisageable que cette maladie soit un avertissement envers une race d&rsquo;homme trop nombreux, enfermés sur une planète et incapable de se réguler ? Un avertissement de dame nature (appelé cela comme vous le souhaitez, Dieu, la création, la vie, la nature,..)<br>
Est-il envisageable que cette maladie soit un énième coup de Trafalgar de nos richous ?<br>
Durant ce confinement, j&rsquo;ai eu confirmation que 30 000 ans d&rsquo;histoire n&rsquo;assure pas une évolution cérébrale telle que la différence sautera aux yeux.</p>
<h2 id="pour-conclure">Pour conclure</h2>
<p>Vous retiendrez ce qui vous intéresse.</p></description>
      
      <category>Géopolitique</category>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>La croix occitane (crotz occitana)</title>
      <link>https://subversive.eu/posts/la-croix-occitane.html</link>
      <pubDate>Fri, 24 Apr 2020 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://subversive.eu/posts/la-croix-occitane.html</guid>
      <description><p>Occitanie, Occitània. Béziers fut la première ville de France. La plus vieille donc.<br>
Vient du Diocèse de Vienne de l’Empire romain en - 300 av Jc.</p>
<p>En 400 ap Jc, il existe 7 provinces, le Diocèse des Septs Provinces (en latin Septem Provinciae).</p>
<h2 id="unification-possible">Unification possible</h2>
<p>Fin du Douzième siècle, trois grandes Maisons dominent le Monde, elles sont Occitanes, on y retrouve :</p>
<p>Les comtes de Poitiers ont autorité sur la « Grande Aquitaine » qui s&rsquo;étend des Pyrénées à la Loire et jusqu&rsquo;au Massif Central.<br>
Les comtes de Barcelone dirigent leur comté, ainsi que le royaume d&rsquo;Aragon et le comté de Provence.<br>
La Maison de Saint-Gilles contrôle le comté de Toulouse (de Marmande à Avignon) et le marquisat de Provence.</p>
<p>&ldquo;Toutes trois sont alors parmi les plus puissantes de l&rsquo;Europe : elles ont toutes trois une vocation européenne ; elles sont riches ; leurs terres sont bien défrichées par les campagnes de colonisation monastique ; elles sont traversées par les routes des grands pèlerinages, surtout Saint-Jacques-de-Compostelle ; leurs villes, leurs entrepôts, leurs ports, Toulouse, Marseille, Bordeaux, Auch, Bayonne, Beaucaire, Narbonne, Poitiers, Carcassonne, Béziers, Avignon, Saint-Gilles, Fréjus, Saragosse, Barcelone, sont parmi les plus actifs et les plus brillants. Attirantes, bien urbanisées, ces terres sont, comme la Sicile, l&rsquo;objet de la convoitise des puissances ambitieuses que sont la royauté française et l&rsquo;Empire.&rdquo; — Réalités de l&rsquo;Occitanie, p. 27</p>
<p>Toulouse est en réalité, toute comme Béziers à plus petite échelle, une capitale européenne, derrière Venise et Rome, dotée d’une République Toulousaine démocratique et libre, où les Capitouls dirigent le comté malgré ses pouvoirs.</p>
<p>&ldquo;Les comtes [de Toulouse] ont donc la grande ville, qui est pour eux à la fois une force et une faiblesse. Elle leur vaut d&rsquo;importants revenus ; elle est une vraie capitale, plus puissante, et plus rayonnante que Paris. Mais elle est habitée par une bourgeoisie opulente, qui s&rsquo;est donnée ses propres institutions et, en fait, le comte n&rsquo;est maître de Toulouse qu&rsquo;autant que les bourgeois le veulent bien. Il faut donc se représenter Toulouse comme une libre République, en tout semblable aux Républiques italiennes de la même époque, mais qui vit dans une paix relative avec le comte ; et c&rsquo;est là une des grandes originalités de la situation.&rdquo; — Jacques Madaule, Le Drame albigeois et l&rsquo;Unité française, 1973, p. 27</p>
<h2 id="xiiième-siècle">XIIIème siècle</h2>
<p>En 1209, l’Occitanie est grande et rayonne via le Comte de Toulouse, Raymond VI de Toulouse, possédant par testament le comté de Melgueil, puis épouse une Trencavel, d’où le frère est vicomte de Carcassonne, la place forte du Carcassès, et vicomte de Béziers, une ville riche et puissante, où le commerce y fait bon vivre.<br>
En 1202, il se lie au Royaume d’Aragon, par un mariage. Espérant ainsi le calme et la sagesse de l’Eglise.</p>
<h2 id="catharisme-et-hérésie">Catharisme et Hérésie</h2>
<p>Le Catharisme qui vient du grec signifiant pur. A l’époque, l’eglise les nomme hérétiques, et les Occitans, les Albigeois, d’où le nom donnée à la Croisade des Albigeois.
Au XIIIème siècle, l’Occitanie accueille une grande diversité de culture, ouverte au monde, elle regroupe ainsi, Juif fuyant l’église, Islam venue d’Espagne, et Chrétien Arien.</p>
<p>Le Catharisme n’a pas de mal à évoluer en terre Occitane et n’est pas rejeté par la population. De plus, de part ses pratiques, le peuple y trouve son compte, en effet le catharisme est contre la propriété privée et rejette la féodalité. Ils rejettent également la guerre, les sacrements chrétiens, l’enfer et l’incarnation. Jusque là l’Eglise contrôlant indirectement les comtes et vicomtes via le royaume de France, laisse faire.</p>
<p>Petit à petit le vicomte Trencavel, lui-même cathare, attire les foudres de l’Eglise qui les considères alors comme protecteurs d’hérétiques. La proximité des Cathares avec le peuple commence alors à faire de l’ombre aux finances et au rayonnement de l’Eglise, même si malgré eux, le catharisme se définit en chrétienté.</p>
<h2 id="la-croisade-des-albigeois">La Croisade des Albigeois</h2>
<p>En 1209 donc, l’Eglise lança la Croisade des Albigeois, elle regroupe une puissante armée d’au moins 50 milles hommes, un “ost”, on y retrouve, les seigneurs du nord et leurs vassaux, français d’île de france, Bretons, Bourguignons, Picards mais aussi des hommes venus de Rhénanie, d’Angleterre et des Flamands.  A sa tête, le légat du Pape Innocent III, Arnaud Amaury, le chef spirituel de cette expédition. Raymond VI comte de Toulouse, pas trop fou, se retourne contre le languedoc et ainsi rejoint la croisade avec une centaine de Chevaliers, mais n’y participe pas de trop.</p>
<p>Le vicomte de Trencavel alors à Béziers, rentra vite à Carcassonne, capitale, riche et puissante ville, pour y organiser la défense espérant que Béziers tiennent quelques semaines. Mais il n’en fut pas Béziers tenue seulement deux jours, sans seulement établir un siège.</p>
<p>Le 22 Juillet, une horde de brigands sortie harceler les troupes ennemis, (c’est courant au douzième siècle lors des établissements de sièges), prise en chasse, elle rejoignit la porte principale mais ce fut trop tard, une colonne ou plutôt un flot incessant de scélérats (parce qu’au XIIIème siècle une armée se compose de professionnel : les chevaliers, les artilleurs et les archers, les autres sont des brigands, sorte de mercenaires qui s’enrichissent en pillant)  entra dans Béziers, les gardes ne purent rien faire, et béziers tomba sans qu’un cailloux ne soit tiré. Trencavel savait qu&rsquo;à cet instant, tenir seul avec Carcassonne serait compliqué.</p>
<p>En plein mois d&rsquo;Août, l’eau commencera à manquer dans les puits de la cité. Il commis une erreur stratégique que le Roi Pierre II d’Aragon (ne pas confondre avec la petite bourgade d’Aragon - nord de l’Aude) lui rappela lors des négociations du siège de la cité de Carcassonne. Il fit entrée, en bon Seigneur Cathare, tout son peuple dans la cité, ce qui restreint ses capacités de siège.</p>
<p>Le 15 Août sonne la reddition de la cité, un pacte est signé par le médiateur Roi d’Aragon, suzerain des provinces de la Maison Trencavel et Maison de Toulouse. Les habitants et chevaliers sont libre en échange de l’emprisonnement du vicomte Trencavel, un brave homme.</p>
<h2 id="velléités">Velléités</h2>
<p>Simon IV de Montfort fut nommé vicomte de Carcassonne, Albi et Béziers, dans le but de continuer la lutte contre l&rsquo;hérésie. Dès l’année 1210, la lutte se concentra sur les terres reculées, Minerve tomba, Lastours,.. Raymond VI de Toulouse ne faisant rien pour lutter contre l’hérésie fut la cible de l’Eglise, mais le Roi Pierre II d’Aragon, allié historique du comté de Toulouse, ne peut laisser partir ses terres, dont il est le suzerain, à Simon de Montfort.</p>
<p>En 1213, lors de la bataille de Muret, le Roi est tué, Raymond VI pris la fuite, lâche qu’il a toujours était. Arnaud Amaury, mis Simon IV de  Montfort, comte de Toulouse, vicomte de Foix. Ainsi il fit sa fortune sur le dos de l’Eglise.</p>
<p>En 1218, une révolte surprend de Montfort qui décéda, laissant la place aux deux  Raimonds ( Raimond de Trencavel et Raymond VII de Toulouse). Personne ne peut alors lutter contre leur puissance et leur richesse.</p>
<p>En 1226 le Roi de France lança la Croisade du Capétien contre l’Occitanie, enfin à l’époque, le languedoc et l’albigeois. La région est alors très affaibli de 10 années de guerre et de révoltes, et se laisse vaincre avec peu de résistance par la couronne de France.</p>
<p>Jusqu&rsquo;en 1249 les comtes de Toulouse et Trencavel luttent pour tenter des révoltes contre le Roi envain qui instaura les administrations du royaume pour réduire les pouvoirs des seigneuries.</p>
<h2 id="pour-penser-plus-loin">Pour penser plus loin</h2>
<p>Au cours de l’Histoire, l’Occitanie que l’on nomme aujourd’hui connu d’autre termes, l’Aquitaine, le Comté de Province, on nous surnomme aussi la petite France, du fait de nos attraits géographique. Inutile de vous expliquer les raisons des deux croisades. Rome et Paris étaient sont et resteront vos capitales religieuse et politique.</p>
<h3 id="sources">Sources</h3>
<p><a class="" rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k5772863h/f19.image" >Histoire du Béarn</a> - Emile Garet<br>
Albigeois et Cathares - Fernand Niel<br>
Histoire des Aquitains - Antoine Lebègue</p></description>
      
      <category>Histoire</category>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Les acteurs de demain</title>
      <link>https://subversive.eu/posts/les-acteurs-de-demain.html</link>
      <pubDate>Thu, 12 Mar 2020 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://subversive.eu/posts/les-acteurs-de-demain.html</guid>
      <description><p>Leur nombre a explosé après 2008, face à la faillite des banques riches, malgré une baisse du brut, les fonds souverain ont la côte. <!-- raw HTML omitted -->
Ils gèrent toujours plus de cash. Le premier fut français en 1816, la Caisse des Dépôts et Consignation (CDC), qui gère plus de 30 milliards €.
En 2008, la France en a créé un nouveau, le FSI ( Fonds Stratégique d’Investissement ), fermé en 2013, remplacé par BpiFrance fin 2012, doté de 19 Milliards €.</p>
<h2 id="a-la-lutte-">A la lutte ?</h2>
<p>Vous l’aurez compris avec 19 milliards, on ne pèse vraiment pas lourd, et quand même, sur plus 70 fonds souverains dans le monde, nous sommes classé 21ème. Depuis quelques années, les fonds changent de profil, ils cherchent la rentabilité avant tout, prennent donc plus de risque sur les marchés, finis les bons du trésor US. Aujourd’hui ces fonds détiennent minimum 2000 milliards de cash. Les principaux propriétaires sont les pays rentier, minier, comme la Norvège, les monarchies du golfe. La Chine en a plusieurs, la Russie en a un également.<br>
Deux tier des fonds sont détenus par des pays producteur de pétrole.</p>
<p>Plus de la moitié par des pays du Sud. La peur des Européens de se faire piller par ses fonds étrangers est grande. La mondialisation étatisée a-t-elle vu le jour ? Ou va-t-elle le voir ?</p>
<h2 id="un-avenir-radieux-">Un avenir radieux ?</h2>
<p>Par exemple, dès 2007, LSE (La Bourse de Londres), a été racheté par le fonds d’investissement Qatari. Les américains, via le Foreign Affairs ont déjà pris de mesures de sûreté face à ces fonds souverain étranger. Car au delà de la rentabilité, ils pourraient très bien prendre le contrôle des conseils d’administration, prendre les technologies, et ratraper leur retard sans lacher un sous d’investissement.</p>
<p>De plus ces fonds abusent de leur pouvoir, ils ne sont pas obligés de se justifier sur la gestion de leurs actifs, sur la gestion de leur intérêt, dans ce libéralisme actuel, les fonds souverain semblent être au dessus. Ils ne communiquent rien, même pas à des patrons si ils sont dans leur conseil d’administration. Bref, l’opacité laisse tout soupçonner, surtout le pire.</p>
<p>Ainsi l’OCDE, se demande si ces fonds sont la pour servir l’économie, ou pour améliorer les capacités de certains états à des fins géopolitique, surtout de domination, comme la Chine et les pays du Golfe.</p>
<h2 id="fonds-publics-">Fonds publics ?</h2>
<p>En Europe, quand on parle de fond souverain, la notion de bien public est là. Par exemple les Norvégiens ont assuré gérer leurs actifs dans le but de fournir la retraite de leur population en cas de décroissance, ou pire. Mais les monarchies du Golfe, ou encore Singapour où des familles (littéralement) dirigent ces pays, servent-elles réellement leur peuple ?</p>
<p>Heureusement pour l’Europe, ces mêmes fonds, ont besoin de rentabilité
pour soutenir leur États, entre 20 et 30%, ainsi ils négligent les placements les plus importants. Ils se concentrent sur les pays émergents où la croissance est certaine et plus forte, donc la rente assurée.</p>
<h2 id="bon-ou-mauvais-rôle-">Bon ou mauvais rôle ?</h2>
<p>Par ce mécanisme du précédent paragraphe, les fonds souverains, aident donc les pays sous-développés à leur développement, en réduisant donc l’avancée de l’europe, des USA, et du Japon. Les fonds engagent donc un basculement du monde, du Nord vers le Sud, ou plutôt un rééquilibrage. N’oubliez pas que la France préfère payer plutôt que d’exploiter ses propres ressources. L’avenir nous dira si cela était une bonne gestion.</p>
<p>Il ne faut pas voir que le mauvaise part du gâteau. D’un autre côté ces fonds nous permettent de créer des échanges, des accords de partage. Par exemple, nous avons signé un partenariat, entre le fond souverain russe et la CDC, le but est d’investir chez eux, et eux investissent chez nous. Cela renforce la coopération et améliore la communication. Le fond russe ne fonctionne que de cette manière.</p>
<h2 id="pour-conclure">Pour Conclure</h2>
<p>Les fonds ont des avantages et des inconvénients pour tous. A nous Européens de modifier notre espace afin de gérer et contrôler les fonds étranger. A nous de profiter de cette manne afin d’améliorer nos coopérations bilatérales. A nous d’espérer que nos dirigeants face de même pour nous assurer prospérité.</p>
<p>Encore une fois, on voit bien que personne ne pense au peuple, au nord c’est priorité au libéralisme, on préfère la dette et la croissance. Au sud, on préfère enrichir sa famille sur la croissance des pays pauvres.</p>
</description>
      
      <category>Géopolitique</category>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Créer un site internet statique en 2020</title>
      <link>https://subversive.eu/posts/creer-un-site-internet-statique-en-2020.html</link>
      <pubDate>Fri, 06 Mar 2020 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://subversive.eu/posts/creer-un-site-internet-statique-en-2020.html</guid>
      <description><p>Méthode utilisée pour ce site.<br>
La création d’un site n’est pas une ligne parfaite, vous devrez affronter des inconvénients techniques.</p>
<h3 id="a-télécharger-et-installer">A télécharger et installer</h3>
<p><a class="" rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.7-zip.org/" >7-zip</a> - Traitement de dossier -<br>
<a class="" rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://nodejs.org/en/" >Nodejs</a> - Traitement JS -<br>
Un compte <a class="" rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://github.com/" >Github</a> - Votre dépôt internet -<br>
Un peu de place dans vos documents - Votre dépôt local -<br>
<a class="" rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://git-scm.com/" >Git</a> - Gestion de dépôt -<br>
Un <a class="" rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://hexo.io/themes/" >thème hexo</a> -<br>
Un éditeur de code, dans l&rsquo;exemple nous prendrons <a class="" rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.sublimetext.com/" >sublime text</a> -</p>
<p>Créez votre compte, téléchargez les applications, choisissez votre thème.</p>
<p>Installez 7-zip.<br>
NodeJS puis Git.</p>
<p>Creer un Dossier Hexo (par exemple dans vos documents), lancez cmd depuis l&rsquo;adresse du dossier (tapez cmd puis la touche Entrée).</p>
<div class="highlight"><pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4"><code class="language-yaml" data-lang="yaml"><span style="color:#ae81ff">npm install hexo-cli -g</span>
<span style="color:#ae81ff">hexo init blog</span>
<span style="color:#ae81ff">cd blog</span>
<span style="color:#ae81ff">npm install</span>
</code></pre></div><p>Votre blog est créé.</p>
<h2 id="design">Design</h2>
<p>Vous avez choisi un thème, ou plusieurs.<br>
Attention ! Certains n&rsquo;ont pas de menu&hellip;
Télécharger les avec git :<br>
Par cette méthode, vous ne pourrez les modifier, mais il sera facile de le tenir à jour.
Sur le dépôt GitHub du site, a droite, cliquez sur le bouton vert &ldquo;Clone or Download&rdquo;, copiez le lien.
Retourner sur votre explorateur de fichier, cliquez sur themes dans le dossier de votre blog.
Puis clic droit &ldquo;Git Bash Here&rdquo;.
Pour coller le lien dans git bash : Clic droit, Paste.</p>
<div class="highlight"><pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4"><code class="language-yaml" data-lang="yaml"><span style="color:#ae81ff">git clone votreliendutheme</span>
</code></pre></div><h3 id="configuration">Configuration</h3>
<p>Ouvrez votre editeur de text, ouvrez le dossier de votre blog, puis ouvrez le fichier config.yml.
Pour le thème, mettez le nom du dossier de votre thème choisi.<br>
Pour Deploy, ne mettez rien, nous passerons par git.<br>
Langage, fr.<br>
Vérifier bien le format des dates, mettez les en français pour une lecture plus rapide de vos utilisateurs.</p>
<h2 id="déploiement">Déploiement</h2>
<p>Clé SSH :</p>
<p>Allez dans Github settings sous votre profil -&gt; SSH and GPG -&gt; New SSH key. Donnez y un nom.<br>
Retourner dans le dossier de votre site -&gt; clic droit -&gt; git bash here.<br>
Commande :</p>
<div class="highlight"><pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4"><code class="language-yaml" data-lang="yaml"><span style="color:#ae81ff">ssh-keygen -t rsa -b 4096 -C &#34;votremail@mail.com&#34; | Changez par le mail de votre compte github</span>

<span style="color:#ae81ff">Enter a file in which to save the key (/c/Users/you/.ssh/id_rsa):[Press enter] | Appuyez sur Entrée</span>
<span style="color:#f92672">Enter passphrase (empty for no passphrase)</span>: [<span style="color:#ae81ff">Type a passphrase] | Créez un mot de passe</span>
<span style="color:#f92672">Enter same passphrase again</span>: [<span style="color:#ae81ff">Type passphrase again] | Vérification du mot de passe</span>

<span style="color:#ae81ff">clip &lt; ~/.ssh/id_rsa.pub</span>

</code></pre></div><p>Retournez sur Github collez votre clé. Validez.</p>
<p>Sur Github créez un nouveau dépôt (en anglais repository). Vous arrivez ensuite sur la page du dépôt qui est vide. Stoppez l&rsquo;activité en local de votre site.
Dans le dossier de votre Blog, clic droit, Git Bash Here. Stoppez l&rsquo;activité en local de votre site.</p>
<p>Poursuivons sur votre dépôt :</p>
<p>PS: Pour coller du texte dans Git, clic droit paste.</p>
<p>Hugo/Blog -&gt; clic droit -&gt; git bash here.<br>
Commandes :</p>
<div class="highlight"><pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4"><code class="language-yaml" data-lang="yaml"><span style="color:#ae81ff">git init  </span>
<span style="color:#ae81ff">git remote add origin git@github.com:moncompte/Blog.git  </span>
<span style="color:#ae81ff">git add .  </span>
<span style="color:#ae81ff">git commit -m &#34;Premier envoi&#34;  </span>
<span style="color:#ae81ff">git push -u origin master  </span>
</code></pre></div><p>Votre Dépôt est à jour. Continuons. Allez sur <a class="" rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.netlify.com/" >Netlify</a>. -&gt; Get Started for free. Connectez-vous via Github.
Puis New site from Github. Sélectionnez votre compte Github. Puis le dépôt de votre Blog. Déployez-le.
Le site déployé dans notre exemple fonctionne. Votre site est normalement sur le net.</p>
<h2 id="intégration-payant-pas-obligatoire">Intégration (payant, pas obligatoire)</h2>
<p>La première chose à faire est de renommer votre domaine. Allez dans site settings -&gt; change site name. Vous vous retrouvez avec exemple-blog.netlify.com . Changez votre baseUrl dans config, en local comme sur Github.</p>
<p>Pour ceux ne souhaitant pas payer, sautez ce chapitre.</p>
<p>Si vous ne possédez pas de nom de domaine, achetez-en un. Désactivez le protocole DNSSEC. Enregistrez quatre Serveurs DNS externes :</p>
<p>dns1.p02.nsone.net<br>
dns2.p02.nsone.net<br>
dns3.p02.nsone.net<br>
dns4.p02.nsone.net</p>
<p>Retournez sur la page overview de votre site netlify -&gt; Domain settings -&gt; add custom domain -&gt; collez le vôtre. Forcez et/ou attendez la mise en route HTTPS.</p>
<p>Nous allons tenter une redirection de votre domaine netlify vers votre domaine externe, pour cela rendez-vous dans le dossier static de votre site sur le dépôt github :<br>
Ouvrez le EDIWeb, créer un fichier &ldquo;_redirects&rdquo; Copiez-y :</p>
<div class="highlight"><pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4"><code class="language-yaml" data-lang="yaml"><span style="color:#75715e"># Redirect default Netlify subdomain to primary domain</span>
<span style="color:#ae81ff">https://votresite.netlify.com/* https://votredomaine.fr/:splat 301!</span>
<span style="color:#ae81ff">http://votresite.netlify.com/* https://votredomaine.fr/:splat 301!</span>

</code></pre></div><p>Enregistrer dans la branche master.
Penser à mettre le dossier sur votre disque local au même endroit - static -.</p>
<p>Voilà votre site tourne !
A vous de jouer pour obtenir du trafic ! Chacun sa méthode.</p>
<p>Dernière chose pour ne pas vous laisser dans l&rsquo;embarras.</p>
<h2 id="mettre-à-jour-son-site">Mettre à jour son site</h2>
<p>Assez complexe, tout d&rsquo;abords ne changez jamais le nom du dépôt Github. Ainsi que le local.
Exercez votre mise à jour avec &lsquo;hugo server -D&rsquo; désactivé via le cmd.</p>
<p>Puis clic droit -&gt; GitBash here. Voici la suite de commande :</p>
<div class="highlight"><pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4"><code class="language-yaml" data-lang="yaml"><span style="color:#ae81ff">git status</span>
<span style="color:#ae81ff">git add .  </span>
<span style="color:#ae81ff">git commit -m &#34;nomdelamiseajour&#34;</span>
<span style="color:#ae81ff">git push -u origin master ou git push -f origin master  </span>
</code></pre></div><p>Normalement votre site se met à jour directement via le dépôt Github.</p>
<p>Pensez à vérifier de temps en temps sur netlify, que les mises à jour soient bien publiées, il peut-y avoir des surprises !</p></description>
      
      <category>Internet</category>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Légion Etrangère, rapide tour du propriétaire</title>
      <link>https://subversive.eu/posts/legion-etrangere-rapide-tour-du-proprietaire.html</link>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2020 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://subversive.eu/posts/legion-etrangere-rapide-tour-du-proprietaire.html</guid>
      <description><p>La Légion Etrangère est une armée privée de l&rsquo;État français. Je vous propose un petit tour rapide de géopolitique. Depuis que la guerre existe, tous se posent la question : Comment gérer le courage et le moral de nos troupes ?</p>
<h2 id="résumé">Résumé</h2>
<p>A Sparte, les Grecs avaient des troupes d’élites avec des couples homosexuels. Ainsi chaque membre se bat pour son conjoint. L’amour les tiens. C’est une bonne doctrine qui servira d’alimenter la puissance de Sparte. La Légion a trouvé l’autre solution, il faut que les hommes soient soudés par la souffrance commune, l’amour vous lie et la souffrance aussi. Dans ces débuts, l’Etat possédait d’autres régiments Étrangers comme les infanteries Suisses, Polonaises. Rien de bien différent.</p>
<p>Mais à la disparition des autres bataillons étrangers, et surtout en 1863, la légion pris un autre rôle majeur, celui de la gestion de l’empire colonial français. Aujourd’hui encore, certains régiments sont affiliés hors métropole (Mayotte et Guyane). Aucune autre armée du monde ne possède de telles troupes dans leur rang. Ils ont fait toutes les guerres où la France a été engagé. Ils sont venus défendre au front de la Seconde Guerre Mondiale.</p>
<h2 id="lelite">L’Elite</h2>
<p>Certains les vante comme l’élite des troupes françaises. Oui mais comment ? Eh bien ces hommes passent par les fermes (6 aux total). Dans la souffrance, et la galère ils trouvent refuge dans leur groupe, leur nouvelle famille. Ainsi, la France possède entre 6 000 et 12 000 hommes étrangers à son service, prêt n’importe quand pour n’importe où, pour tous les fronts.</p>
<p>Ainsi vous trouverez un chinois ami avec un américain et un russe ami avec un ukrainien. Ces hommes sont désespérés pour rejoindre ses rangs, cela semble plutôt tabou, mais le rapport avec la mort lors de l’engagement est très sérieux. Evidemment il faut éviter d’en parler, cela pourrait nuire sa réputation.</p>
<h2 id="stratégie">Stratégie</h2>
<p>Face à une population qui vieillit, difficile de recruter des jeunes prêt à aller au front. La légion est la aussi pour ça, recruter quand ça va mal. Exemple les espagnols en masse par le passé et aujourd’hui les pays de l’est. Mais tous les pays ne le voit pas de cet oeil, alors certains, essaient de s’en inspirer. Les Russes ont ouvert les recrutements de l’armée russe a des hommes parlant le russe et venant des anciennes républiques soviétiques.</p>
<p>Aujourd’hui, l’Allemagne parle d’ouvrir ses recrutements pour tous les Européens… Cela a de multiples avantages, celui de faire la guerre sans trop de soucis puisque l’on envoi des étrangers. Celui aussi de moins manquer de jeunes. Pour la légion, c’est vraiment très efficace. Les hommes sont très respectueux des ordres. Vous pourrez en croiser dans le sud de la France, dans un de rayon de 60 km autour des fermes. Nous restons donc le meilleur modèle d’armée étrangère se battant pour un autre pays.</p>
<h2 id="pour-penser-plus-loin">Pour penser plus loin</h2>
<p>Bien sur, la coopération militaire entre les Européens est forte et solide. Nous utilisons au Sahel (par exemple) des moyens aéroportés de transport anglais, des instructeurs pour les soldats maliens Allemands et Italiens.<br>
La protection des bases et convois de ravitaillement est réalisé par des troupes d’élites estonienne (oui).</p>
<p>Ainsi la paix dure. D’ouvrir nos armées à des personnels étrangers est un bon début si on regarde loin dans l’avenir, celui de partager nos capacités militaire entre européens semble inévitable.</p></description>
      
      <category>Géopolitique</category>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;Europe de la défense, pour bientôt</title>
      <link>https://subversive.eu/posts/leurope-de-la-defense-pour-bientot.html</link>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2020 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://subversive.eu/posts/leurope-de-la-defense-pour-bientot.html</guid>
      <description><p>Mr Maas a annoncé qu’il travaillait étroitement avec son homologue Mr Le Drian, afin de présenter pour le second trimestre 2020, lors de la présidence allemande, un Conseil Européen de Sécurité.</p>
<h2 id="pas-un-peu-tard-">Pas un peu tard ?</h2>
<p>Face au monde demain, la France a compris que ses intérêts étaient ceux de l’Europe, dans un monde multipolaire. Paris a toujours cherché à être dans les deux camps, et elle va continuer. L’Allemagne réticente à toute modification de l’Europe, ralentit les négociations d’une Europe de la Défense. Noté qu’on parle de sécurité et non de défense.</p>
<h2 id="lotan-ça-sent-la-fin-">L’OTAN, ça sent la fin ?</h2>
<p>L’Organisation du Traité de l’Atlantique Nord était là au départ pour protéger les territoires contre l’Union Soviétique. Aujourd’hui on peut la voir comme un outil de pression, de vente d’armement. Les intérêts divergent, les Allemands veulent les moyens mais ne pas payer, la Turquie ne respecte rien, et personne ne dit rien ! La France continue son chemin, voyant une incompatibilité entre l’OTAN et l’Europe en tant que puissance militaire.</p>
<p>L’Allemagne a peur, sans l’OTAN elle n’existera plus sur le plan militaire. L’objectif est double pour les Européens, maintenir une alliance avec les Etats-unis, en prenant le large, pour plus d’autonomie et de souveraineté. Surtout que nous avons les moyens technologique et financiers pour réaliser un tel bouleversement géostratégique. Il est fort à parier que les russes y voient un intérêt sur du long terme, celui de nous rejoindre.</p>
<h2 id="le-beurre-et-largent-du-beurre-">Le beurre et l’argent du beurre ?</h2>
<p>Les Allemands, n’ont pas d’armée, ou très faible. Dès la sortie de la Seconde Guerre Mondiale, l’OTAN, leur assure la paix. Difficile pour eux de concevoir la paix autrement. Ils nous ont demandé notre place à l’ONU, il nous ont demandé les boutons on/off de nos bombes atomiques, l’ont demandé aux Etats-unis. Bref, ils voient beaucoup trop grand. Les Allemands ont peur, ils ont raison. Mettons nous à leur place, comment faire confiance à un État comme la France, qui vous propose une armée Européenne mais sans garantie car vous n’avez pas d’armée.</p>
<p>Alors Forcément ça prend du temps, il faut se faire confiance, engager des procédures pour se prouver mutuelle confiance. On l’a vue sur le traité de l’Elysée, puis celui de 2019, d’Aix la Chapelle. Il faut créer un espace commun, un intérêt commun. De notre côté offrir la bombe, offrir le siège a l’ONU serait pure folie a l’heure actuelle. Mais bien sur qu&rsquo;à un moment précis il le faudra. Les peuples diront-ils oui ?</p>
<p>L’Allemagne a aussi peur de la dette, d’être en déficit public, peur qu&rsquo;à nouveau le monde leur roule dessus et les méprise. Donc l’Allemagne ne changera rien de l’Europe sans la garantie de, un, ne pas être subordonnée, et deux ne pas revivre ce qu’elle a vécu.</p>
<h2 id="une-avancée-">Une avancée ?</h2>
<p>Ainsi, il est à nous Français et Européens de leur montrer la confiance que nous éprouvons à leurs égards. La fabrication et la production commune d’armement lourd tactique est une bonne base, avec les mêmes équipements, les mêmes intérêts, impossible de se retourner l’un contre l’autre. Envisager de quitter l’OTAN est impossible pour les Allemands qui pensent leur en devoir beaucoup. L’Allemagne veut tout, mais ne concède rien. La France veut mais n’est pas prête à concéder.</p>
<p>Nous avons donc admis d’aider l’Allemagne dans la conquête d’un siège permanent à l’ONU, de même que de partager notre réseau diplomatique avec eux, qui est le second plus puissant du monde. Nous commençons à envisager de partager nos bombes nucléaire avec l’Europe et seulement l’Europe. Pas que l’Allemagne. Les Allemands devront accepter de partager plus, notamment de manière financière. Ils devront comprendre que seule l’Europe toute entière avancera.</p>
<h2 id="pour-conclure">Pour conclure</h2>
<p>L’OTAN connaît une phase difficile, n’en déplaise a certain, la Turquie rêve d’un nouvel empire.. Seul le russe semble pouvoir le contenir. Les intérêts divergent, l’Allemagne y reste dépendante et solidement arrimée. La France semble avoir compris que seule l’Europe peut nous permettre d’être fort, seul nous n’y arriverons pas. Face au réticence et peur Allemande qu’allons nous faire ? Le temps joue contre nous tout de même, il ne faut pas le négliger, tout va très vite aujourd’hui.</p>
<h3 id="pour-penser-plus-loin">Pour penser plus loin</h3>
<p>Celui qui vient trop tard punit la vie.</p></description>
      
      <category>Géopolitique</category>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Réflexion probabilité d&#39;effondrement</title>
      <link>https://subversive.eu/posts/reflexion-probabilite-deffondrement.html</link>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2020 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://subversive.eu/posts/reflexion-probabilite-deffondrement.html</guid>
      <description><p>Comment définir un effondrement ? Celui d’une civilisation, c’est cela donc il sera question ici. On peut le traduire par une survie des individus, qui ont fuis une région. Une éradication de leur culture et tradition, la langue, les rites et croyances. Leur disparition totale.</p>
<h2 id="causes">Causes</h2>
<p>Posons nous donc les causes, et les raisons qui provoquent cela. La faim, facile, l&rsquo;extermination, facile. Ces deux causes peuvent survenir à la suite d’un changement climatique, comme cela a été le cas pour l’égypte antique, à la suite d’une éruption volcanique, le cas de la première révolution française. Le peuple crevant de faim fuit, meurt ou se révolte.</p>
<p>Il y aussi la guerre, les armées détruisent tout sur leur passage, semant la faim. Le vainqueur se voit la possibilité d’exterminer totalement la population adverse, pour ainsi faire disparaître leur culture qu’il juge néfaste, exemple en crimée où Staline a envoyé de nombreux criméens dans les camps sibériens. Ainsi aujourd’hui il est compréhensible que le référendum soit passé facilement, puisque Staline a remplacé la population, donc la culture.</p>
<h2 id="la-peur">La peur</h2>
<p>Revenons, un changement climatique peut venir du soleil, d’une éruption, d’un astéroïde. Une extermination, provient du cas précédent, de la guerre, une évolution cérébrale à son terme, donc une incapacité à se reproduire, ainsi que de maladies ravageuses, comme lorsque les colons ont débarqués sur des îles du Pacifique, exterminant par maladie toutes les populations.</p>
<p>A ces faits, il y a un facteur à ne pas négliger, la peur, probablement la seule émotion que les Hommes ressentent à l’échelle d’un peuple. je veux dire par là, la seule émotion  commune, une forme d’inspiration commune lorsque le danger se présente. la peur correspond aux problèmes précédents, la faim arrive, le peuple a peur, il se révolte.</p>
<p>Mais la peur joue un double rôle celui de protéger, ainsi la révolte engendrée par elle, communique aux dirigeants, le danger présent, qu’il le maîtrise ou non. Celui aussi de provoquer l’effondrement, personne ne sait les causes de la fin de l’empire Maya, il reste probable que la peur ait fait fuir le peuple. Donc celle-ci peut nous sauver comme nous renverser. Difficile de prévoir.</p>
<h2 id="corrélation">Corrélation</h2>
<p>Aujourd’hui avec les évènements actuels, le mouvement dit véganisme, et certes correct, nous ne pouvons nous passer de viande d’origine animale si nous souhaitons nous assurer un apport juste et proportionné pour notre corps.</p>
<p>Qui plus ait est financé par des multinationales commerçant et produisant des plats tout prêt, pratique, peu cher à la production. Au port d’amsterdam, arrive des céréaliers rempli de maïs, où est extrait la cellulose pour en faire des plats tout prêt.</p></description>
      
      <category>Liberté</category>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Un sens à la Vie</title>
      <link>https://subversive.eu/posts/un-sens-a-la-vie.html</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2020 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://subversive.eu/posts/un-sens-a-la-vie.html</guid>
      <description><p>De réflexion en réflexion, je me suis penché sur le sens de la vie ? Mais qu’est-ce que la vie ? Comment la définir ? Pourrions nous admettre qu’elle ait un sens ?</p>
<p>Vie, vient du latin vita, qui s’étends sur plusieurs notions, la période de la naissance à la mort d’un être humain. En passant par son rapport à sa subsistance. En passant par des personnes qui nous sont chères. Ainsi le terme reste flou et large. Couplée avec sens, la notion s’oriente vers un chemin, une destinée fixée ou suivie.</p>
<p>La notion scientifique est simple, c’est la capacité à se reproduire d’un objet, un organisme, donc de perpétuer. Logique après tout, les peuples se révoltent quand ils ont peur, parce que la faim cri dans leur ventre, parce que leur environnement pourrait ne plus devenir viable. La peur, émotion primaire, rempli son objectif de perpétuer la vie.</p>
<p>Dans ce sens, la vie est à l’échelle de la Terre, notre capacité à survivre dans le temps, il faut considérer des durées très longues, difficilement concevable, de plusieurs millions d’années.</p>
<h2 id="étendre-son-champ-relationnel">Étendre son champ relationnel</h2>
<p>Ainsi en regardant l’histoire, on constate que la vie réponds à une soif d’étendre son champ relationnel. Il faut comprendre par là, que chaque organisme, et l’on peut considérer que nous, Hommes de la Terre sommes un organisme, étends son champ relationnel afin de prospérer. Nos chasseur-cueilleurs ne communiquent pas sur de grande distance, aujourd’hui l’on peut le faire avec des sud-américains par exemple.</p>
<p>L’on peut imaginer et accepter de se voir offrir la possibilités de rencontrer de la vie extraterrestre. Ainsi, notre champ relationnel irait toujours plus loin, a notre galaxie, puis à notre univers. Bon, admettons, et quand même chaque être humain de cette Terre, collabore-t-il à ce but ? Sûrement de manière inconsciente alors. D’ailleurs la vie nous assure-t-elle un but ? Nous le donne-t-elle ? Sous qu’elle forme ? N’ayant pas l’impression de l’avoir décrypté, nous allons continuer notre réflexion.</p>
<p>Comment se fait-il que dès notre naissance, nous fassions tout pour survivre ? Qu’elle est la réponse de la science à cela ? Je ne l’ai pas trouvée, la vie réponds a une soif de survivre. Ainsi sans trouver de réponse claire et précise, J’ai volontairement retourner la question. Qu’attends de nous la vie ? Je me suis retrouvé face à un mur immense, une question sans réponse.</p>
<p>Vous me direz, bon une de plus. Sauf que celle ci est toute particulière car elle sous-entends une vérité absolu celle où l’évolution des Hommes ne peut-être que positive. Car que vous le vouliez ou non, vous n’allez pas admettre que la vie attende de vous de la mettre en déroute. Même en changeant d’échelle, plus petite, celle d’un vie humaine ou même plus grande, une race. Cette question est catégorique.</p>
<p>Sa faiblesse réside dans la définition de la vie et son sens dans la question. En posant la question ainsi, l’on réduit la vie à une entité, on la personnalise. On réduit sa capacité d’action. On modifie notre façon de réfléchir puisque l’on va l’associer a un potentiel rapport entre individus.</p>
<h2 id="réfutation-">Réfutation ?</h2>
<p>De manière sérieuse la question deviendrait, la vie peut-elle attendre quelque chose de nous ? Bon sincèrement cette question est aussi un mur, plus haut que la précédente. Cela revient à définir la vie. Puisque nous le savons, l’humanité, suite à une évolution cérébrale, va disparaître par un taux de natalité ridiculement faible provoquant notre disparition.</p>
<p>De manière concrète la vie pourrait attendre de nous, du temps de notre existence de la rendre meilleur ? Et de transmettre nos capacités à la rendre meilleure à d’autres. Cela semble logique. Mais la vie tourne dans un univers, un univers lui aussi voué à disparaître, aurions nous la capacité technologique de le fuir ? Si la réponse advient que non, alors pourquoi ? Qu’est-ce que donc cette mascarade ?</p>
<p>D’autres attribueront à la vie, et à la réponse à la question de ce qu’elle attends de nous, des objectifs plus concret, plus pragmatique. D’être heureux, de partager. Pourquoi pas, mais n’y-t-il pas là, une erreur de commise ? Celle où à l’époque des dinosaures, sans animaux doués de raison comme nous, ils ont eux aussi continuer à vivre, sans pour autant étendre leur champ relationnel, comme le font nos animaux sur Terre.<br>
Pourtant nous leur attribuons bien la notion de vie, puisque l’on y attribue la notion de mort. La vie ne serait finalement pas simplement le fait de survivre, notre rôle serait alors de pas l’offenser, de ne pas mettre en péril notre survie ? C’est une réponse facile et rapide.</p>
<h2 id="définition">Définition</h2>
<p>En réalité il y a un malentendu, j’entends par le mot vie, la vie, une notion à l’échelle universelle, qui touche l’Homme, comme la bactérie. Le fait même qu’il y ait des êtres vivants dans l’univers. Je n’attribue pas la vie à l’échelle, de l’Homme, de son histoire ou pire, de ma vie, de ma naissance à ma mort, de votre naissance à votre mort.</p>
<p>Vous comprendrez que j’apporte plus d’intérêt à réfléchir à une plus grand échelle que certains d’entre nous. Mais là est le défie que nous retiendrons pour définir ce qu&rsquo;attends la vie de nous. Car par le fait même de voir trop grand, trop loin, nous n’y répondrons jamais (en tous cas je n’ai pas trouvé la réponse), on accordera donc l’existence de Dieu, de la création.</p>
<h2 id="pour-penser-plus-loin">Pour penser plus loin</h2>
<p>Nous pourrions donc définir plusieurs sens de la vie, mais cela est-il correct ? Le premier serait celui des Hommes, agrandir leur champ relationnel, mais en y réfléchissant cela leur permet de survivre. Et nous revenons donc à l’idée apportée aux animaux, celui de la survie. Logique puisque nous sommes des animaux.</p>
<p>Ainsi il serait acceptable de répondre à la question, qu’attends la vie de nous, de survivre. Nous pourrions très bien ouvrir le débat sur la manière d’améliorer notre survie, mais ce n’est pas le sujet ici.</p></description>
      
      <category>Liberté</category>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Croisade en Occitanie</title>
      <link>https://subversive.eu/posts/croisade-en-occitanie.html</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2020 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://subversive.eu/posts/croisade-en-occitanie.html</guid>
      <description><p>Occitanie, Occitània. Béziers fut la première ville de France. La plus vieille donc.<br>
Vient du Diocèse de Vienne de l’Empire romain en - 300 av Jc.</p>
<p>En 400 ap Jc, il existe 7 provinces, le Diocèse des Septs Provinces (en latin Septem Provinciae).</p>
<h2 id="unification-possible">Unification possible</h2>
<p>Fin du Douzième siècle, trois grandes Maisons dominent le Monde, elles sont Occitanes, on y retrouve :</p>
<p>Les comtes de Poitiers ont autorité sur la « Grande Aquitaine » qui s&rsquo;étend des Pyrénées à la Loire et jusqu&rsquo;au Massif Central.<br>
Les comtes de Barcelone dirigent leur comté, ainsi que le royaume d&rsquo;Aragon et le comté de Provence.<br>
La Maison de Saint-Gilles contrôle le comté de Toulouse (de Marmande à Avignon) et le marquisat de Provence.</p>
<p>&ldquo;Toutes trois sont alors parmi les plus puissantes de l&rsquo;Europe : elles ont toutes trois une vocation européenne ; elles sont riches ; leurs terres sont bien défrichées par les campagnes de colonisation monastique ; elles sont traversées par les routes des grands pèlerinages, surtout Saint-Jacques-de-Compostelle ; leurs villes, leurs entrepôts, leurs ports, Toulouse, Marseille, Bordeaux, Auch, Bayonne, Beaucaire, Narbonne, Poitiers, Carcassonne, Béziers, Avignon, Saint-Gilles, Fréjus, Saragosse, Barcelone, sont parmi les plus actifs et les plus brillants. Attirantes, bien urbanisées, ces terres sont, comme la Sicile, l&rsquo;objet de la convoitise des puissances ambitieuses que sont la royauté française et l&rsquo;Empire.&rdquo; — Réalités de l&rsquo;Occitanie, p. 27</p>
<p>Toulouse est en réalité, toute comme Béziers à plus petite échelle, une capitale européenne, derrière Venise et Rome, dotée d’une République Toulousaine démocratique et libre, où les Capitouls dirigent le comté malgré ses pouvoirs.</p>
<p>&ldquo;Les comtes [de Toulouse] ont donc la grande ville, qui est pour eux à la fois une force et une faiblesse. Elle leur vaut d&rsquo;importants revenus ; elle est une vraie capitale, plus puissante, et plus rayonnante que Paris. Mais elle est habitée par une bourgeoisie opulente, qui s&rsquo;est donnée ses propres institutions et, en fait, le comte n&rsquo;est maître de Toulouse qu&rsquo;autant que les bourgeois le veulent bien. Il faut donc se représenter Toulouse comme une libre République, en tout semblable aux Républiques italiennes de la même époque, mais qui vit dans une paix relative avec le comte ; et c&rsquo;est là une des grandes originalités de la situation.&rdquo; — Jacques Madaule, Le Drame albigeois et l&rsquo;Unité française, 1973, p. 27</p>
<h2 id="xiiième-siècle">XIIIème siècle</h2>
<p>En 1209, l’Occitanie est grande et rayonne via le Comte de Toulouse, Raymond VI de Toulouse, possédant par testament le comté de Melgueil, puis épouse une Trencavel, d’où le frère est vicomte de Carcassonne, la place forte du Carcassès, et vicomte de Béziers, une ville riche et puissante, où le commerce y fait bon vivre.<br>
En 1202, il se lie au Royaume d’Aragon, par un mariage. Espérant ainsi le calme et la sagesse de l’Eglise.</p>
<h2 id="catharisme-et-hérésie">Catharisme et Hérésie</h2>
<p>Le Catharisme qui vient du grec signifiant pur. A l’époque, l’eglise les nomme hérétiques, et les Occitans, les Albigeois, d’où le nom donnée à la Croisade des Albigeois.
Au XIIIème siècle, l’Occitanie accueille une grande diversité de culture, ouverte au monde, elle regroupe ainsi, Juif fuyant l’église, Islam venue d’Espagne, et Chrétien Arien.</p>
<p>Le Catharisme n’a pas de mal à évoluer en terre Occitane et n’est pas rejeté par la population. De plus, de part ses pratiques, le peuple y trouve son compte, en effet le catharisme est contre la propriété privée et rejette la féodalité. Ils rejettent également la guerre, les sacrements chrétiens, l’enfer et l’incarnation. Jusque là l’Eglise contrôlant indirectement les comtes et vicomtes via le royaume de France, laisse faire.</p>
<p>Petit à petit le vicomte Trencavel, lui-même cathare, attire les foudres de l’Eglise qui les considères alors comme protecteurs d’hérétiques. La proximité des Cathares avec le peuple commence alors à faire de l’ombre aux finances et au rayonnement de l’Eglise, même si malgré eux, le catharisme se définit en chrétienté.</p>
<h2 id="la-croisade-des-albigeois">La Croisade des Albigeois</h2>
<p>En 1209 donc, l’Eglise lança la Croisade des Albigeois, elle regroupe une puissante armée d’au moins 50 milles hommes, un “ost”, on y retrouve, les seigneurs du nord et leurs vassaux, français d’île de france, Bretons, Bourguignons, Picards mais aussi des hommes venus de Rhénanie, d’Angleterre et des Flamands.  A sa tête, le légat du Pape Innocent III, Arnaud Amaury, le chef spirituel de cette expédition. Raymond VI comte de Toulouse, pas trop fou, se retourne contre le languedoc et ainsi rejoint la croisade avec une centaine de Chevaliers, mais n’y participe pas de trop.</p>
<p>Le vicomte de Trencavel alors à Béziers, rentra vite à Carcassonne, capitale, riche et puissante ville, pour y organiser la défense espérant que Béziers tiennent quelques semaines. Mais il n’en fut pas Béziers tenue seulement deux jours, sans seulement établir un siège.</p>
<p>Le 22 Juillet, une horde de brigands sortie harceler les troupes ennemis, (c’est courant au douzième siècle lors des établissements de sièges), prise en chasse, elle rejoignit la porte principale mais ce fut trop tard, une colonne ou plutôt un flot incessant de scélérats (parce qu’au XIIIème siècle une armée se compose de professionnel : les chevaliers, les artilleurs et les archers, les autres sont des brigands, sorte de mercenaires qui s’enrichissent en pillant)  entra dans Béziers, les gardes ne purent rien faire, et béziers tomba sans qu’un cailloux ne soit tiré. Trencavel savait qu&rsquo;à cet instant, tenir seul avec Carcassonne serait compliqué.</p>
<p>En plein mois d&rsquo;Août, l’eau commencera à manquer dans les puits de la cité. Il commis une erreur stratégique que le Roi Pierre II d’Aragon (ne pas confondre avec la petite bourgade d’Aragon - nord de l’Aude) lui rappela lors des négociations du siège de la cité de Carcassonne. Il fit entrée, en bon Seigneur Cathare, tout son peuple dans la cité, ce qui restreint ses capacités de siège.</p>
<p>Le 15 Août sonne la reddition de la cité, un pacte est signé par le médiateur Roi d’Aragon, suzerain des provinces de la Maison Trencavel et Maison de Toulouse. Les habitants et chevaliers sont libre en échange de l’emprisonnement du vicomte Trencavel, un brave homme.</p>
<h2 id="velléités">Velléités</h2>
<p>Simon IV de Montfort fut nommé vicomte de Carcassonne, Albi et Béziers, dans le but de continuer la lutte contre l&rsquo;hérésie. Dès l’année 1210, la lutte se concentra sur les terres reculées, Minerve tomba, Lastours,.. Raymond VI de Toulouse ne faisant rien pour lutter contre l’hérésie fut la cible de l’Eglise, mais le Roi Pierre II d’Aragon, allié historique du comté de Toulouse, ne peut laisser partir ses terres, dont il est le suzerain, à Simon de Montfort.</p>
<p>En 1213, lors de la bataille de Muret, le Roi est tué, Raymond VI pris la fuite, lâche qu’il a toujours était. Arnaud Amaury, mis Simon IV de  Montfort, comte de Toulouse, vicomte de Foix. Ainsi il fit sa fortune sur le dos de l’Eglise.</p>
<p>En 1218, une révolte surprend de Montfort qui décéda, laissant la place aux deux  Raimonds ( Raimond de Trencavel et Raymond VII de Toulouse). Personne ne peut alors lutter contre leur puissance et leur richesse.</p>
<p>En 1226 le Roi de France lança la Croisade du Capétien contre l’Occitanie, enfin à l’époque, le languedoc et l’albigeois. La région est alors très affaibli de 10 années de guerre et de révoltes, et se laisse vaincre avec peu de résistance par la couronne de France.</p>
<p>Jusqu&rsquo;en 1249 les comtes de Toulouse et Trencavel luttent pour tenter des révoltes contre le Roi envain qui instaura les administrations du royaume pour réduire les pouvoirs des seigneuries.</p>
<h2 id="pour-penser-plus-loin">Pour penser plus loin</h2>
<p>Au cours de l’Histoire, l’Occitanie que l’on nomme aujourd’hui connu d’autre termes, l’Aquitaine, le Comté de Province, on nous surnomme aussi la petite France, du fait de nos attraits géographique. Inutile de vous expliquer les raisons des deux croisades. Rome et Paris étaient sont et resteront vos capitales religieuse et politique.</p>
<h3 id="sources">Sources</h3>
<p><a class="" rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k5772863h/f19.image" >Histoire du Béarn</a> - Emile Garet<br>
Albigeois et Cathares - Fernand Niel<br>
Histoire des Aquitains - Antoine Lebègue</p></description>
      
      <category>Histoire</category>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;état du Monde</title>
      <link>https://subversive.eu/posts/letat-du-monde.html</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2020 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://subversive.eu/posts/letat-du-monde.html</guid>
      <description><p>Alors que l’Histoire tourne, les Hommes de la Terre continuent d’en écrire une toujours aussi sombre.<br>
Les Hommes de la Terre passent leur temps a s’entretuer, s’accaparer du pouvoir et de la richesse matérielle. Un esprit de compétition règne dès notre plus jeune âge.</p>
<p>Il aura fallu connaître la Seconde Guerre Mondiale pour qu’enfin certains dirigeants notamment Européens se disent qu’il ne faudrait plus avoir de guerre sur notre continent.</p>
<h2 id="la-guerre">La guerre</h2>
<p>La première raison est qu’elle est sale, la guerre est sale, toutes les guerres sont sale, inutile de rentrer dans les détails. Nos anciens dirigeant, l’ont connus. Mais elle est rentable, enfin pas pour un etat, ni le vainqueur ni le perdant. La guerre permet la vente d’armement, la reconstruction des habitations, infrastructures, bref elle est extrêmement rentable à condition de ne pas la faire chez soi !</p>
<p>La guerre est d’un point de vue moral, inacceptable, complètement immorale. Cependant des pays la pratique sans pudeur, nous y retrouvons les Etats-Unis d’Amérique (usa), les pays du Golfe (Qatar, Arabie Saoudite, EAU), Israël, la Russie et la Chine.</p>
<p>Pour rester clair nous allons faire un tour du monde, nous partirons de l’Amérique du Nord, en passant au Sud, virant sur l’Afrique du sud puis l’Océanie, nous remonterons au nord sur l’Asie, et finirons par le Moyen-Orient et l’Afrique du Nord juste avant l’Europe.</p>
<h2 id="amérique-du-nord">Amérique du Nord</h2>
<p>En Amérique du Nord se trouvent trois états, le Canada, puissant état appartenant à la Couronne Anglaise, sous le bloc du Commonwealth. Aujourd’hui en proie à des velléités subversives, le Québec est proche de la Catalogne ainsi que l’ouest canadien, qui donc sont proche des mouvements de sécession. Ce qui réduit l’influence du Canada à travers le monde. Avec le réchauffement, l’exploitation du sous sol deviendra moins onéreuse.</p>
<p>Les usa sont la première puissance économique de la planète, mais ont une balance commerciale négative, c’est à dire qu’ils importent plus que ce qu’ils n’exportent. Ils peuvent donc se permettre des hausses des frais de douane.</p>
<p>Les usa sont une jeune nation de 300 ans, sans histoire, ils ont réussi à quitter les treizes colonies britanniques grâce à l’aide du Général Gilbert du Motier de La Fayette. Puis se sont repliés dans un protectionnisme fou durant plus d’un siècle, avant de s’ouvrir au monde pendant la seconde guerre mondiale et devenir la puissance qu’ils sont, et l’hégémonie qu’ils développent. Les USA ont rêvé de dominer le monde. Dès 1823 ils ont chassé l’Europe de leurs continents et engagés des guerres contre leurs voisins dans l’unique but de les dominer par la monnaie et la puissance militaire. Ils le font mais la déroute semble de plus en plus proche d&rsquo;où une fuite en avant de leur généraux en utilisant leur président comme un instrument de musique.</p>
<p>Le mexique est un jeune pays, témoignant d’une forte croissance démographique amenant de gros investisseurs, ils sont aujourd’hui à la merci des puissants fonds d’investissement américain comme BlackRock ou The Vanguard Group, avec tout de même un dirigeant dit de gauche !</p>
<h2 id="amérique-du-sud">Amérique du Sud</h2>
<p>L&rsquo;amérique du sud est dominée et le restera tant que les usa appliqueront la doctrine Monroe. Celle qui doit à tout prix éviter le socialisme et le communisme sur le continent. Ils ont appliqué celle-ci depuis deux siècles, comme si de rien n’était, ils continuent aujourd’hui en Bolivie et au Venezuela. Le Nicaragua en 1936, en 1945 le Brésil, en 1943 l’Argentine, la liste est très longue. Mais pourtant aucun peuple de ce continent ne s’est révolté contre. Et l’on ne peut pas dire que les peuples détestent ou haïssent les USA. De même que leur point de vue envers l’Europe reste assez neutre.</p>
<p>Aujourd’hui l’amérique du sud n’a pas le choix de rester libérale au risque de subir des coup d’état et pression des usa. Cependant il ne faut pas oublier non plus que les Russes dans un espoir de montrer au monde qu’ils sont là sans peur, tentent de faire chavirer des pays dans le socialisme dur. La Chine n&rsquo;est pas à omettre, car c’est elle qui a les moyens financiers de faire tenir un etat contre les usa.</p>
<h2 id="afrique-subsaharienne">Afrique Subsaharienne</h2>
<p>Passons à l’afrique du sud, la puissance régionale est et reste la République d’Afrique du Sud, lié fermement à la couronne anglaise par son passé. On aura beau le dire, rien n’a trop changé, les blancs restent les plus riches dans ce pays. Elle est une puissance forte par sa capacité d’exploitation de son sous sol. Son passé lui offre un stabilité interne forte contrairement aux autres pays plus au nord. Et lui permet de négocier sur la table internationale.</p>
<p>L’Ethiopie s’ouvre au monde, mangée par la Chine, ils vont devenir le nouvel atelier du monde.<br>
La République Démocratique du Congo, s’ouvre elle aussi en exportant des ressources minières.<br>
Les pays à l’ouest restent sous domination Française, de part leur inexistante capacité militaire et le rattachement du franc, le nouveau aussi, à l’euro. Autant vous dire que si l’europe coule ils coulent, si l’europe s&rsquo;enrichit alors ils pourront envisager de le faire aussi.</p>
<h2 id="océanie">Océanie</h2>
<p>L’océanie, n’est que pure colonie, peux de pays sont restés indépendant. La France a réussi à maintenir sa place forte qu’est la Nouvelle Calédonie dans son ancien empire colonial. Les anglais, il y a longtemps, on chassé les espagnols et maintiennent leur emprise sur le continent, via l’Australie et la Nouvelle-Zélande.</p>
<p>L’actualité nous montre bien l’incapacité d’un état à évacuer et sécuriser un très grand nombre de personne. Les feux de forêts nous montrent que l’Homme a fait une erreur en voulant dominer la nature, nous y avons planté des eucalyptus en masse pour reboiser, et aujourd&rsquo;hui l’Australie brûle à cause de nos ancêtres.</p>
<p>Cela nous prouve que l’eau fait de vous un homme riche et puissant. Mais nous y reviendrons. Partons en Asie où il y a beaucoup à dire.</p>
<h2 id="asie">Asie</h2>
<p>Il y a ou va bientôt avoir lieu un choc terrible entre deux puissances, l’Inde et la Chine, dans l’objectif de devenir et de rester une puissance régionale. L’histoire nous montre, le Japon n’aime guère la Chine. Les deux corées s’apprécient et pourraient détester les usa, mais de peur de représailles n’en montrent rien.</p>
<p>Les Japonais, sans armée, sur une île très polluée, avec une forte densité, une population vieillissante, des risques naturels accrus et le risque nucléaire, va probablement bientôt imploser. Mais le dévouement du peuple envers son Empereur les sauvera peut-être. Cela causera dans tous les cas des troubles dans cette région pacifique du globe. Ils devront choisir entre la Chine et les usa.<br>
L’Inde pour le moment subit des troubles internes qui ralentissent son développement, mais pour combien de temps ?</p>
<p>La Russie quant à elle ne peut pas trop s’imposer dans cette région du monde, elle joue toutes les faces, en commerçant avec tout le monde, et vendant de l’armement à tous. La sibérie est peu peuplée, et est envahi par des chinois trop nombreux chez eux. Il est fort probable que la Russie est déjà envisagé la perte de ses régions. Mais en regardant leur histoire, cela m’étonnerait. Ils deviendraient alors ennemis de la Chine.</p>
<p>Aujourd’hui avec le réchauffement climatique, une route commerciale s’ouvre en longeant le nord de la Russie, mais bientôt, si la hausse se poursuit, les navires prendront cap tout droit à la sortie du détroit de Béring vers l’entrée en mer du Nord.</p>
<p>La Chine était une puissance divisée par les japonais, aujourd’hui elle s’impose, et rêve elle aussi comme les usa de devenir les maîtres du monde. Troisième puissance économique de la planète derrière l’Europe et les usa, ils sortent environ une armée française tous les trois ans. Ils sont restés longtemps dans le protectionnisme total. L’europe ainsi que les usa ont tenté de les dominer vers 1905, en vain, puis les chinois ont établit un calendrier de domination mondiale.<br>
Ils ont critiqué la politique d’ingérence des usa, et de dissuasion militaire, en étant partout, tout le temps. Rappelons le les usa possèdent un budget hors catégorie par rapport au autres pays du monde, ils possèdent 1 flotte par continent.</p>
<p>Mais aujourd’hui ils s’engagent dans la même voix en construisant des bases partout sur la planète comme à Djibouti et en s’appropriant les moindre îles des deux mers de chine.</p>
<p>Leur doctrine est simple, celui qui tient l’Europe tient le Monde. Vous aurait compris nous sommes la cible. On le remarque surtout en regardant la Bretagne, c’est là il y a le plus gros tôt d’étudiants chinois, là où il y a le plus gros confucius chinois, là où il le plus de mariage entre militaires et chinoises et c’est là où se trouve les grands lieux de la marine française…  La Chine arrive donc, en créant les routes de la soie, c’est à dire, plus vulgairement en achetant les pays et les infrastructures sur son passage. Il est était prévisible que la Chine implose sous sa vitesse de développement mais il n’en fut rien.</p>
<p>Ils achètent l’afrique, comme en éthiopie promettant des routes, des écoles, des soins, à ceux qui acceptent leurs investisseurs privés. Ils ont acheté le Portugal, la Grèce, l’Iran. La diaspora est très puissante, ils sont les nouveaux américains. Leur avantage est qu’ils ont une histoire, il ont déjà perdu. Les américains n’ont pas connu cela, de même que la gestion de colonie sur des siècles. Ainsi la Chine se rapproche d’un rôle de grande puissance, de domination et d’hégémonie.</p>
<p>L’Asie n’a pas de complexe d&rsquo;infériorité, ils ont des civilisations aussi vieille que celles européennes, leurs peuplent s’estiment plus civilisés et tiennent les Européens pour des “barbares”. Ils critiquent la cupidité des Européens. Mais ils sont entrain de devenir comme nous.<br>
N’oubliez surtout pas la différence entre le communisme de Lénine et la Chine. Autrefois le communisme était principalement urbain, recrutant intellectuels et ouvriers, en Chine la révolte vient du milieu rural, des paysans.<br>
La chine ainsi, s’est soudée sous la même nation et résistant aux dernières invasions Japonaises. Mais la chine n’a jamais colonisée, gros point faible.</p>
<h2 id="moyen-orient-et-afrique-du-nord">Moyen-Orient et Afrique du Nord</h2>
<p>Le Moyen-Orient se trouve divisé entre deux grandes nations souhaitant devenir l’unique puissance régionale, on y retrouve l’Iran (Chiite) et l’Arabie Saoudite (Sunnites). Il y a beaucoup à dire, regroupons à cette région du monde, l’afrique du nord.</p>
<p>Ils ont étaient colonisés dans tous les sens, les cartes et territoires ne reflètent en aucun cas la réalité géopolitique des peuples de la région. La pauvreté et l’immensité assure au terrorisme une zone d’influence.  L’Iran a connu pendant longtemps des récessions d’eau, aujourd’hui elle n’en manque pas, soutenu par la Russie et la Chine, ils se permettent des folies.<br>
La syrie est un conflit réglé, qui a montré la chute annoncée de l’hégémonie usa.<br>
Israël et la Palestine ont cessé les négociations de Paris il y a fort longtemps. Aucun des deux pays n’est légitime, les peuples vivaient tous là-bas depuis des siècles. La France et l’Angleterre ont permis la création de l’Etat d&rsquo;Israël en échange d’aide financière.</p>
<p>L’Arabie Saoudite est dirigée par la dynastie des Al-Saoud, aujourd’hui ils président certaines institutions internationales, cela ne dérange personne. Il y a tout juste 70 ans ils échangeaient des femmes contre des chameaux, pour des Mamelouks ils ont plutôt bien réussi. Pratique d’ailleurs qui se fait toujours au Maroc. Aujourd’hui avec la vente de brut, ils boivent de l’eau désalinisée. Les monarchies du Golfe subventionnent le terrorisme, en Europe, en Afrique du Nord, mais bon on ne peut avoir le beurre et l’argent du beurre, on leur vends de l’armement comprenez-vous.</p>
<p>La Turquie a voulu envahir l’Europe, en demandant à nous rejoindre, heureusement à l&rsquo;époque la France n’a pas voulu, les Allemands ne nous remercieront jamais assez. Un coup d’Etat a été déjoué, malheureusement pour nous, Erdogan rêve à des désirs d’Empire Ottoman a vouloir dominer le monde. Tout comme d’ailleurs les musulmans qui profitent de leur religion pour tenter d’arriver à leurs fins. C’est là leur point faible, la division entretenue par tous les autres pays du monde, y compris l’Europe, entre sunnites et chiites, un peu comme au temps où protestants et catholiques se tapaient dessus.</p>
<h2 id="europe">Europe</h2>
<p>L’europe a eu une histoire bien sombre, a mené les pire croisades de la planète, les plus grand empires, et du coup les pires.</p>
<p>Ici bien entendu nous utiliserons le terme géographique pour désigner l’europe qui s&rsquo;étend de l’Atlantique jusqu’au fond de la mer Baltique, en passant par la mer Egée et se perdant au fin fond de l’Oural.</p>
<p>Nous avons cherché à dominer et avons réussi, nous sommes la preuve que personne ne peut dominer à vie un autre peuple. Les seuls qui ne l’ont pas fait ce sont les russes, sauf sous Staline, à savoir que pour eux, le monde, mir en russe signifie également la paix, pour eux c’est la même notion. Il ne faudra pas sous estimer les asiatiques. A la suite des deux dernières grandes guerres dont nous sommes responsable nous avons décidé de ne plus vivre cela.</p>
<p>Et aujourd’hui en signant le traité d’Aix la Chapelle, les deux nations fortent de l’Europe, montrent au monde la marche à suivre. Il faut se dire la vérité, nous n’avons pas vraiment le choix. Si l’on veut tenir face à pays de la taille de la Chine, il faut s’unir. Ce que nous faisons.</p>
<p>Nous avons compris avec les Russes qu’il ne faut pas chercher à dominer ou envahir, il faut juste maintenir un déséquilibre chez l’ennemi pour se défendre plus facilement, en gros instaurer des troubles. Ce que nous faisons.</p>
<p>La tentative de révolte des Gilets Jaunes montre que la culture et la tradition française est en train de disparaître poussée par les usa. Ainsi nous retrouvons, à gauche la République en Marche et à droite le Rassemblement National, que vous le vouliez ou non. Par ce mouvement nous nous affirmons en instructeur pour la répression. Mais nous perdons de la rayonnance.</p>
<p>La période de grève actuelle révèle la corruption de nos syndicats. En effet, aucun n’est venu soutenir le mouvement Gilets Jaunes, ils sont arrivés juste pour une réforme, dans l’unique but de renflouer leurs caisses car ils sont en perdition depuis de nombreuses années. Pour un gouvernement gérer une crise avec des représentants, des syndicats est simple, pas besoin d’appuyer par de la violence, avec le temps le mouvement s’éteint.</p>
<p>Par exemple on remarque que FO et CFDT sont toujours les premiers à céder, ceux qui ont les plus gros salaires et ceux qui sont dans les réseaux maçonniques. Alors quand vous vous retrouver comme en ce début de Janvier avec deux syndicats qui ne veulent pas lâcher, qui soutiennent des révoltes comme les Gilets Jaunes, que l’opinion publique commence à se lasser, vous mettez en place la violence, ainsi l’opinion se retourne, la rue se vide au fil des jours, le calme revient. Mais ici je vous l’ai dit, rien à voir avec un peuple qui crève de faim.</p>
<p>Un peuple qui se fait happer par une culture étrangère, ça coince, on le voit dans l’Histoire.</p>
<h2 id="conclusion">Conclusion</h2>
<p>Personne n’envahit personne, le seul moyen d’envahir est de tuer tous les gens d’un peuple et de les remplacer. Exemple en crimée, envoyés au goulag sous Staline, puis remplacer par des russes, le référendum passe très facilement, de même en Nouvelle-Calédonie. Exemple en Amérique du Nord, les Indiens massacrés, les blancs installés. Il n’existe de contre exemple. Exemples concernant les échecs de colonisation :l’afrique, Algérie, Vietnam, amérique du nord. La nous n’avons pas massacrés les peuples, ils se sont donc automatiquement révoltés.</p>
<h3 id="sources">Sources</h3>
<p>Le soleil ne se lève plus à l’est - Bernard Bajolet<br>
L’ennemi intérieur - Mathieu Rigouste<br>
Le XXe siècle - René rémond<br>
DébatDoc - LCP</p></description>
      
      <category>Géopolitique</category>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Repenser l&#39;Histoire</title>
      <link>https://subversive.eu/posts/repenser-lhistoire.html</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2020 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://subversive.eu/posts/repenser-lhistoire.html</guid>
      <description><p>L’Histoire fait et est ce que nous sommes Hommes de la Terre. L’Histoire tourne avec le temps, comme notre planète, elle ne s’arrête jamais, quoi qu’il arrive tant que quelqu’un essayera de la lire, elle existera, même si nous ne sommes plus là.</p>
<p>L’Histoire telle qu’on la connaît évolue chaque jour en fonction de nos découvertes et de nos réflexions.</p>
<h2 id="bref-résumé">Bref résumé</h2>
<p>Il y a 400 millions d’années la vie est apparue, 235 millions d’années plus tard a commencé l’ère des dinosaures. Il y a 65 millions d’années, un période glaciaire a achevé les dinosaures. En cause un astéroïde. Les premiers Hommes seraient nés il y a 4 millions d’années en Ethiopie, la fameuse Lucy. Vers -950 000 ans Homo Erectus est arrivé en Europe. La Terre a connu de violentes périodes de glaciation comme celle de güntz ou Mindel. A chaque fois les Hommes ont survécu et se sont déplacés. Des échanges de possible colliers ou peaux d’animaux ont été trouvé entre l’Espagne et la France. L’Homme déjà échangeait. Les premières tombes ou fosses datent de -33 000 ans, les Hommes y ajoutent de la nourriture, lors du rituel d’enterrement. Des traces de statues date au plus tôt de - 22 000 ans, des figurines de déesses.</p>
<p>La Terre a connu de grand Déluge, au total environ une vingtaine. Le dernier, le grand déluge de la bible et des textes anciens grecs date de 10 975 ans, soit en -8 975 av JC. Il causa une hausse de 120 mètres du niveau des eaux terrestres. Les terres au bord de la mer étaient fertiles pour les peuples, mais la hausse les tuas. La région du Groenland en témoigne par son nom qui signifie le pays vert.</p>
<p>Aujourd’hui nous considérons les peuples ayant vécu avant cette date comme des chasseurs-cueilleurs capable de chasser et de se déplacer dans des conditions très défavorables. Suite à cette date, le vide s’installe, complet. D’après nos recherchent, les premières vies en société datent de - 5000 ans. Vers - 4 000 ans, une civilisation, les sumer, apparaissent et s’établissent entre le Tigre et l’Euphrate. Nous n’avons pas trouvé de traces d’armes, de combat ou de défense. Il étaient polythéistes avec des dieux d&rsquo;animaux. Ils ont vécu jusqu’en - 2 000 ans.</p>
<p>Vers - 3 150 ans, l’Egypte Antique devient un puissant état. Qui subira une période de troubles durant le règne de Pépi II, suite à l’éruption du Kilimandjaro en l’an - 2 200. La région était luxuriante et propice à l’agriculture. On y trouve des crocodiles, des lions, des gazelles, des hippopotames. Le climat y est humide, l’eau abonde de la mer rouge à l’océan atlantique, le Sahel actuel. Des dessins et fossiles de crocodiles ont étaient trouvé en Mauritanie, Algérie et même au Mali. Le Dieu “Sorek” de l’Egypte Antique est un animal, un crocodile il est le dieu des crues du Nil. Suite à l&rsquo;éruption, causant un dérèglement climatique dans cette immense région du monde, le climat y est devenu aride et sec, le peuple crevant de faim s’est révolté. Malgré cela l’Egypte repris de sa grandeur, mais sera vaincu par l’Empire Romain deux millénaires plus tard.</p>
<p>Entre temps, la civilisation Maya créa son Empire en - 2 600 ans. Ils existaient jusqu’en 1500 ans. Mais leur fin peut s’établir en 800 après JC, car une grande parti du peuple a fui la région. Les raisons possibles sont multiples, la fin du calendrier Maya, des épidémies, des dirigeants absents, changement climatique.</p>
<h2 id="compréhension">Compréhension</h2>
<p>Nous avons donc compris l’Histoire avec nos données, nos connaissances et nos réflexions. Il en résulte des approximations et beaucoup d&rsquo;interrogations. Les Hommes se seraient sédentarisés pour manger plus facilement en inventant l’agriculture. Quoi de plus banal pour des chasseurs-cueilleurs. Cependant nous n’arrivons à expliquer les textes anciens, les civilisations non armées.</p>
<p>En 2014, une équipe trouva un site bien particulier en Turquie, il date d’au moins - 11 000 ans. Problème on y trouve de gigantesque pierres posées en cercle, verticalement, pesant plus d’une tonne chacune, possédant des dessins gravés d’épis de blé, d’animaux domestiques, et de maison. Le lieu ressemble à un temple. Il aurait été recouvert avec beaucoup de pierres, synonyme d’une époque plus récente. Comme si quelqu’un avait voulu protéger un tel site. Mais il y a un problème, conséquent. L’Homme se serait sédentarisé vers - 10 000 ans. Le site date de -11 000 ans. L’agriculture permet de s’assurer une nourriture abondante. Cela engendre peu de déplacement et nous aurions donc développé la spiritualité. Crédible.</p>
<h2 id="fausse-route-">Fausse route ?</h2>
<p>Mais relisez, depuis le début. Comment expliquer que des individus connaissaient les maisons, les épis, les animaux domestiques avant que l’agriculture existe ? Comment expliquer les statuettes ? Les premiers cimetières ? Et si nous faisions fausse route. Si l’Homme a cause de la spiritualité s’était sédentarisé ? Cela colle aussi ! Je ne vous ai pas tout dit.</p>
<p>Retournons chez les Maya ou en Inde. Observez le Machu Pichu avec ses gros bloc de cailloux, qui proviennent d’une carrière quelques centaines de mètres plus bas. Et observez bien, mais il y a par dessus des rajouts, des petits cailloux ajoutés pour recoller un mur, une fenêtre. Comme si il y avait deux époques, deux technologies, deux méthodes de travail. C’est ainsi partout sur la planète, à cusco chez les mayas on retrouve ses réparations d’autre époque. En Indes dans des grottes. Même dans les pyramides, le granit des tombeaux sont très bien taillés en angle presque parfait. La paroi est lisse avec une rugosité quasi parfaite. Alors que quand on y réfléchit ils n’ont même pas était capable de battre l’Empire romain. Pour un peuple qui a construit les pyramides c’est bien triste !</p>
<p>Mais à quoi servaient ces blocs de cailloux immense, ils ne sont visiblement pas la pour faire la guerre. Ils sont trop faciles à passer même pour des chasseurs-cueilleurs. Au larges des canaries, des chercheurs ont trouvés des traces de civilisations inconnues sous l’océan, ça colle. Pourtant ces îles auraient été découvertes en - 600 par les carthaginois, mais ils trouvèrent beaucoup de ruines abandonnées. Or avant le grand déluge cette zone était habitable puisque au dessus du niveau de la mer et formait une immense île de 200 km de long face à l’Afrique actuelle. Ils y trouvèrent des Hommes vivant à l’état d’être primitif, mangeant la farine sans en faire du paint. Des figues à la manière des oiseaux. Brefs des êtres moins développés qu’eux. Nous ne connaissons rien des civilisations datant d’avant JC, nous venons de découvrir un corps dans le navire coulé en grèce contenant la Machine d&rsquo;Anticythère, ce corps date de 4000 ans, soit - 2 000 ans, or la machine date elle de - 200 ans. En 2006 une roue denté a été trouvé à Olbia, elle daterait de 2 400 ans. Il nous reste tant à comprendre de nos ancêtres.</p>
<h2 id="probabilité">Probabilité</h2>
<p>Résumons, les chasseurs-cueilleurs en -30 000 ans avaient un cerveau capable de spiritualité, l’appel à la spiritualité fut trop fort, ils durent développer l’agriculture. Des civilisations pacifiques existent mais un DRIAS les fait disparaître, cependant certains transmettent leur existence, via la bible, des textes sacrés égyptien, grecs et Hindou, ainsi que leur technique. A la suite du changement climatique les Hommes sont retombés dans l’animosité et la barbarie. Ils ont mis du temps à se reconstruire mais continuent d’exister. Ils ont développé une spiritualité polythéiste avant de se rassembler au nom des textes anciens en religions monothéistes preuvent de leur animosité et barbarie dans une soif absolu de pouvoir.</p>
<h2 id="pour-penser-plus-loin">Pour penser plus loin</h2>
<p>Pour la gloire, ils ont fait tuer des gens pour l’Histoire. Aujourd’hui, lorsque l’on visite ces grands temples, ces cathédrales, on trouve cela beau mais aucune pensées n’iront aux hommes qui sont mort pour la gloire, enfin pour pas grand chose. Ils ont construit des pyramides qui permet de faire monter l’âme vers l’au delà… Bref, c’était pour la gloire. La folie régnait-elle avant le grand déluge ?</p></description>
      
      <category>Histoire</category>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Alternatives open source</title>
      <link>https://subversive.eu/posts/alternatives-open-source.html</link>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2019 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://subversive.eu/posts/alternatives-open-source.html</guid>
      <description><p>Destiné à ceux qui souhaitent s’embêter pour fuir la surveillance de masse.<br>
Avant de commencer il faut préciser qu’il est assez difficile d’évoluer via ses outils différents.</p>
<p>Il faut une maîtrise minimale des langages informatiques adaptés.</p>
<h2 id="la-base">La base</h2>
<p>Commençons par la base, les systèmes d&rsquo;exploitation (OS) open source : Un rapide tour sur la toile pour obtenir une liste brève. On a testé <a class="" rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://pureos.net/" >PureOS</a> et <a class="" rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://getfedora.org/fr/" >Fedora</a>. PureOs est assez complexe à installer, peu de personnes l’utilise il y a donc peu de tutoriel. Fedora possède une communauté plus dense, donc est plus ouvert aux novices. Il faut maîtriser le langage des terminaux ainsi que l’anglais, le français est disponible mais les terminaux restent en anglais. Sur Linux, je vous recommande d’utiliser <a class="" rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://snapcraft.io/" >Snapcraft</a> peu importe votre OS, a moins bien sur les plus utilisés du grand public. Snapcraft a son propre terminal qui vous permet d’installer rapidement et assez facilement leurs applications distribuées. Comme <a class="" rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://protonvpn.com/" >ProtonVPN</a> qui vous offre un VPN gratuit, c’est déjà ça ! Pour les fans de Windows10, ou les joueurs il existe ça : <a class="" rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.winprivacy.de/english-home/" >W10Privacy</a>.</p>
<h2 id="communication">Communication</h2>
<p>N’oubliez pas vous avez également chez eux la messagerie <a class="" rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://protonmail.com/" >ProtonMail</a> un peu plus sécurisée que les classiques. Restons dans le partage et continuons notre découverte. Pour échanger avec plus de sécurité vous pouvez utiliser <a class="" rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://retroshare.cc/" >RetroSahre</a> et pour partager des fichiers lourd vous avez <a class="" rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://onionshare.org/" >OnionShare</a>. Malheureusement il y a très peu d’utilisateur, et il existe une grande quantité d’autres applications. Essayez de convaincre vos proches dans leur utilisation. Il existe également des plateformes pour manipuler du texte, des classeurs, des sondages à plusieurs bien sécurisées comme <a class="" rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://cryptpad.fr/" >CryptPad</a>. Des alternatives à youtube ça existe aussi comme <a class="" rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://peertube.fr/" >PeerTube</a>, <a class="" rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.bitchute.com/" >bitChute</a>, SolidTube (<a href="https://solid.tube/)">https://solid.tube/)</a>.</p>
<h2 id="smartphone">Smartphone</h2>
<p>Conseil numéro un sur mobile, quittez Android et iOS. Il existe un dépôt comme google play mais en version open source français <a class="" rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://f-droid.org/" >F-Droid</a>, vous y retrouverez <a class="" rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.simplemobiletools.com/" >SimpleMobileTools</a> ainsi que le [GuardianProject]https://guardianproject.info/). Vous pouvez installer <a class="" rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://exodus-privacy.eu.org/fr/" >Exodus Privacy</a> et observer qui surveille vos données. Comme navigateur nous avons tester <a class="" rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.androidbull.incognito.browser&amp;hl=fr" >Incognito Browser</a> ainsi que <a class="" rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://play.google.com/store/apps/details?id=org.mozilla.firefox&amp;hl=fr" >Firefox</a> - n’oubliez pas de le configurer -. Changer également le moteur de recherche, <a class="" rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.qwant.com/?l=fr" >Qwant</a> reste très bien, dans un cas de recherche de documents <a class="" rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.bing.com/" >Bing</a> est très bien adapté. Pour connaître qui vous espionne sans connaissance, utilisez <a class="" rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.arcane.incognito&amp;hl=fr" >Incognito</a>.</p>
<h2 id="sécurité">Sécurité</h2>
<p>Pas de secret, suite aux révélations concernant l’espionnage des deux grands leader du marché de la sécurité, inutile de vous dire que les outils de défense sur le marché sont potentiellement inefficace. La clé est ailleurs, il ne faut pas faire n’importe quoi, garder tout toujours à jour, en open source comme en classique, ses OS et ses outils. N’importe quoi signifie de ne pas aller sur des sites qui grouillent de pub, ne pas ouvrir les fenêtres. Lire les objets et les expéditeurs des mails que l’on reçoit. Si suspect jetez les. Ne pas donner son adresse e-mail à n’importe qui et n’importe où. Lors des téléchargements vérifiez le fournisseur. Et si vous faites preuve de bon sens, et que vous n’avez rien à vous reprocher, tout se passera bien.<br>
Petit logiciel bien utile et rapide <a class="" rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://fr.malwarebytes.com/adwcleaner/" >Adwcleaner</a>, malheureusement racheté. Vous avez aussi les bloqueurs de pubs comme µBlockOrigin, qui ne fonctionne plus trop depuis que Google a mis à jour sa politique d’hébergement des extensions. Faut patienter. Il existe aussi Désactivation de Google Analytics, Unblock Youtube qui permet d’éviter la censure. Si vous avez la sensation que votre ordinateur est mal en point, niveaux malware par exemple, allez faire un tour chez <a class="" rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.nicolascoolman.com/fr/en/" >Nicolas Coolman</a>, il y a tout pour un petit nettoyage.</p>
<h2 id="sauvegarde">Sauvegarde</h2>
<p>Stocker vos fichiers sur plusieurs disques dur, USB, Disque dur externes, autre PC ou Ordinateur Bureau, téléphone. Cela réduit le risque de pertes totales. Il y a la solution du cloud, avec <a class="" rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://mega.nz/" >Mega</a>. Vous avez également la possibilité de crypter vos données via <a class="" rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://cryptomator.org/" >Cryptomator</a> et les envoyés sur un cloud, ou bien les crypter directement sur vos disques via <a class="" rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.veracrypt.fr/en/Home.html" >VeraCrypt</a>.</p>
<h2 id="pour-aller-plus-loin">Pour aller plus loin</h2>
<p>Pourquoi pas envisager un tutoriel, aller sur le darknet et non le deepweb. N’oubliez pas il existe toujours un moyen de contourner. L’anonymat n’existe pas, puisque nous ne faisons que décaler les preuves. En sécurité vous ne serez jamais mieux servit que par vous-même.<br>
Deux liens très utiles <a class="" rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.privacytools.io/" >PrivacyTools</a>.<br>
Pour les élus(ues) de la République : <a class="" rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="http://www.openmairie.org/" >OpenMairie</a>.</p></description>
      
      <category>Informatique</category>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Créer son blog ou son site internet</title>
      <link>https://subversive.eu/posts/creer-son-blog-ou-son-site-internet.html</link>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2019 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://subversive.eu/posts/creer-son-blog-ou-son-site-internet.html</guid>
      <description><p>Ouvrir un site internet sur le domaine public vous engage à respecter les lois en vigueur sur le territoire de votre résidence. Si vous ne souhaitez pas subir le droit en vigueur, vous pouvez vous orienter vers un site caché, .onion.</p>
<p>J’ai utilisé cette méthode, je souhaitai donc vous la partager.<br>
Elle n’est pas recommandable pour un site à but lucratif car il s’agit ici d’un CMS statique.<br>
Bien évidemment, la création d’un site n’est pas une ligne parfaite, vous devrez affronter des inconvénients techniques.</p>
<h2 id="préparation">Préparation</h2>
<p><a class="" rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.7-zip.org/" >7-zip</a> - Traitement de dossier -<br>
<a class="" rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://github.com/gohugoio/hugo/releases" >Hugo</a> - CMS -<br>
Un compte <a class="" rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://github.com/" >Github</a> - Votre dépôt internet -<br>
Un peu de place dans vos documents - Votre dépôt local -<br>
<a class="" rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://git-scm.com/" >Git</a> - Gestion de dépôt -<br>
Un <a class="" rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://themes.gohugo.io/" >thème hugo</a> -<br>
Un éditeur de code, dans l&rsquo;exemple nous prendrons <a class="" rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.sublimetext.com/" >sublime text</a> -</p>
<p>Créez votre compte, téléchargez les applications, choisissez votre thème -Il est possible d&rsquo;en avoir plusieurs bien sur).</p>
<h2 id="installation">Installation</h2>
<p>Installez 7-zip.<br>
Installez Git.<br>
Sur Github, téléchargez la dernière release Hugo pour votre OS, dans notre exemple, on prendra 60.1-Windows-64bit.<br>
Extraire le dossier.<br>
Dans vos documents créez un dossier que vous nommez &lsquo;Hugo&rsquo; (respectez la majuscule).<br>
Dans ce dossier, créez un dossier &lsquo;bin&rsquo;, copiez-y les fichiers extraits de la release Hugo.
Allez dans le dossier bin, en haut dans l&rsquo;adresse locale, tapez cmd, puis entrée. Une fois dans l&rsquo;invite de commande(cmd) collez-y :</p>
<div class="highlight"><pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4"><code class="language-yaml" data-lang="yaml"><span style="color:#ae81ff">set PATH=%PATH%;C:\Hugo\bin</span>
</code></pre></div><p>Fermez l&rsquo;onglet cmd, allez dans le dossier Hugo, ouvrez-y cmd.</p>
<div class="highlight"><pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4"><code class="language-yaml" data-lang="yaml"><span style="color:#ae81ff">hugo new site Blog</span>
</code></pre></div><p>Votre Site est créé. Il est dans le fichier Blog.</p>
<h2 id="design">Design</h2>
<p>Nous allons utiliser pour l&rsquo;exemple un seul thème, <a class="" rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://themes.gohugo.io/hermit/" >Hermit</a>.<br>
Pour plus de souplesse, nous n&rsquo;allons pas suivre la procédure recommandé par le créateur du thème.<br>
Cliquez sur download, puis sur github téléchargez-le :</p>
<p>Faites extraire. Allez dans les dossiers du thème. Chaque thème est unique. Afin de pouvoir le modifier, ainsi que l&rsquo;optimiser à ses goûts, nous allons procéder à des petites modifications.<br>
Créez un dossier &lsquo;theme1&rsquo;, puis y insérez les dossiers et fichiers du thème :</p>
<ul>
<li>archetypes</li>
<li>assets</li>
<li>i18n</li>
<li>layouts</li>
<li>.editorconfig</li>
<li>.gitattributes</li>
</ul>
<p>Allez dans le dossier de votre site hugo/Blog, lancez le cmd. Dictez les commandes :</p>
<div class="highlight"><pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4"><code class="language-yaml" data-lang="yaml"><span style="color:#ae81ff">hugo new about.md</span>
<span style="color:#ae81ff">hugo new posts/article1.md</span>
</code></pre></div><p>Copiez votre dossier theme1, puis collez le dans Hugo/Blog/thèmes/ .</p>
<p>Copiez le dossier static du thème et collez-le dans votre Blog. Faites de-même pour le dossier resources.<br>
Egalement pour le fichier config.toml dans examplesite. Remplacez-le. Ouvrez-le avec votre éditeur de code.</p>
<p>Nous allons le configurer :</p>
<p>Allez dans archetypes/default.md, mettez draft : false. Faites de même dans theme1/archetypes/default.md et posts.md .
Laissez vide la baseUrl pour l&rsquo;instant. Nommez le titre de votre Blog. Nommez &lsquo;theme1&rsquo; pour votre thème. Mettez le en français &lsquo;fr&rsquo;.</p>
<p>Config :</p>
<p>Bien votre site tourne ! Testez le via cmd depuis Hugo/Blog, tapez &lsquo;hugo server -D&rsquo;, rendez vous dans votre navigateur a l&rsquo;adresse : http://localhost:1313/.</p>
<p>Maintenant peaufinez votre site, via config.toml, et dans votre thème dossier layouts. Si vous avez plusieurs thèmes, il est très recommandable d&rsquo;avoir un fichier config pour chaque thème et de le changer à chaque changement de thème. Dans config, le # permet de désactiver les commandes.</p>
<p>On ne va pas rentrer dans les détails chaque thème est différent.
Pour écrire des articles, des pages, vous utiliserez le cmd et la commande hugo new pour créer une page ou hugo new posts/nomdupost.md, ensuite utilisez un éditeur de code pour enregistrer vos modifications. Laissez tourner le serveur hugo pendant la réalisation de cette étape car à chaque enregistrement, il se met à jour très rapidement.</p>
<h2 id="déploiement">Déploiement</h2>
<p>Dans cette étape, nous allons utiliser une technique peu coûteuse, vous pouvez si vous le souhaitez ne pas payer. Nous utiliserons Github.</p>
<p>Avant toute chose, dans le dossier de votre blog, créez un fichier netlify.toml et copiez-y :</p>
<div class="highlight"><pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4"><code class="language-yaml" data-lang="yaml">
[<span style="color:#ae81ff">build]</span>
  <span style="color:#ae81ff">publish = &#34;public&#34;</span>
  <span style="color:#ae81ff">command = &#34;hugo&#34;</span>

[<span style="color:#ae81ff">context.production.environment]</span>
  <span style="color:#ae81ff">HUGO_VERSION = &#34;0.60.1&#34;</span>
  <span style="color:#ae81ff">HUGO_ENV = &#34;production&#34;</span>
  <span style="color:#ae81ff">HUGO_ENABLEGITINFO = &#34;true&#34;</span>
  
[<span style="color:#ae81ff">context.branch-deploy.environment]</span>
  <span style="color:#ae81ff">HUGO_VERSION = &#34;0.60.1&#34;</span>

[<span style="color:#ae81ff">context.deploy-preview.environment]</span>
  <span style="color:#ae81ff">HUGO_VERSION = &#34;0.60.1&#34;</span>
  
[<span style="color:#ae81ff">context.deploy-preview]</span>
  <span style="color:#ae81ff">command = &#34;hugo -b $DEPLOY_PRIME_URL --buildFuture&#34;</span>

[<span style="color:#ae81ff">context.branch-deploy]</span>
  <span style="color:#ae81ff">command = &#34;hugo -b $DEPLOY_PRIME_URL --buildFuture&#34;</span>

</code></pre></div><p>Changez la version de hugo par celle que vous utilisez.</p>
<p>Clé SSH :</p>
<p>Allez dans Github settings sous votre profil → SSH and GPG → New SSH key. Donnez y un nom.<br>
Retourner dans le dossier de votre site → clic droit → git bash here.<br>
Commande :</p>
<div class="highlight"><pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4"><code class="language-yaml" data-lang="yaml"><span style="color:#ae81ff">ssh-keygen -t rsa -b 4096 -C &#34;votremail@mail.com&#34; | Changez par le mail de votre compte github</span>

<span style="color:#ae81ff">Enter a file in which to save the key (/c/Users/you/.ssh/id_rsa):[Press enter] | Appuyez sur Entrée</span>
<span style="color:#f92672">Enter passphrase (empty for no passphrase)</span>: [<span style="color:#ae81ff">Type a passphrase] | Créez un mot de passe</span>
<span style="color:#f92672">Enter same passphrase again</span>: [<span style="color:#ae81ff">Type passphrase again] | Vérification du mot de passe</span>

<span style="color:#ae81ff">clip &lt; ~/.ssh/id_rsa.pub</span>
</code></pre></div><p>Retournez sur Github collez votre clé. Validez.</p>
<p>Sur Github créez un nouveau projet Blog. Vous arrivez ensuite sur la page du dépôt qui est vide.<br>
Dans le dossier de votre Blog, clic droit, Git Bash Here. Stoppez l&rsquo;activité en local de votre site.</p>
<p>Poursuivons sur votre dépôt :</p>
<p>PS: Pour coller du texte dans Git, clic droit paste.</p>
<p>Hugo/Blog -&gt; clic droit -&gt; git bash here.<br>
Commandes :</p>
<div class="highlight"><pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4"><code class="language-yaml" data-lang="yaml"><span style="color:#ae81ff">git init  </span>
<span style="color:#ae81ff">git remote add origin git@github.com:moncompte/Blog.git  </span>
<span style="color:#ae81ff">git add .  </span>
<span style="color:#ae81ff">git commit -m &#34;Premier envoi&#34;  </span>
<span style="color:#ae81ff">git push -u origin master  </span>
</code></pre></div><p>Votre Dépôt est à jour. Continuons. Allez sur <a class="" rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.netlify.com/" >Netlify</a>. -&gt; Get Started for free. Connectez-vous via Github.
Puis New site from Github. Sélectionnez votre compte Github. Puis le dépôt de votre Blog. Déployez-le.
Le site déployé dans notre exemple fonctionne. Votre site est normalement sur le net.</p>
<h2 id="intégration">Intégration</h2>
<p>La première chose à faire est de renommer votre domaine. Allez dans site settings -&gt; change site name. Vous vous retrouvez avec exemple-blog.netlify.com . Changez votre baseUrl dans config, en local comme sur Github.</p>
<p>Pour ceux ne souhaitant pas payer, la suite n&rsquo;est pas pour vous.</p>
<p>Si vous ne possédez pas de nom de domaine, achetez-en un. Désactivez le protocole DNSSEC. Enregistrez quatre Serveurs DNS externes :</p>
<p>dns1.p02.nsone.net<br>
dns2.p02.nsone.net<br>
dns3.p02.nsone.net<br>
dns4.p02.nsone.net</p>
<p>Retournez sur la page overview de votre site netlify -&gt; Domain settings -&gt; add custom domain -&gt; collez le vôtre. Forcez et/ou attendez la mise en route HTTPS.</p>
<p>Nous allons tenter une redirection de votre domaine netlify vers votre domaine externe, pour cela rendez-vous dans le dossier static de votre site sur le dépôt github :<br>
Ouvrez le EDIWeb, créer un fichier &ldquo;_redirects&rdquo; Copiez-y :</p>
<div class="highlight"><pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4"><code class="language-yaml" data-lang="yaml">
<span style="color:#75715e"># Redirect default Netlify subdomain to primary domain</span>
<span style="color:#ae81ff">https://votresite.netlify.com/* https://votredomaine.fr/:splat 301!</span>
<span style="color:#ae81ff">http://votresite.netlify.com/* https://votredomaine.fr/:splat 301!</span>

</code></pre></div><p>Enregistrer dans la branche master.
Penser à mettre le dossier sur votre disque local au même endroit (static).</p>
<p>Voilà votre site tourne !
A vous de jouer pour obtenir du trafic ! Chacun sa méthode.</p>
<p>Dernière chose pour ne pas vous laisser dans l&rsquo;embarras.</p>
<h2 id="mettre-à-jour-son-site">Mettre à jour son site</h2>
<p>Assez complexe, tout d&rsquo;abords ne changez jamais le nom du dépôt Github. Ainsi que le local.
Exercez votre mise à jour avec &lsquo;hugo server -D&rsquo; désactivé via le cmd.</p>
<p>Puis clic droit -&gt; GitBash here. Voici la suite de commande :</p>
<div class="highlight"><pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4"><code class="language-yaml" data-lang="yaml"><span style="color:#ae81ff">git status</span>
<span style="color:#ae81ff">git add .  </span>
<span style="color:#ae81ff">git commit -m &#34;nomdelamiseajour&#34;   </span>
<span style="color:#ae81ff">git push -u origin master ou git push -f origin master  </span>
</code></pre></div><p>Normalement votre site se met à jour directement via le dépôt Github.</p>
<p>Pensez à vérifier de temps en temps sur netlify, que les mises à jour soient bien publiées, il peut-y avoir des surprises !</p></description>
      
      <category>Internet</category>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Racket américain et démission d’état</title>
      <link>https://subversive.eu/posts/racket-americain-et-demission-detat.html</link>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2019 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://subversive.eu/posts/racket-americain-et-demission-detat.html</guid>
      <description><p>Le 19 Décembre 2014 l’assemblée générale des actionnaires d&rsquo;Alstom a adopté l’accord de cession des activités de sa branche Énergie à General Electric (GE).</p>
<p>Pourtant ce département du groupe français réunissait des savoir-faire stratégiques pour l&rsquo;indépendance militaire et énergétique de notre pays. Il paraît donc étonnant que la France ait cédé sans état d’âme cette branche.</p>
<h2 id="enjeux-prédisposition-et-guerre-économique">Enjeux, Prédisposition et Guerre économique</h2>
<p>Depuis la fin de la Guerre froide, Washington a développé une véritable stratégie planétaire de domination politique et économique. Les Etats-Unis d&rsquo;Amérique usent et abusent de tout un arsenal de méthodes afin d&rsquo;assurer chaque jour davantage leur hégémonie sur les marchés mondiaux. Celles-ci ont pour but d&rsquo;affaiblir les entreprises concurrentes, de leur interdire l&rsquo;accès à certains marchés afin de les réserver aux groupes américains ou encore de les sanctionner lorsqu&rsquo;elles sont parvenues à devancer économiquement leurs rivales d&rsquo;outre-Atlantique. Dans cet arsenal, l&rsquo;application extraterritoriale du droit et de sanctions est leur arme favorite.</p>
<p>Ainsi, dans ce qu&rsquo;il convient d&rsquo;appeler désormais: « l&rsquo;affaire Alstom », les procédures judiciaires pour corruption engagées, dans de nombreux pays, contre le groupe et ses dirigeants ont joué un rôle déterminant dans la cession de la branche phare de la société française. Cette manœuvre a été d&rsquo;autant plus efficace que les élites politiques et économiques françaises sous-estiment toujours les méthodes déloyales et illégales américaines dans la compétition économique mondiale. Aussi, elles en sont souvent victimes, par naïveté ou par refus de voir l&rsquo;évidence, et sont chaque fois démunies afin d&rsquo;y faire face.</p>
<p>L&rsquo;énergie représente des enjeux mondiaux dans le contexte de guerre perpétuelle. L&rsquo;électricité est une condition indispensable au développement économiques des pays.  Aujourd&rsquo;hui le nucléaire représente 14% de la production mondiale d&rsquo;électricité. Selon l&rsquo;AIEA, entre 100 et 300 nouvelles centrales nucléaires seront construites dans le monde d’ici à 2030. La majorité sera située dans les grands pays émergents (Chine, Inde, Russie, Brésil, Afrique du Sud. Vietnam, Arabie Saoudite, Iran). D&rsquo;ores et déjà, sur la soixantaine de centrales nucléaires en construction dans le monde, 28 se trouvent en Chine, 10 en Inde et 5 en Russie. Aucun de ses pays n&rsquo;a souhaité porter attention aux risques liés au nucléaire civil suite à l&rsquo;accident de Fukushima en 2011. Ce qui signifie un réel besoin de développement du nucléaire civil sur leur territoire.</p>
<h2 id="savoir-faire-dalstom">Savoir-Faire d&rsquo;Alstom</h2>
<p>En matière nucléaire, les américains savent tout faire sauf des turboalternateurs. Ce que sait faire Alstom. Bref vous avez compris. America first. Alstom était leader dans les infrastructures de production et de transmission d&rsquo;électricité, il comporte une activité florissante de transformateurs et de systèmes de gestion de transformateurs. Pour mémoire rappelons quelques faits que le groupe met, lui-même, en lumière dans ses derniers rapports annuels :</p>
<p>« Alstom est l’entreprise qui dispose de la plus grande expérience nucléaire au monde. Elle est numéro un mondial pour la fourniture de centrales clés en main, comme pour les activités de rénovation et de maintenance des centrales (services et pièces de rechange). Elle équipe environ 25 % du parc mondial et possède les capacités pour intervenir pendant tout le cycle de vie des centrales.</p>
<p>Alstom Power est présent sur toutes les technologies de production d&rsquo;électricité (charbon, gaz, fuel, nucléaire, hydroélectricité, éolien, géothermie, biomasse, solaire) et dans l&rsquo;électricité « propre ». Elle est le leader mondial de la production d’énergie électrique hydraulique. Une ampoule sur quatre dans le monde est alimentée par de l’électricité produite par des équipements utilisant des technologies Alstom. Dans toutes ses activités, le Secteur Thermal Power d&rsquo;Alstom occupe une position de premier rang. Sur le marché des turbines à vapeur et à gaz (turbines à gaz et à vapeur, chaudières, systèmes de contrôle d&rsquo;émissions), il compte parmi les leaders du marché mondial et a installé plus de 20 % de la flotte mondiale de turbines.</p>
<p>Alstom Grid est l’un des trois leaders mondiaux du marché du transport d&rsquo;électricité, aux côtés d&rsquo;ABB et de Siemens. À eux trois, ils couvrent près de la moitié du marché. Alstom Grid possède des atouts fondamentaux produits de haute qualité, expertise reconnue dans les solutions d&rsquo;ingénierie, politique d‘innovation ambitieuse que vient compléter une implantation mondiale permettant de couvrir un large marché. »</p>
<p>En outre, Alstom détient la première position mondiale dans les turbines hydrauliques, c&rsquo;est-à-dire la technique numéro 1 de l&rsquo;énergie renouvelable fondamentale, comme dans les hautes températures des centrales au charbon (dites supercritiques). Autant de techniques qui se développent… en réponse à l&rsquo;effondrement des prix de ce minerai ce qui présentent un intérêt commercial majeur.</p>
<h2 id="lapplication-extraterritoriale-du-droit-américain-et-ses-abus">L&rsquo;application extraterritoriale du droit américain et ses abus</h2>
<p>En trois décennies, les Etats-Unis sont quasiment parvenus à transformer le reste de la planète en un nouvel État américain. En effet, les règles juridiques édictées à Washington s&rsquo;imposent aujourd&rsquo;hui au reste du monde au détriment des droits et des intérêts des autres nations.</p>
<p>Depuis la fin des années 1980, les autorités commerciales et judiciaires américaines ont bâti un arsenal législatif répressif leur donnant les moyens de lutter contre l&rsquo;expansion économique de leurs concurrents. La majorité des ces lois Trade Acts et embargos contiennent des dispositions et des mécanismes permettant au responsable américain du commerce, l&rsquo;United States Trade Representative, d&rsquo;identifier et de sanctionner les comportements de rivaux jugés « injustes » et « déraisonnables » par les américains. Et si les pays désignés refusent d&rsquo;y mettre fin, les Etats-Unis peuvent décider de prendre des mesures unilatérales de rétorsion. Ainsi, la politique de sanctions à caractère extra-territorial s‘est largement développée depuis le début des années 1990 : 61 lois ou mesures réglementaires fédérales envers 35 pays ont été votées, par lesquelles les Etats-Unis ont souhaité empêcher les sociétés du monde entier de commercer avec tel ou tel pays. Les raisons invoquées sont diverses :</p>
<p>Prolifération nucléaire: 9 mesures envers la Chine, Cuba, l&rsquo;Iran, la Corée du Nord et le Pakistan.</p>
<p>Lutte anti-narcotique : 8 mesures contre l’Afghanistan, le Myanmar, la Colombie, Cuba, Haïti et le Nigéria.</p>
<p>Anti-terrorisme : 14 lois ou règlements contre Cuba, l&rsquo;Iran, l&rsquo;Irak, la Libye et le Nicaragua.</p>
<p>Défense des Droits de l&rsquo;Homme : 22 mesures envers l’Angola, la Bosnie, la Birmanie, le Burundi, la Chine, Ia Croatie, Cuba, la Gambie, le Guatemala, Haïti, le Nicaragua. le Nigéria et la Yougoslavie.</p>
<p>Les risques liés aux poursuites dans les nombreuses procédures judiciaires engagées contre Alstom ont joué un rôle déterminant dans la décision de la société française de céder sa branche Énergie à son concurrent… Des procédures ont, en effet, été engagées contre Alstom aux Etats-Unis, en Grande-Bretagne, en Slovénie, en Lituanie et au Brésil. La pression exercée sur les dirigeants du groupe était-elle que la vente de la branche énergie leur a paru idéale pour sauver leurs affaires. Le vieux continents a gardé un lobbying ancien, contrairement au américains qui eux ont professionnalisé leurs influences. Il leur est possible donc de nous attaquer très facilement.</p>
<h2 id="labandon-de-lindépendance-nationale">L’abandon de l’indépendance nationale</h2>
<p>Par la vente de cette branche Énergie, nous vendons nos technologies et usine de production de turbines pour nos sous-marins nucléaires ainsi que des turbines pour les bâtiments de surface. Même si certains des contrats de gestion de la flotte sous-marine étaient passés avec GE, la flotte de surface était en gestion par une filiale d&rsquo;Alstom, qui a été vendu sans honte, elle gérait notamment le Charles de Gaulle.</p>
<p>Dans ce dossier ou cette affaire Alstom, il y a une bien autre mauvaise nouvelle dont personne n’a parlé. Absolument personne. La vente de la filiale d’Alstom, Satellite Tracking Systems (STS). Celle-ci fournissait à notre armée une indépendance dans l’espace car elle offre une surveillance constante de l’activité alliés et ennemis dans l’espace. Elle travaillait en coopération étroite avec la Direction du Renseignement Militaire (DRM), le Centre Militaire d’Observation par Satellite (CMOS). Ainsi que d’autre fleuron de l’indépendance nationale, à savoir Thalès, DCNS, France Telecom, EutelSat. Ainsi la France devra se ranger derrière les américains, une fois de plus.</p>
<p>Alstom était le seul et l’unique fournisseur de nos centrales nucléaires sur notre territoire, aujourd&rsquo;hui par cette vente, GE a pris le relais, laissant de côtés les risques liés à la dépendance accrue envers les américains. Nous ne sommes plus indépendant concernant les décisions énergétiques et militaire.</p>
<h2 id="pour-conclure">Pour conclure</h2>
<p>L&rsquo;affaire Alstom met en lumière deux faits préoccupants :</p>
<p>D&rsquo;une part, l&rsquo;attitude de nos « élites » qui, derrière un discours circonstancié sur la mondialisation mais en réalité motivées par la satisfaction d&rsquo;intérêts personnels ou la dissimulation d&rsquo;erreurs stratégiques sont en train de vendre nos joyaux industriels à l‘étranger, n&rsquo;hésitant pas à sacrifier notre indépendance militaire et nucléaire.<br>
D&rsquo;autre part, l&rsquo;incompétence et l&rsquo;impuissance des politiques, qui n&rsquo;ont toujours pas compris ce qu&rsquo;était la guerre économique moderne et se révèlent incapables de défendre nos intérêts.
Dans ce dossier, rien n&rsquo;a été fait pour sauver Alstom, le gouvernement n’a pas été à la hauteur des enjeux.</p></description>
      
      <category>Géopolitique</category>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Climat et température terrestre</title>
      <link>https://subversive.eu/posts/climat-et-temperature-terrestre.html</link>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2019 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://subversive.eu/posts/climat-et-temperature-terrestre.html</guid>
      <description><p>La plupart du temps, le noyau de la Terre réchauffe la planète.</p>
<p>Cependant, l&rsquo;augmentation des émissions atmosphériques de gaz à effet de serre, auxquels les éruptions volcaniques et les feux de forêt sont fortement associés, ont également contribué à environ 29 % du réchauffement planétaire depuis 1976, avec d&rsquo;énormes variations annuelles.</p>
<h2 id="influence">Influence</h2>
<p>La température du cœur de la Terre est inﬂuencée par trois facteurs principaux :</p>
<ol>
<li>une pression interne élevée induisant une compression de la structure cristalline de fer.</li>
<li>les inﬂuences gravitationnelles de la Lune et du Soleil induisant de petites ﬂuctuations cycliques à la frontière solide/liquide.</li>
<li>les interactions avec une quantité signiﬁcative de neutrinos traversant le treillis cristallin du noyau interne.</li>
</ol>
<p>Les deux premiers facteurs maintiennent l&rsquo;ensemble du noyau dans un état d&rsquo;équilibre relativement stable avec des variations de seulement quelques dizaines de degrés (°K).</p>
<p>Seuls les changements dans le ﬂux solaire de neutrinos peuvent avoir une inﬂuence significative sur une plage de centaines de degrés.</p>
<p>Au contraire, lorsque l&rsquo;activité solaire diminue, le noyau planétaire refroidi assez soudainement avec des réajustements endothermiques de la structure cubique. Les couches supérieures sont affectées progressivement par la même relative et soudaine baisse de température.</p>
<h2 id="conclusion">Conclusion</h2>
<p>Le réchauffement climatique, qui est une réalité, résulte principalement d&rsquo;une réduction de la capacité des océans, réchauffés par les fonds marins et saturés de polymères organiques flottants et de résidus d&rsquo;hydrocarbures, à récupérer la chaleur et le dioxyde de carbone de l&rsquo;atmosphère.</p>
<p>Bref le reste, c’est du flan.</p>
<h3 id="sources">Sources</h3>
<p><a class="" rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.emse.fr/~bouchardon/enseignement/processus-naturels/up1/web/wiki/Q%20-%20Energie%20interne%20-%20la%20chaleur%20interne%20sur%20Terre%20-%20Letellier.htm" >D’où provient la chaleur interne sur Terre ?</a><br>
<a class="" rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.nature.com/articles/s41598-018-19244-x" >Le réchauffement au Groenland</a><br>
<a class="" rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="http://appinsys.com/globalwarming/SixtyYearCycle.htm" >Cycle de variation de la température moyenne Terrestre</a></p></description>
      
      <category>Environnement</category>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Vive L’europe !</title>
      <link>https://subversive.eu/posts/vive-leurope.html</link>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2019 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://subversive.eu/posts/vive-leurope.html</guid>
      <description><p>Alors que le monde se divise de plus en plus, qu’il se dessine sous des pseudos « corporations », la « Corporation Europe » se porte bien.</p>
<p>Préserver les intérêts français est très dur, surtout seul, dans un monde en guerre permanente pour les ressources, les technologies, les richesses. Mais unis, avec l’Europe poussée par bientôt 27 pays, chacun à leur poste, donc 3 très puissants (Allemagne, France, Italie), nous sommes prêts à tenir, soudés dernière cette corporation Europe, quand celle chinoise devient de plus en plus agressive, celle États-Unienne toujours aussi forte. Mais que vaut l’Europe ?</p>
<h2 id="economique">Economique</h2>
<p>2ième PIB de la planète derrière les Etats-Unis (eua), la plus grande balance courante (433 milliards $), l’euro est la deuxième monnaie du monde, nous sommes les champions commerciaux, avec 4600 milliards $ d’exportations de biens manufacturés. Nous représentons 38% des échanges commerciaux de la planète pour seulement 800 millions d’individus. Elle est le premier investisseur mondial avec 10 600 milliards $ et nous accueillons le plus d’investissement étranger de la planète.</p>
<p>L’Afrique est à nos pieds car le franc CFA est indexé directement sur l’euro. Regardons la France, dans le détail. Nous avons des FIRMEs très puissantes, comme Vinci (numéro 1 du BTP dans le monde), Lvmh et Kering (numéro 1 et numéro 2 du luxe dans le monde), 4ième banque de la planète BNP Paribas, 3ième Fortune de la planète, EDF (plus grande productrice d’électricité de la planète), Orano (Ex-Areva - Première dans le nucléaire), et notre État a la plus grande réserve de plutonium du monde, utile pour les nouveaux EPR, les armements lourds, comme les bombes, le pays le plus touristique de la planète malgré le mouvement Gilets Jaunes.</p>
<h2 id="technologique">Technologique</h2>
<p>Avec l’Allemagne nous réunissons la première puissance automobile et chimique de la planète. Les pays de l’est exportent de la viande en grande quantité. Mais l’Europe a ses problèmes qui pourraient lui causer bien des dangers. Le premier est sa démographie malgré l’arrivé d’immigrés, vieillissante, très vieillissante, que faire, surtout quand nous avons un bien triste exemple au Japon de l’avenir qui nous attend. Le second est le modèle économique, sociétal, environnemental, mais ici ce n’est pas le sujet.</p>
<h2 id="stratégique">Stratégique</h2>
<p>Grâce au Traité de coopération et d’intégration franco-allemand d’Aix-la-Chapelle, certes nous perdons de la souveraineté, mais nous gagnons un allié fidèle avec qui nous sommes battus pendant des siècles. Qu’y a t&rsquo;il de plus beau qu’un continent qui après avoir fait la guerre arrive à s’entendre de mieux en mieux, et à communiquer et coopérer ? Le vieux continent continue de montrer l’exemple.</p></description>
      
      <category>Géopolitique</category>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Les gilets jaunes triompheront</title>
      <link>https://subversive.eu/posts/les-gilets-jaunes-triompheront.html</link>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 18:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://subversive.eu/posts/les-gilets-jaunes-triompheront.html</guid>
      <description><p>Souvenez-vous, nous sommes le 24 Novembre 2018, en début d’après-midi, c’est un peu nuageux, la télé est allumée, BFMTV affiche à l’antenne un tag noir sur l’Arc de Triomphe : “ Les Gilets Jaunes Triompheront “.</p>
<p>Au milieu des fourgons de flic, des gazs, des casseurs, des gilets jaunes, des reporters, et divers personnages, ils vont taguer en noir un message pro-gilets jaunes. Voilà que quelques semaines plus tard, la quatrième banque mondiale assure un geste pour calmer le jeu au nom de toutes les autres, un président annonce des mesures, blanc à l’image, fatigué à la voix, pas sur à la gestuelle.</p>
<p>Dix mois plus tard, ce même président fait demie-tour concernant une réforme. Voilà que les bourgeois et les installés, voilà que les pilleurs et les profiteurs, se mettaient à trembler. Voilà que ceux qui s’étaient allègrement, joyeusement, sans ne jamais craindre de contrecoup, compromis, se trouvaient exposés. Voilà que les spécialistes planétaires de la répression; de la guerre contre-subversive, aujourd’hui de l’ordre républicain, de la sécurité pour la liberté; entrent en scène, les maîtres vont donner un cours de pur génie militaire.</p>
<p>Et ils font bien, ils appliquent leurs outils, avec dextérité et précision. Voilà que la Russie déjà bien engagée dans la répression continue, fait face elle aussi, a un mécontentement. Les russes tiennent. Voilà qu’à Hong Kong eux aussi ne sont pas contents, mais qu’ont-ils, ils ne sont pas les deux cents milles à crever de faim comme chez nous. Voilà qu’ils sont trop instruits. Voilà que le jeu tourne un peu trop vite pour certains, trop lentement pour d’autres.</p>
<p>Voilà qu’un gouvernement plie, et fait demie-tour. Voilà les élèves qui n’ont pas suivi le cours. Voilà pourquoi Le Monde tremble tant à l’idée de l’appuyer. Voilà pourquoi Les Gilets Jaunes Triompheront.</p></description>
      
      <category>Démocratie</category>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Démocratie</title>
      <link>https://subversive.eu/posts/democratie.html</link>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 18:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://subversive.eu/posts/democratie.html</guid>
      <description><p>Vous avez dit Démocratie ? Ceux donc qui décident pour leur communauté.</p>
<p>Alors que l’Europe, vient de demander à la France d’ouvrir à la concurrence son parc de barrages hydrauliques, la démocratie n’est pas remise en question. Mais qui est cette Europe qui nous impose des objectifs, des politiques économiques ?</p>
<h2 id="traités-européens">Traités Européens</h2>
<p>L’Europe a été créé le 1 novembre 1993 par six pays fondateurs, elle est régulée par des traités signés et validés par les états membres. Aujourd’hui il y a quatre traités en vigueur :</p>
<ul>
<li><a class="" rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://eur-lex.europa.eu/collection/eu-law/treaties/treaties-force.html?locale=fr#new-2-51" >Traité sur l’Union Européenne</a> (2016)</li>
<li><a class="" rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://eur-lex.europa.eu/collection/eu-law/treaties/treaties-force.html?locale=fr#new-2-52" >Traité sur le Fonctionnement de l’Union Européenne</a> (version consolidée 2016)</li>
<li><a class="" rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://eur-lex.europa.eu/collection/eu-law/treaties/treaties-force.html?locale=fr#new-2-53" >Traité instituant la Communauté européenne de l’énergie atomique</a> (2016)</li>
<li><a class="" rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://eur-lex.europa.eu/collection/eu-law/treaties/treaties-force.html?locale=fr#new-2-54" >Charte des Droits Fondamentaux de l’Union Européenne</a> (2016)</li>
</ul>
<h2 id="détails">Détails</h2>
<p>Je cite : TFUE (vc) - 2016 :</p>
<p>“ CHAPITRE 1</p>
<p>LA POLITIQUE ÉCONOMIQUE</p>
<p>Article 120 (ex-article 98 TCE)</p>
<p>Les États membres conduisent leurs politiques économiques en vue de contribuer à la réalisation des objectifs de l&rsquo;Union, tels que définis à l&rsquo;article 3 du traité sur l&rsquo;Union européenne, et dans le contexte des grandes orientations visées à l&rsquo;article 121, paragraphe 2. Les États membres et l&rsquo;Union agissent dans le respect du principe d&rsquo;une économie de marché ouverte où la concurrence est libre, favorisant une allocation efficace des ressources, conformément aux principes fixés à l&rsquo;article 119.</p>
<p>Article 121 (ex-article 99 TCE)</p>
<ol>
<li>
<p>Les États membres considèrent leurs politiques économiques comme une question d&rsquo;intérêt commun et les coordonnent au sein du Conseil, conformément à l&rsquo;article 120.</p>
</li>
<li>
<p>Le Conseil, sur recommandation de la Commission, élabore un projet pour les grandes orientations des politiques économiques des États membres et de l&rsquo;Union et en fait rapport au Conseil européen. Le Conseil européen, sur la base du rapport du Conseil, débat d&rsquo;une conclusion sur les grandes orientations des politiques économiques des États membres et de l&rsquo;Union. Sur la base de cette conclusion, le Conseil adopte une recommandation fixant ces grandes orientations. Le Conseil informe le Parlement européen de sa recommandation.</p>
</li>
<li>
<p>Afin d&rsquo;assurer une coordination plus étroite des politiques économiques et une convergence soutenue des performances économiques des États membres, le Conseil, sur la base de rapports présentés par la Commission, surveille l&rsquo;évolution économique dans chacun des États membres et dans l&rsquo;Union, ainsi que la conformité des politiques économiques avec les grandes orientations visées au paragraphe 2, et procède régulièrement à une évaluation d&rsquo;ensemble. 7.6.2016 Journal officiel de l’Union européenne C 202/97 FR Pour les besoins de cette surveillance multilatérale, les États membres transmettent à la Commission des informations sur les mesures importantes qu&rsquo;ils ont prises dans le domaine de leur politique économique et toute autre information qu&rsquo;ils jugent nécessaire.</p>
</li>
<li>
<p>Lorsqu&rsquo;il est constaté, dans le cadre de la procédure visée au paragraphe 3, que les politiques économiques d&rsquo;un État membre ne sont pas conformes aux grandes orientations visées au paragraphe 2 ou qu&rsquo;elles risquent de compromettre le bon fonctionnement de l&rsquo;Union économique et monétaire, la Commission peut adresser un avertissement à l&rsquo;État membre concerné. Le Conseil, sur recommandation de la Commission, peut adresser les recommandations nécessaires à l&rsquo;État membre concerné. Le Conseil, sur proposition de la Commission, peut décider de rendre publiques ses recommandations. Dans le cadre du présent paragraphe, le Conseil statue sans tenir compte du vote du membre du Conseil représentant l&rsquo;État membre concerné. La majorité qualifiée des autres membres du Conseil se définit conformément à l&rsquo;article 238, paragraphe 3, point a).</p>
</li>
<li>
<p>Le président du Conseil et la Commission font rapport au Parlement européen sur les résultats de la surveillance multilatérale. Le président du Conseil peut être invité à se présenter devant la commission compétente du Parlement européen si le Conseil a rendu publiques ses recommandations.</p>
</li>
<li>
<p>Le Parlement européen et le Conseil, statuant par voie de règlements conformément à la procédure législative ordinaire, peuvent arrêter les modalités de la procédure de surveillance multilatérale visée aux paragraphes 3 et 4. “</p>
</li>
</ol>
<h2 id="etude-et-analogie">Etude et Analogie</h2>
<p>L’Europe fixe des politiques communes, des objectifs communs, dans le but d’offrir une zone d’investissement idéale. Voyons alors quel sont les pays qui s’y tiennent, et surtout ceux qui ne s’y tiennent pas, les rebelles.</p>
<p>La France, pays fondateur, depuis la mise en place des stratégies communes, est un bon élève, élève récalcitrant sous Mr Hollande, puis premier de la classe sous Mr Macron. L’Allemagne, elle aussi pays fondateur, et poids lourd en europe, suit à la lettre les recommandations de Bruxelles. La Pologne par contre, pays moins développé que la partie ouest, est un mauvais élève, pollueur, nationaliste, bref qui prend des claques de Bruxelles pour avoir osé proposer des budgets qui ne respectent pas les traités, donc budgets rejetés à plusieurs reprises. Parlons de nous, qui avons élu un président de gauche en 2012, qui a fait une politique libérale, qui a annoncé en meeting être “l’ennemi de la finance”, voit-il pas que tous les soirs, il dû inviter tous les actionnaires des grandes FIRMEs Françaises à dîner.</p>
<p>Voit-il pas que la Grèce en pleine crise, a voté un partisan de l’extrême gauche, voit-il pas que le ministre de l’économie de cette période, se rendait tous les jours à Bruxelles pour proposer un plan d’austérité honnête pour son peuple. Toutes ses propositions ont été refusé, au bout de quelques semaines il fut forcé par le président grec à démissionner. Voit-il pas que son nouveau parti politique a du mal à recevoir des financements, troublant. Mais surtout que la grèce a appliqué une politique libérale, sous les ordres de Bruxelles. Votez donc, vous verrez…</p>
<p>L’Italie, tout récemment, s’est mise a accepter les migrants sans broncher, à négocier avec la France la répartition de ces mêmes migrants, à recevoir le Président français à Rome. Troublant pour un pays qui il y a quelques mois, dont nous avons convoqué son ambassadeur. Un pays avec un gouvernement d’extrême droite, qui aujourd’hui n’existe plus et obéit simplement aux ordres de Bruxelles. L’Europe vous promet une telle pression que même l’Italie recule, même les “Brexiter” reculent.</p>
<p>Officiellement ils ne nous doivent rien, pas un centime, ni même juridiquement, sauf que Bruxelles a décidé que quelqu’un allait payer, donc ils paieront. Le temps qui passe permet de négocier la somme à payer, notez surtout que s’ils avaient négocier une sortie sans accord pour 2020, la note aurait été encore plus salée que le nombre de quarante-cinq milliards de livres.</p>
<h2 id="conclusion">Conclusion</h2>
<p>Ah oui, vous avez dit Démocratie, mais pour qui ? A qui appartient-elle cette démocratie ? Alors que les peuples ne demandent que de se reproduire et se nourrir dans une paix harmonieuse.</p>
<h3 id="pour-penser-plus-loin">Pour penser plus loin</h3>
<h4 id="la-démocratie-une-erreur-">La Démocratie, une erreur ?</h4>
<p>Alors que le monde est une guerre permanente, elle prend la forme de guerre économique, psychologique, militaire. L’union fait la force, vous connaissez. L’Europe réponds très bien à ce souhait là, ils s’unissent après de longues guerres, presque 1000 ans de guerre continue.</p>
<p>Une union qui ne peut fonctionner que si chacun fait son boulot, que si les directives vont vite. Et sous cette europe peu démocratique, elles vont vites, très vite, c’est très avantageux sur la scène internationale, cela permet de ne pas perdre de temps face à des dictateurs comme en Chine, ou Russie, ainsi l’Europe conserve sa puissance et l’améliore à l’unisson. Ainsi elle ne perds pas de temps, et ne subit pas de désavantage avec les autres nations.</p></description>
      
      <category>Démocratie</category>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>EDF le monstre est à acheter</title>
      <link>https://subversive.eu/posts/edf-le-monstre-est-a-acheter.html</link>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://subversive.eu/posts/edf-le-monstre-est-a-acheter.html</guid>
      <description><p>Commençons par un petit rappel, EDF, Electricité De France, deuxième productrice d’électricité de la planète qui appartient a plus de 70% à l’Etat français va subir une restructuration.</p>
<p>Tous les médias nous présentent la nouvelle comme une bonne nouvelle, une renationalisation, mais vous allez découvrir en réalité une bien belle mascarade.</p>
<p>Voyons les faits : Ne croyait pas qu&rsquo;EDF est une entreprise comme les autres, c&rsquo;est avant tout une multinationale d&rsquo;une puissance colossale, elle est présente sur tous les continents de la planète avec ses filiales toutes aussi imposantes les unes que les autres. En Inde, via des parcs éoliens et solaires, en Belgique avec ses réacteurs nucléaires, de même en Angleterre, en Chine, Brésil, bref partout.</p>
<p>Gestionnaire de réseaux de distribution comme c’est le cas en France, de réseaux de production, notamment avec son parc nucléaire gigantesque, de ses parcs éoliens ou solaires, sur la terre ferme ou bientôt en mer, de la quantité de barrages en gestion, EDF est partout aux quatre coins de la planète.</p>
<h2 id="problème">Problème</h2>
<p>Et voit-il pas que deux problèmes se posent. Le premier est de vendre EDF aux privés mais la rentabilité d’EDF ne va pas en s’arrangeant. Le second est de vendre la soupe aux français ni vue ni connu ni même entendu. Miracle le plan est parfait comme un nuage dans le désert. La partie non rentable d’EDF est son parc nucléaire français et anglais, au total 73 réacteurs vieillissant, dangereux, qui ne respectent pas les normes, qu’il va falloir arrêter, démanteler, couvrir.</p>
<p>Le budget prévu est de 100 milliards que pour une minorité de réacteurs français. Connaissant EDF et son secteur très risqué, inutile de vous avertir que la note sera bien plus salée. Il va falloir surement tripler le budget, voire pire. La gestion des déchets va être infernale, coincée entre les écolos, repoussé par des pays étrangers, ou leurs convictions, coincée car personne ne voudra payer, et surtout personne, y compris l’Afrique, ne les voudront sur leur sol.</p>
<p>Mais comment faire alors pour assurer une privatisation sans faille, sans arnaque. Qui voudra nous acheter un parc dangereux, qui coule la dette d’EDF ?</p>
<h2 id="solution">Solution</h2>
<p>Facile, l’objectif est de couper la poire en deux, la partie roussie part à l&rsquo;État, d’où une renationalisation annoncée. Et d’ailleurs c’est un réel point positif, car il vaut peut-être mieux que ce soit un acteur public qui s’occupe du démantèlement, de la sécurisation, du traitement, du stockage. Un acteur privé, surtout Areva, on l’a vue sur la gestion des Réacteurs Pressurisés Européens (EPR en anglais), fera tout pour réduire les coûts et donc augmentera fort probablement le risque nucléaire. Tandis que le pouvoir public ne gérant pas son propre argent aura plus de facilité pour en perdre plus.</p>
<p>Dans tous les cas, vous paierez, ne vous inquiétez pas.</p>
<p>L’autre part, le côté sucré et juteux de la poire, la distribution, le renouvelable en Inde, les parcs éoliens de Chine, en mer, en France, voilà ce qui ira à ladite concurrence.</p>
<h2 id="conclusion">Conclusion</h2>
<p>Bien sûr nous ne faisons aucunement mentions des conseils que nous donnent Bruxelles concernant les barrages français. L&rsquo;eau ressource inépuisable, surtout dans les lieux où se trouvent les barrages, source d&rsquo;énergie donc très conséquente. Cela assure une rente fiable à 100% pour tout barrage dédié à la production d&rsquo;énergie. Tout est déjà fait, il ne reste plus qu&rsquo;à se gaver, magnifique coup !</p>
<p>Il semblerait évident que nos gouvernants souhaitant éviter la catastrophe gardent les producteurs d’énergie sous leur contrôle pour optimiser la capacité d’autonomie du pays – la souveraineté – et surtout ne pas subir des pressions externes d’autres pays voir d’investisseurs particuliers.</p></description>
      
      <category>Energie</category>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>