<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Subversive</title><language>fr</language><image><url>https://www.subversive.eu/apple-touch-icon.png</url><title>Subversive</title><link>https://subversive.eu/</link></image><link>https://subversive.eu/</link><description>Subversive est un blog accueillant, développant un avis critique de nos sociétés et de notre environnement social. Les articles abordent une culture subversive.</description><copyright>https://subversive.eu/internetlibre.txt</copyright><lastBuildDate>Wed, 17 Mar 2021 14:00:00 +0000</lastBuildDate><docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs><atom:link href="https://subversive.eu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Les Etats-Uniens nos copains</title><link>https://subversive.eu/articles/les-etats-uniens-nos-copains.html</link><source url="https://subversive.eu/index.xml">Journal Subversif</source><pubDate>Wed, 17 Mar 2021 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://subversive.eu/articles/les-etats-uniens-nos-copains.html</guid><description>&lt;p>Depuis 2011, Nord Stream 1 sert l&amp;rsquo;Europe en gaz russe via la baltique et l&amp;rsquo;Allemagne. La demande Européenne augmentant, Nord Stream 2 doit relier la Russie et l&amp;rsquo;Allemagne, tracé de 1230 km, permettant de doubler l&amp;rsquo;approvisionnement.&lt;/p>
&lt;h2 id="introduction">Introduction&lt;/h2>
&lt;p>Remettons tous les points à plat pour avoir une vue d&amp;rsquo;ensemble.&lt;/p>
&lt;figure>
&lt;img src="https://subversive.eu/media/NorthStream-min.png"
alt="Nord Stream carte"/> &lt;figcaption>
&lt;p>Carte du tracé du North Stream.&lt;/p>
&lt;/figcaption>
&lt;/figure>
&lt;p>Par rapport au droit international, les pays concernés par le tracé (soit le tracé passe par leur zone et/ou leur eaux territoriales) sont Russie (118km), Finlande (369km), Suède (482km), Danemark (149km), Allemagne (66km).&lt;/p>
&lt;p>Concernant les capacités et les distances, il n&amp;rsquo;y a pas de sources fiables ou précises, toutes affirmes des distances et des capacités différentes&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>Il y a 3 parties terrestres à prendre en compte :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>La partie Russe (sans encombre car le droit extraterritorial états-uniens (E-U) ne s&amp;rsquo;applique pas. Qui achemine le gaz du &lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Chtokman" title="gisement de Chtokman" >gisement de Chtokman&lt;/a> vers la baltique (&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Vyborg" title="terminal de Vyborg" >terminal de Vyborg&lt;/a>).&lt;/li>
&lt;li>La partie allemande, donc de la Baltique vers &lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Lubmin" title="le terminal de Lubmin" >le terminal de Lubmin&lt;/a>.&lt;/li>
&lt;li>L&amp;rsquo;autre partie allemande qui répartira le gaz vers les pays voisins et sa consommation nationale.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>La Russie gagne car elle vend le gaz, elle a toujours la main sur le robinet et la rente. L&amp;rsquo;Allemagne gagne aussi, car elle aura les centres de redistribution européen sur son territoire. Autant dire qu&amp;rsquo;elle a aussi les robinets vers les pays européens, chose a ne pas négliger.&lt;/p>
&lt;p>L&amp;rsquo;Europe de manière globale pourrait y gagner avec un certain angle de vue, du gaz moins cher à l&amp;rsquo;achat, une zone stable de la provenance du gaz donc pas de risques d&amp;rsquo;approvisionnement. Une diversification des sources, autres qua l&amp;rsquo;Afrique du Nord et le Moyen-Orient.&lt;/p>
&lt;p>Les États-Unis d&amp;rsquo;Amérique, eux, perdent car ils ne vendent rien, l&amp;rsquo;ensemble des capitaux investis dans le projet sont russes ou européens, ils perdent une place de marché immense qui s&amp;rsquo;appelle l&amp;rsquo;Europe.&lt;/p>
&lt;p>Ainsi, nous allons voir l&amp;rsquo;extraordinaire capacité États-Uniennes à s&amp;rsquo;ingérer sur le territoire des Européens, à piétiner notre souveraineté !&lt;/p>
&lt;p>Il faut bien comprendre qu&amp;rsquo;a l&amp;rsquo;heure actuelle, ils ont ciblé le gazoduc de la baltique, reliant &lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Vyborg" title="Vyborg" >Vyborg&lt;/a> à &lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Lubmin" title="Lubmin" >Lubmin&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Il y a probablement d&amp;rsquo;autres raisons derrière ce déchainement.&lt;/p>
&lt;h2 id="notes-importantes">Notes importantes&lt;/h2>
&lt;p>Considérez :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>En 2018, la Russie livre 48% du gaz Européen.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>L&amp;rsquo;Europe est déjà embourbée dans un délicat jeu, où elle doit gérer ses approvisionnements, via méthanier avec du GNL (Gaz de roche mère) provenant des E-U, ou en finançant des projets comme Yamal-Europe, Northstream 1 et 2, Turkistream.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>L&amp;rsquo;Europe est assez facile à diviser car elle joue double entre souveraineté des États membres et souveraineté Européenne.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Depuis 2009 et 2018, les États-Unis sont respectivement, premier producteur de gaz devant la Russie et premier producteur de pétrole devant l&amp;rsquo;Arabie-Saoudite. Ainsi après avoir comblé leur marché intérieur, les multinationales E-U peuvent se lancer à l&amp;rsquo;étranger. Or qui consomme le plus ? Les plus riches&amp;hellip; l&amp;rsquo;Europe.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Concernant l&amp;rsquo;influence,&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>Allemagne, pays cadre de l&amp;rsquo;OTAN, possédant la gestion des bombes atomiques E-U, il serait dommageable de les voir dépendant du gaz russe pour Washington.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>L&amp;rsquo;Allemagne doit faire un choix, soit les E-U soit les Russes.
Mais l&amp;rsquo;Europe pourrait très bien continuer de jongler.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>En parlant d&amp;rsquo;influence, actuellement la majorité du gaz russe pour l’Europe passe par l’Ukraine. Et quand on regarde l&amp;rsquo;ingérence permanente des E-U pour y établir une russophobie, on se doute bien que si l’Ukraine perd sa capacité à fermer les robinets, les E-U ne l&amp;rsquo;admettront pas.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Côté russe, l&amp;rsquo;Europe est leur principal client de gaz (90% du gaz part en Europe en 2016), donc la Russie apprécierai que l&amp;rsquo;Europe (comme premier partenaire commercial), le reste et assure la rente gazière. L&amp;rsquo;Asie est un marché complexe à forte concurrence (ex-républiques soviétiques).&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="stratégie-des-états-unis">Stratégie des États-unis&lt;/h2>
&lt;p>Leurs sanctions suivent une graduation constante, exponentielle, et sont constantes à faire rêver tous les pays. Au fur et à mesure que le projet avance, les sanctions sont plus fortes, plus ciblées, plus lourdes de conséquences.&lt;/p>
&lt;p>Tout à commencé sous Obama en 2014, à l&amp;rsquo;époque, la Russie venait de &amp;ldquo;capturer&amp;rdquo; la Crimée, et donc les premières sanctions E-U tombaient déjà, préparant le terrain pour les suivantes.&lt;/p>
&lt;p>En 2017, depuis l&amp;rsquo;administration Trump, les sanctions sont de plus en plus terribles, alors que tout le monde le présente comme un guignol. Le guignol, votre copain, nous a infligé une ingérence dont personne n&amp;rsquo;a réellement pris conscience..&lt;/p>
&lt;h3 id="objectifs">Objectifs&lt;/h3>
&lt;p>4 ans de sanctions et de traques sans relâche. Ici l&amp;rsquo;objectif est clair, mettre un terme au projet ET entraver le développement du secteur de l&amp;rsquo;énergie Russe.&lt;/p>
&lt;p>Isoler l&amp;rsquo;Europe vers les E-U, qui est une conséquence, mais du coup, comme tout le monde calcule les conséquences, cela est probablement voulu sinon cela aurait pris fin.&lt;/p>
&lt;h3 id="les-sanctions">Les sanctions&lt;/h3>
&lt;p>Les trains de sanctions ciblent des hommes politiques russes, des hommes d&amp;rsquo;affaires russes, des entreprises russes et européennes dans le secteur de l&amp;rsquo;énergie, des restrictions financières, et le secteur stratégique de la défense.&lt;/p>
&lt;h3 id="lenchaînement">L&amp;rsquo;enchaînement&lt;/h3>
&lt;p>Le consortium russo-européen signe le lancement du projet en Avril 2017 et confirme l&amp;rsquo;accord de financement.&lt;/p>
&lt;p>Tout s&amp;rsquo;emballe donc en 2017, lorsque le consortium pose le premier kilomètre de tube, la course contre la montre s&amp;rsquo;engage. Les russes sont obligés de travailler avec des entreprises chinoises pour parer les sanctions E-U sur la liquéfaction, l&amp;rsquo;extraction en milieu polaire, donc les E-U ne vont pas trop s&amp;rsquo;attarder dessus, connaissant l’inefficacité des sanctions.&lt;/p>
&lt;p>Sous Trump, dès Septembre 2017, 4 mois après la signature des accords, les premières sanctions tombent avec &lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.congress.gov/bill/115th-congress/house-bill/3364" title="Countering America’s Adversaries Through Sanctions Act (CAATSA)" >Countering America’s Adversaries Through Sanctions Act (CAATSA)&lt;/a> sans viser explicitement Nord Stream 2.&lt;/p>
&lt;p>En 2018, &lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.euractiv.fr/section/l-europe-dans-le-monde/news/trump-begins-nato-summit-with-nord-stream-2-attack" title="Trump critique NordStream 2 au Sommet de l’OTAN" >Trump critique NordStream 2 au Sommet de l’OTAN&lt;/a>, ceci signifiant clairement une menace vers l&amp;rsquo;europe et la russie de stopper leurs ambitions.&lt;/p>
&lt;p>Ceci sera le lancement, et l&amp;rsquo;officialisation de &amp;ldquo;l&amp;rsquo;agression&amp;rdquo; E-U.&lt;/p>
&lt;h3 id="le-petit-train">Le petit train&lt;/h3>
&lt;h4 id="niveau-1">Niveau 1&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Cible : Allseas (société suisse).&lt;/li>
&lt;li>Date : Décembre 2019.&lt;/li>
&lt;li>Services : Bateau de pose des tubes.&lt;/li>
&lt;li>Objectifs : Sans bateau de pose, pas de tube -&amp;gt; pas de gazoduc.&lt;/li>
&lt;li>Sources : &lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.congress.gov/bill/116th-congress/house-bill/3206/text" title="Protecting Europe’s Energy Security Act of 2019 (PEESA)" >Protecting Europe’s Energy Security Act of 2019 (PEESA)&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>Raison publique : Protéger la sécurité énergétique européenne&lt;/li>
&lt;li>Application : Extraterritorialité de leur droit sur une société européenne, sur le territoire européen. (C&amp;rsquo;est la première fois et cela a fonctionné).&lt;/li>
&lt;li>Résultat : &lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.lemonde.fr/economie/article/2019/12/21/nord-stream-2-trump-signe-la-loi-imposant-des-sanctions-contre-le-gazoduc-qui-doit-relier-la-russie-et-l-allemagne_6023691_3234.html" title="La société abandonne le projet par peur de représailles en Décembre 2019" >La société abandonne le projet par peur de représailles en Décembre 2019&lt;/a>.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h4 id="niveau-2">Niveau 2&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Cible : Sociétés Russes liées de près ou de loin au projet Nord Stream 2.&lt;/li>
&lt;li>Date : Juillet 2020.&lt;/li>
&lt;li>Services : Bateau de pose de tubes, &lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.lemonde.fr/planete/article/2020/12/11/reprise-du-chantier-du-gazoduc-nord-stream-2-malgre-les-critiques_6063102_3244.html" title="le projet repart en Décembre 2020" >le projet repart en Décembre 2020&lt;/a>.&lt;/li>
&lt;li>Objectifs : Anticiper les affirmations Russes comme quoi ils finiront le projet quoi qu&amp;rsquo;il advienne.&lt;/li>
&lt;li>Sources : &lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.congress.gov/bill/115th-congress/house-bill/3364" title="Countering America’s Adversaries Through Sanctions Act (CAATSA)" >Countering America’s Adversaries Through Sanctions Act (CAATSA)&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>Raison publique : Protéger la sécurité énergétique européenne&lt;/li>
&lt;li>Application : &lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.challenges.fr/economie/gazoduc-nord-stream-2-pompeo-ouvre-la-voie-a-des-sanctions-plus-dures_719566" title="Le chef de la diplomatie américaine, Mike Pompéo annonce le durcissement des sanctions" >Le chef de la diplomatie américaine, Mike Pompéo annonce le durcissement des sanctions&lt;/a>. Il implémente Nord Stream 2 dans la loi de 2017.
Ils ont bien fait d&amp;rsquo;anticiper &lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.reuters.com/article/usa-nordstream-sanctions-idUSW1N2IU013" title="la société russe KVT-RUS se fait attraper" >la société russe KVT-RUS se fait attraper&lt;/a>.&lt;/li>
&lt;li>Résultat : A cette date il reste 120km dans les eaux danoises et 30km dans les eaux allemandes. Le projet est l&amp;rsquo;arrêt pendant 1 an, le temps que Gazprom trouve de nouveaux partenaires ou se débrouille seul.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h4 id="niveau-3">Niveau 3&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Cible : les sociétés en assistances de bateaux de pose.&lt;/li>
&lt;li>Date : Janvier 2021&lt;/li>
&lt;li>Services : Logistique en mer, transport maritime, soudure, &amp;hellip;&lt;/li>
&lt;li>Objectifs : Cibler les activités de support à la pose de canalisation.&lt;/li>
&lt;li>sources :
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.cruz.senate.gov/?p=press_release&amp;amp;id=5156" title="Expansion des Sanctions" >Expansion des Sanctions&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.nortonrosefulbright.com/en/knowledge/publications/542bab55/us-house-approves-nord-stream-2-and-turkstream-sanctions-adoption-appears-likely" title="Modifications et amélioration des CAATSA et PEESA" >Modifications et amélioration des CAATSA et PEESA&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.lemonde.fr/economie/article/2021/01/05/nord-stream-2-les-etats-unis-accentuent-les-sanctions-contre-le-gazoduc_6065208_3234.html" title="Accentuations des sanctions" >Accentuations des sanctions&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>Raison publique : Protéger la sécurité énergétique européenne&lt;/li>
&lt;li>Application : Ils isolent les bateaux russes, en leur empêchant tous les services logistiques dont dépendent ces bateaux.&lt;/li>
&lt;li>Résultat : Le groupe norvégien de certification &lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.connaissancedesenergies.org/afp/nord-stream-2-un-groupe-norvegien-se-retire-face-au-risque-de-sanctions-210104" title="DNV GL se retire début Janvier 2021" >DNV GL se retire début Janvier 2021&lt;/a>, et le groupe &lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.reuters.com/article/us-usa-nord-stream-2-sanctions-zurich-in-idUSKBN29L0JX" title="Zurich Insurance Group jette lui aussi l’éponge" >Zurich Insurance Group jette lui aussi l’éponge&lt;/a>.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="analyse-du-petit-train">Analyse du petit train&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.cruz.senate.gov/?p=press_release&amp;amp;id=5524" title="Sanctions chirugicales" >Sanctions chirugicales&lt;/a> et pressions redoutables.&lt;/li>
&lt;li>La peur des investisseurs européens et étrangers face au sanctions entrainant leur retrait du projet.&lt;/li>
&lt;li>Manque de protection des législations européennes.&lt;/li>
&lt;li>Manque de courage politique européen ou complicité ou problème de capacité cognitives.&lt;/li>
&lt;li>Le champ de déploiement des sanctions s&amp;rsquo;adapte et anticipe les solutions de l&amp;rsquo;adversaire.&lt;/li>
&lt;li>Preuve que l&amp;rsquo;extraterritorialité est une arme de guerre économique sans précédents.&lt;/li>
&lt;li>L’Allemagne résiste, son point fort reste la psychologie économique allemande.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="attaque-psychologique-sur-la-société-allemande">Attaque psychologique sur la société allemande&lt;/h2>
&lt;p>Afin d&amp;rsquo;en finir avec ce gazoduc, les E-U vont utiliser les affaires Skripal et Nalvany, on se concentrera sur la dernière.&lt;/p>
&lt;p>L&amp;rsquo;utilisation habituelle des E-U dénonçant des violations des droits de l&amp;rsquo;Homme dans un pays qui leur ait cible.&lt;/p>
&lt;p>En Aout 2020, Nalvany est transporté vers l’Allemagne depuis un hôpital russe. Problème : si les russes l&amp;rsquo;avaient voulu, ils auraient très bien pu empêcher cela.. Il n&amp;rsquo;y a pas de zone de non droit en Russie. &lt;em>Curieux&lt;/em> donc de savoir qui l&amp;rsquo;a aidé a fuir.. Cinema-for-Peace.. à suivre et à enquêter.&lt;/p>
&lt;p>Mais le mal est fait, Nalvany en Allemagne va être utilisé pour dénoncer les violations des droits de l&amp;rsquo;Homme en Russie.. Et donc faire de la Russie un partenaire commercial indigne, Qui oserait acheter de l&amp;rsquo;énergie a un pays ne respectant pas les droits de ces citoyens ? Ainsi donc va la presse allemande.&lt;/p>
&lt;p>Mais comment un pays comme la Russie, peut-il louper de cette manière autant d&amp;rsquo;assassinat d&amp;rsquo;opposant politique ? Alors que beaucoup de traîtres meurent sans faire de bruit dans la presse ? Affaire de 2006 au césium 137 (mort), affaire d&amp;rsquo;un commandant tchétchène à Berlin (mort balle dans la tête). Et en fouillant, l&amp;rsquo;on en retrouverai encore. Comprenez donc que si quelqu&amp;rsquo;un trahi la Russie, il sera assassiné, donc si il ne meurt pas, alors il n&amp;rsquo;a pas trahi la Russie.&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Curieux&lt;/em> de connaître a qui appartient la presse allemande ?.&lt;/p>
&lt;h2 id="autres-moyens-de-pression">Autres moyens de pression&lt;/h2>
&lt;h3 id="ecologie">Ecologie&lt;/h3>
&lt;p>Le lobbying écologique à Bruxelles, il faut savoir que c&amp;rsquo;est parfaitement légal pour l’Europe, mais pas en Allemagne.&lt;/p>
&lt;p>Il est envisageable de voir l&amp;rsquo;Allemagne saboter elle même ce projet en utilisant ces raisons écologiques pour ne pas perdre la face face à sa population, aux russes et états-uniens.&lt;/p>
&lt;h3 id="divisions-internes">Divisions internes&lt;/h3>
&lt;p>Les autres pays européens ont-ils vraiment envi de voir l’Allemagne devenir le hub européen du gaz ? Avec une rente à vie et la main sur le robinet ?&lt;/p>
&lt;h2 id="ambitions">Ambitions&lt;/h2>
&lt;p>La principale cible des états-uniens sont les gisements gaziers arctiques de Yamal et Gydan. L&amp;rsquo;objectif Russe est de diversifier ses offres (moyens de livraison) et d&amp;rsquo;augmenter la production car l&amp;rsquo;Europe produit moins mais consomme toujours autant. De plus être indépendants sur les technologies en milieu polaire pour des exploitations offshore.&lt;/p>
&lt;p>L&amp;rsquo;Europe est tout à fait capable de continuer le projet comme sur le gazoduc sibérien de 1982. Par contre c&amp;rsquo;est bien la première fois que leur droits s&amp;rsquo;applique sur le notre&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;h2 id="conclusion">Conclusion&lt;/h2>
&lt;p>Que font nos représentants ?&lt;br>
Que vont penser les autres nations du monde et surtout la Russie ?&lt;br>
Comment peut-elle encore nous voir comme un partenaire fiable quand un pays étranger gère nos politiques stratégiques énergétiques ?&lt;/p>
&lt;h3 id="pour-penser-plus-loin">Pour penser plus loin&lt;/h3>
&lt;p>On remarque un changement notable d&amp;rsquo;attitude de la diplomatie Russe en ce début 2021, on note une absence de répartie, ils ne répondent plus comme avant, ils semblent ne plus riposter publiquement ?&lt;br>
Ils semblent lassés des euro-nouilles. Exemple avec les bombardements ukrainien sur le Donbass, où la Russie reste d&amp;rsquo;un extrême calme et d&amp;rsquo;une patience d&amp;rsquo;ange.&lt;/p>
&lt;p>Concernant le gazoduc russo-turque, pour l&amp;rsquo;instant aucune forme pression depuis plus d&amp;rsquo;un an sur la Turquie, à suivre.&lt;/p>
&lt;h2 id="sources">Sources&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.reuters.com/article/us-usa-nord-stream-2-sanctions-exclusive-idUSKBN29I0CN" title="Quand les E-U menaces publiquement les sociétés européennes sur le territoire européen.." >Quand les E-U menaces publiquement les sociétés européennes sur le territoire européen..&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.ege.fr/infoguerre/2020/11/jeux-dinfluence-lopinion-publique-allemand-de-laffaire-navalny" title="Influence de la presse allemande" >Influence de la presse allemande&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.ege.fr/infoguerre/2011/12/ostpolitik-et-ses-consequences" title="Ostpolitik" >Ostpolitik&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.theguardian.com/world/2020/aug/21/cinema-for-peace-the-ngo-trying-to-airlift-alexei-navalny-to-germany" title="Cinema-for-Peace dans l’affaire Nalvany" >Cinema-for-Peace dans l’affaire Nalvany&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul></description><enclosure url="http://subversive.eu/media/02-solitaire_small_rgb-min.jpeg" length="248259" type="image/png"/></item><item><title>Hugo 100% Lighthouse</title><link>https://subversive.eu/articles/hugo-100-lighthouse.html</link><source url="https://subversive.eu/index.xml">Journal Subversif</source><pubDate>Wed, 10 Mar 2021 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://subversive.eu/articles/hugo-100-lighthouse.html</guid><description>&lt;p>Une fois le &lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://subversive.eu/articles/creer-un-site-internet-ou-un-blog-statique-en-2020.html" title="site hugo créé" >site hugo créé&lt;/a>, il ne sera pas optimisé, consommant des ressources inutilement, offrant peu de confort aux visiteurs.&lt;/p>
&lt;h2 id="introduction">Introduction&lt;/h2>
&lt;p>En commençant avec hugo, si vous cherchez un petit peu sur le net, vous entendrez parler de lighthouse.
C&amp;rsquo;est un outil, fiable et simple d&amp;rsquo;utilisation pour noter votre site.&lt;/p>
&lt;p>Cet outils prendra en compte la &lt;em>performance&lt;/em> de votre site, &lt;em>l&amp;rsquo;accessibilité&lt;/em>, &lt;em>les meilleures pratiques&lt;/em>, &lt;em>le SEO&lt;/em> et si votre site est une application.&lt;/p>
&lt;p>Tout est résumé sur &lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://subversive-eu.github.io/awesome-hugo-book/" title="awesome-hugo-book" >awesome-hugo-book&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Nous aborderons les détails.&lt;/p>
&lt;h2 id="vocabulaire">Vocabulaire&lt;/h2>
&lt;p>Le terme &amp;ldquo;performance&amp;rdquo; est sujet à confusion, car il peut s&amp;rsquo;agir de plusieurs domaines ou bien d&amp;rsquo;un ensemble de domaines.&lt;/p>
&lt;p>Dans cet article, nous nous concentrerons sur la capacité du site sous hugo à afficher n&amp;rsquo;importe qu&amp;rsquo;elle page du site, le plus rapidement possible avec la plus faible connexion possible, consommant donc moins d&amp;rsquo;énergie et améliorant le confort. Cela est l&amp;rsquo;efficience du site.&lt;/p>
&lt;p>La performance serait plutôt l&amp;rsquo;objectif que vous êtes fixé avec une mesure quantifiable par rapport à une unité de temps.&lt;/p>
&lt;p>Ainsi l&amp;rsquo;on nomme par erreur la performance d&amp;rsquo;un site web pour aborder son efficience.&lt;/p>
&lt;p>L&amp;rsquo;accessibilité concerne les consignes pour offrir à tous la possibilité de naviguer sur le web.&lt;/p>
&lt;p>Le SEO viens de l&amp;rsquo;anglais Search Engine Optimization, l&amp;rsquo;optimisation dans les moteurs de recherches.&lt;/p>
&lt;p>Cet outil ne juge pas votre contenu, cela se fait par l&amp;rsquo;affluence sur votre site et les algorithmes de Google qui ne sont pas open source.&lt;/p>
&lt;h2 id="utilisation">Utilisation&lt;/h2>
&lt;p>Installer chromium sur votre OS (peu importe, disponible n&amp;rsquo;importe où).
N&amp;rsquo;ajoutez pas d&amp;rsquo;extensions qui utilisent des ressources du site.&lt;/p>
&lt;p>Quelques Outils et Astuces :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://chrome.google.com/webstore/detail/viewport-resizer-%E2%80%93-respon/kapnjjcfcncngkadhpmijlkblpibdcgm?hl=fr" title="Viewport Resizer – Responsive Testing Tool" >Viewport Resizer – Responsive Testing Tool&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://chrome.google.com/webstore/detail/dimensions/baocaagndhipibgklemoalmkljaimfdj?hl=fr" title="Dimensions" >Dimensions&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://chrome.google.com/webstore/detail/responsive-viewer/inmopeiepgfljkpkidclfgbgbmfcennb?hl=fr" title="Responsive Viewer" >Responsive Viewer&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>Le site &lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.mydevice.io/" title="mydevice.io" >mydevice.io&lt;/a> complet.&lt;/li>
&lt;li>Utilisez la navigation privée pour ne pas utiliser le cache.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Lancer le site avec &lt;code>hugo server&lt;/code>&lt;/p>
&lt;p>Visitez le site avec chromium puis faites CRTL+MAJ+I ou bien dans les trois points alignés verticalement en haut à droite -&amp;gt; Plus d&amp;rsquo;Outils -&amp;gt; Outils de développement -&amp;gt; Lighthouse.&lt;/p>
&lt;p>Vous aurez le choix entre version ordinateur portable ou mobile.&lt;/p>
&lt;h2 id="performance">Performance&lt;/h2>
&lt;p>Rien à rajouter &lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://subversive-eu.github.io/awesome-hugo-book/#performance" title="des consignes hugo-book" >des consignes hugo-book&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="accessibilité">Accessibilité&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Contraste élevé entre le fond et la couleur de la police d&amp;rsquo;écriture.&lt;/li>
&lt;li>Balise &lt;code>&amp;lt;title&amp;gt;&lt;/code>&lt;/li>
&lt;li>[lang] attribute for &lt;code>&amp;lt;html&amp;gt;&lt;/code>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;div class="highlight">&lt;pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code class="language-html" data-lang="html">&amp;lt;&lt;span style="color:#f92672">html&lt;/span> &lt;span style="color:#a6e22e">lang&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">=&lt;/span>&lt;span style="color:#e6db74">&amp;#34;{{ .Site.Language }}&amp;#34;&lt;/span>&amp;gt;
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>Dans config.yml :&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code class="language-yml" data-lang="yml">&lt;span style="color:#f92672">languageCode&lt;/span>: &lt;span style="color:#ae81ff">fr-FR&lt;/span>
&lt;span style="color:#f92672">DefaultContentLanguage&lt;/span>: &lt;span style="color:#ae81ff">fr&lt;/span>
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;ul>
&lt;li>Attributs [alt] pour les images et vidéos, [name] pour les boutons et [title] pour les liens.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;div class="highlight">&lt;pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code class="language-html" data-lang="html">&amp;lt;&lt;span style="color:#f92672">button&lt;/span> &lt;span style="color:#a6e22e">name&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">=&lt;/span>&lt;span style="color:#e6db74">&amp;#34;Description du bouton&amp;#34;&lt;/span> &amp;gt;&amp;lt;/&lt;span style="color:#f92672">button&lt;/span>&amp;gt;
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;ul>
&lt;li>N&amp;rsquo;oubliez AUCUN attributs.&lt;/li>
&lt;li>Sur mobile ou tablette pensez aux espaces entre chaque lien ou bouton.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="meilleures-pratiques">Meilleures pratiques&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Protocole https&lt;/li>
&lt;li>Ajouter &lt;code>rel=&amp;quot;noopener&amp;quot;&lt;/code> ou &lt;code>rel=&amp;quot;noreferrer&amp;quot;&lt;/code> pour TOUS les liens.&lt;/li>
&lt;li>HTML5 doctype&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="seo">SEO&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Copier le &lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://raw.githubusercontent.com/subversive-eu/site/master/themes/PaperMod/layouts/partials/head.html" title="head.html" >head.html&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>Plus de détails sur la &lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://subversive-eu.github.io/awesome-hugo-book/#contenu" title="liste awesome-hugo-book" >liste awesome-hugo-book&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Lisez bien avec attention le OpenGraph Protocol + Les twitters Cards, et schema.org.
Le fichier robots.txt et le sitemap.xml.&lt;/p>
&lt;h2 id="de-manière-générale">De manière générale&lt;/h2>
&lt;p>C&amp;rsquo;est assez simple en soit, suivez simplement les conseils lorsque vous avez une critique, une recherche sur le net et hop.&lt;br>
Concentrez vous sur la page d&amp;rsquo;accueil de votre site avant de commencer à travailler sur les autres pages.&lt;/p>
&lt;p>Puis les pages simples, sans images, ou vidéos, ou autres, juste du texte. Ensuite, observez les pages plus complexes.&lt;/p>
&lt;p>Pour les plus curieux vous avez tout sur &lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://web.dev" title="web.dev" >web.dev&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;h3 id="exemple">Exemple&lt;/h3>
&lt;iframe
class="iframepdf"
frameborder="0"
allowfullscreen
src="./media/lighthouse-report.pdf"
title="aperçu lighthouse-report"
>
&lt;/iframe>
&lt;p>Pour les templates SEO, pensez a bien respecter l&amp;rsquo;architecture ainsi que le langage, de même pour le flux rss.&lt;/p></description><enclosure url="http://subversive.eu/media/lighthouse-100x4.jpg" length="54872" type="image/png"/></item><item><title>Ecrire des commentaires sur un site statique (hugo) avec staticman et heroku</title><link>https://subversive.eu/articles/ecrire-des-commentaires-sur-un-site-statique-hugo-avec-staticman-et-heroku.html</link><source url="https://subversive.eu/index.xml">Journal Subversif</source><pubDate>Fri, 05 Feb 2021 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://subversive.eu/articles/ecrire-des-commentaires-sur-un-site-statique-hugo-avec-staticman-et-heroku.html</guid><description>&lt;p>Bonjour !&lt;/p>
&lt;p>Tutoriel pour permettre l&amp;rsquo;écriture de commentaires sur un site internet statique avec &lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://gohugo.io/" title="hugo cms" >hugo cms&lt;/a>, &lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://staticman.net/docs/" title="staticman" >staticman&lt;/a> et &lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.heroku.com/" title="heroku" >heroku&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Objectif, offrir a vos visiteurs la possibilité d&amp;rsquo;écrire des commentaires (ou autres) sans passer par un organisme tel que Graphcomment ou Disqus,&amp;hellip; Ainsi vous respectez la vie privée de vos utilisateurs.&lt;/p>
&lt;p>Tous les tutos disponibles sur le net (que j&amp;rsquo;ai lu) sont en anglais, ils datent et certains liens ne fonctionnent plus, bref j&amp;rsquo;ai du faire un mix de tuto pour y arriver, du coup je vous propose un tuto en français.&lt;/p>
&lt;p>N&amp;rsquo;oubliez jamais que ce qui fonctionne est sur les codes sources des sites. En ce sens si vous copiez-collez et qu&amp;rsquo;il y a une erreur, cherchez la mise à jour dans le code source sur github des sites qui tournent avec.&lt;/p>
&lt;p>&lt;kbd>Edité le 23/01/21, le pdf n&amp;rsquo;est pas à jour.&lt;/kbd>&lt;/p>
&lt;h2 id="requis">Requis&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Votre compte github principal.&lt;/li>
&lt;li>Un compte github vérifié qui sera votre bot (ex: githubbot). Conservez les identifiants et mots de passe.&lt;/li>
&lt;li>Un compte vérifié &lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://heroku.com" title="heroku" >heroku&lt;/a>. Conservez les identifiants et mot de passe.&lt;/li>
&lt;li>Heroku CLI.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>J&amp;rsquo;utilise &lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://snapcraft.io/install/heroku/ubuntu" title="heroku pour ubuntu 20.04" >heroku pour ubuntu 20.04&lt;/a>, les commandes sont un petit peu différentes mais la procédure reste la même.&lt;/p>
&lt;p>Considérant que vous souhaitez installer staticman sur votre site, vous avez donc la capacité de gérer correctement votre site sous hugo (ou autre), de traduire les .toml en .yml et vice versa.&lt;/p>
&lt;p>Bien il vous faudra de la patience pour ne manquer aucune étape.&lt;/p>
&lt;p>Commençons !&lt;/p>
&lt;h2 id="compte-githubbot">Compte githubBOT&lt;/h2>
&lt;p>Connectez vous à votre compte GithubBOT, allez dans paramètres du compte (settings du compte) -&amp;gt; Developer settings -&amp;gt; Personal access tokens -&amp;gt; Generate new token.&lt;/p>
&lt;p>Nommez le, sélectionnez (select scopes) : repo (tous) + user (tous) =&amp;gt; Generate token. SAUVEGARDEZ bien votre token sur un fichier txt.&lt;/p>
&lt;h2 id="application-heroku">Application Heroku&lt;/h2>
&lt;p>&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://github.com/eduardoboucas/staticman" title="Télécharger staticman via github" >Télécharger staticman via github&lt;/a> avec le lien https :&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code class="language-js" data-lang="js">&lt;span style="color:#a6e22e">git&lt;/span> &lt;span style="color:#a6e22e">clone&lt;/span> &lt;span style="color:#a6e22e">https&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">:&lt;/span>&lt;span style="color:#75715e">//github.com/eduardoboucas/staticman.git
&lt;/span>&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>Allez dans le dossier staticman.&lt;br>
Créez un fichier, nommez-le &amp;ldquo;Procfile&amp;rdquo;, insérez-y &amp;ldquo;npm start&amp;rdquo;.&lt;/p>
&lt;p>Créez une clé RSA :&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code class="language-js" data-lang="js">&lt;span style="color:#a6e22e">openssl&lt;/span> &lt;span style="color:#a6e22e">genrsa&lt;/span> &lt;span style="color:#f92672">-&lt;/span>&lt;span style="color:#a6e22e">out&lt;/span> &lt;span style="color:#a6e22e">key&lt;/span>.&lt;span style="color:#a6e22e">pem&lt;/span>
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>Créez un fichier, nommez-le &amp;ldquo;config.production.json&amp;rdquo;, insérez-y :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>notes :&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;blockquote>
&lt;p>votretoken ressemble a celui ci : b81f780f9f5f3be15a5595e618379756344cdsdk2
pour la rsaPrivateKey, collez l&amp;rsquo;intégralité du fichier key.pem&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;div class="highlight">&lt;pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code class="language-js" data-lang="js">{
&lt;span style="color:#e6db74">&amp;#34;githubToken&amp;#34;&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">:&lt;/span> &lt;span style="color:#e6db74">&amp;#34;votretoken&amp;#34;&lt;/span>,
&lt;span style="color:#e6db74">&amp;#34;rsaPrivateKey&amp;#34;&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">:&lt;/span> &lt;span style="color:#e6db74">&amp;#34;-----BEGIN RSA PRIVATE KEY\n-----la clé entière-----\nEND RSA PRIVATE KEY-----&amp;#34;&lt;/span>,
&lt;span style="color:#e6db74">&amp;#34;port&amp;#34;&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">:&lt;/span> &lt;span style="color:#ae81ff">8080&lt;/span>
}
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>(toujours dans le dossier staticman)&lt;/p>
&lt;p>Connectez votre compte heroku avec :&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code class="language-js" data-lang="js">&lt;span style="color:#a6e22e">heroku&lt;/span> &lt;span style="color:#a6e22e">login&lt;/span>
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>Toujours dans le dossier cloné plus haut (staticman), créez une application heroku :&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code class="language-js" data-lang="js">&lt;span style="color:#a6e22e">heroku&lt;/span> &lt;span style="color:#a6e22e">create&lt;/span> &lt;span style="color:#a6e22e">nomdevotreapplication&lt;/span>
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;h3 id="configuration">Configuration&lt;/h3>
&lt;p>(votretoken ressemble a celui ci : b81f780f9f5f3be15a5595e618379756344cdsdk2)&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code class="language-js" data-lang="js">&lt;span style="color:#a6e22e">heroku&lt;/span> &lt;span style="color:#a6e22e">config&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">:&lt;/span>&lt;span style="color:#a6e22e">set&lt;/span> &lt;span style="color:#a6e22e">NODE_ENV&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">=&lt;/span>&lt;span style="color:#e6db74">&amp;#34;production&amp;#34;&lt;/span>
&lt;span style="color:#a6e22e">heroku&lt;/span> &lt;span style="color:#a6e22e">config&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">:&lt;/span>&lt;span style="color:#a6e22e">set&lt;/span> &lt;span style="color:#a6e22e">GITHUB_TOKEN&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">=&lt;/span>&lt;span style="color:#e6db74">&amp;#34;votretoken&amp;#34;&lt;/span>
&lt;span style="color:#a6e22e">heroku&lt;/span> &lt;span style="color:#a6e22e">config&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">:&lt;/span>&lt;span style="color:#a6e22e">set&lt;/span> &lt;span style="color:#a6e22e">RSA_PRIVATE_KEY&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">=&lt;/span>&lt;span style="color:#e6db74">&amp;#34;$(cat ./key.pem)&amp;#34;&lt;/span>
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>Créez une branche de production :&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code class="language-js" data-lang="js">&lt;span style="color:#a6e22e">git&lt;/span> &lt;span style="color:#a6e22e">checkout&lt;/span> &lt;span style="color:#f92672">-&lt;/span>&lt;span style="color:#a6e22e">b&lt;/span> &lt;span style="color:#a6e22e">production&lt;/span> &lt;span style="color:#ae81ff">55&lt;/span>&lt;span style="color:#a6e22e">d1430&lt;/span>
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>Ajoutez dans le fichier .gitignore pour ignorer le fichier configuration:&lt;br>
&amp;ldquo;!config.production.json&amp;rdquo;&lt;/p>
&lt;h3 id="déploiement">Déploiement&lt;/h3>
&lt;div class="highlight">&lt;pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code class="language-c++" data-lang="c++">git add .
git commit &lt;span style="color:#f92672">-&lt;/span>m &lt;span style="color:#e6db74">&amp;#34;Set up Staticman v3 for deployment to Heroku&amp;#34;&lt;/span>
git push heroku production:master
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>Si tout c&amp;rsquo;est bien passé, en se rendant sur &lt;a href="https://nomdevotreapplication.herokuapp.com/">https://nomdevotreapplication.herokuapp.com/&lt;/a> vous devez lire :&lt;/p>
&lt;p>Hello from Staticman version 3.0.0!&lt;/p>
&lt;p>Votre app est disponible.&lt;/p>
&lt;h2 id="api-sur-github">API sur github&lt;/h2>
&lt;p>Connectons votre githubBOT avec votre compteGITHUBprincipal.&lt;/p>
&lt;p>Pour cela, depuis le dépôt de votre site, allez dans &amp;ldquo;settings&amp;rdquo; (paramètres de ce dépôt) -&amp;gt; Manage Access -&amp;gt; Invite a colaborator -&amp;gt; yourgithubBOT -&amp;gt; Invite.&lt;/p>
&lt;p>Acceptez l&amp;rsquo;invitation via le mail de votre githubBOT.&lt;/p>
&lt;h2 id="api-ponts-et-config">API ponts et config&lt;/h2>
&lt;p>Depuis le fichier staticman.yml, j&amp;rsquo;ai choisi volontairement de désactiver la modération, mais faites à votre guise.&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code class="language-yml" data-lang="yml">&lt;span style="color:#f92672">moderation&lt;/span>: &lt;span style="color:#66d9ef">true&lt;/span>
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>Cela va créer une &amp;ldquo;pull request&amp;rdquo; sur votre branche sélectionnée dans staticman.yml.&lt;/p>
&lt;p>A la source (la RACINE) de votre site, créez un fichier &amp;ldquo;staticman.yml&amp;rdquo; , insérez-y &lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://github.com/subversive-eu/site/blob/master/staticman.yml" title="ce qu’il y a dans le miens" >ce qu’il y a dans le miens&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Dans votre fichier config.yml, ajoutez ou complétez :&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code class="language-yml" data-lang="yml">&lt;span style="color:#f92672">params&lt;/span>:
&lt;span style="color:#f92672">comments&lt;/span>: &lt;span style="color:#66d9ef">true&lt;/span>
&lt;span style="color:#f92672">staticman&lt;/span>:
&lt;span style="color:#f92672">api&lt;/span>: &lt;span style="color:#e6db74">&amp;#39;https://nomdevotreapp.herokuapp.com/v2/entry/githubprincipal/repositorydusite/master/comments&amp;#39;&lt;/span>
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>Ajoutez également un dossier &lt;code>/data/comments/.gitkeep&lt;/code>.&lt;br>
(Cela permet de maintenir le git push avec les dossiers. Essayez sans, les dossiers vides ne suivront pas sur github).&lt;/p>
&lt;p>La variable &amp;ldquo;comments&amp;rdquo; vous permet de désactiver les commentaires depuis le fichier &lt;code>single.html&lt;/code>, vous pouvez aussi l&amp;rsquo;utiliser dans les params d&amp;rsquo;un article (ou page : comments: false).&lt;/p>
&lt;h2 id="afficher-et-écrire-des-commentaires-depuis-le-site">Afficher et écrire des commentaires depuis le site&lt;/h2>
&lt;h3 id="default">default&lt;/h3>
&lt;p>Dans &lt;code>layout/_default/single.html&lt;/code> insérez :&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code class="language-go" data-lang="go">{{&lt;span style="color:#f92672">-&lt;/span> &lt;span style="color:#66d9ef">if&lt;/span> &lt;span style="color:#a6e22e">and&lt;/span> (&lt;span style="color:#960050;background-color:#1e0010">$&lt;/span>.&lt;span style="color:#a6e22e">Site&lt;/span>.&lt;span style="color:#a6e22e">Params&lt;/span>.&lt;span style="color:#a6e22e">comments&lt;/span>) (&lt;span style="color:#a6e22e">ne&lt;/span> .&lt;span style="color:#a6e22e">Params&lt;/span>.&lt;span style="color:#a6e22e">comments&lt;/span> &lt;span style="color:#66d9ef">false&lt;/span>) }}
{{&lt;span style="color:#f92672">-&lt;/span> &lt;span style="color:#a6e22e">partial&lt;/span> &lt;span style="color:#e6db74">&amp;#34;comments.html&amp;#34;&lt;/span> . }}
{{&lt;span style="color:#f92672">-&lt;/span> &lt;span style="color:#a6e22e">end&lt;/span> }}
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://github.com/subversive-eu/site/blob/master/themes/PaperMod/layouts/_default/single.html" title="fichier single.html" >fichier single.html&lt;/a>. (cf juste au-dessus pour activer/désactiver)&lt;/p>
&lt;h3 id="html">html&lt;/h3>
&lt;p>Dans &lt;code>layouts/partials/comments.html&lt;/code> (créez le fichier si besoin &amp;ldquo;comments.html&amp;rdquo;) insérez-y &lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://github.com/subversive-eu/site/blob/master/themes/PaperMod/layouts/partials/comments.html" title="partials comments.html" >partials comments.html&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;h3 id="javascript">javascript&lt;/h3>
&lt;p>Le javascript est nécessaire dans cette config, à vous de le personnaliser en fonction de vos désirs.&lt;/p>
&lt;p>Pour des soucis de performance, le script se trouve dans &lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://github.com/subversive-eu/site/blob/master/themes/PaperMod/assets/js/comments.js" title="le fichier comments.js" >le fichier comments.js&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Notes: Dans &lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://github.com/subversive-eu/site/blob/master/themes/PaperMod/layouts/partials/footer.html" title="le partial footer" >le partial footer&lt;/a>, mettez votre script en bas des pages pour éviter les erreurs.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;h3 id="css">css&lt;/h3>
&lt;p>Pour styliser le formulaire et l&amp;rsquo;affichage avec les boutons c&amp;rsquo;est ici : &lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://github.com/subversive-eu/site/blob/master/themes/PaperMod/assets/css/an-old-hope.css" title="CSS styles" >CSS styles&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>A vous de choisir en fonction de votre architecture css, en fonction du thème choisi.&lt;/p>
&lt;p>Pour styliser le captcha c&amp;rsquo;est plus complexe cherchez &lt;code>// Captcha SETUP Initial&lt;/code> dans &lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://github.com/subversive-eu/site/blob/master/themes/PaperMod/assets/js/comments.js" title="le fichier comments.js" >le fichier comments.js&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;h2 id="protection-contre-le-spam">Protection contre le spam&lt;/h2>
&lt;p>A la recherche de l&amp;rsquo;utilité, de la vie privée et de la performance.&lt;/p>
&lt;p>Bon l&amp;rsquo;utilité, a part gêner le handicap&amp;hellip;
Tout se fait côté client donc tout peut se casser.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://github.com/dessant/buster" title="Buster: Captcha Solver for Humans" >Buster: Captcha Solver for Humans&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Les CAPTCHA diminuent les performances de vos sites web/apps.&lt;/p>
&lt;p>Le REcaptcha favorise a outrance chromium et les comptes google.&lt;/p>
&lt;p>Il faut que la réponse soit sur un serveur distant, sinon le robot (peut) lire la réponse.&lt;/p>
&lt;p>Inutile si peu de visiteurs, car le spam est un marché, qui va ouvrir un commerce où il n&amp;rsquo;y a personne ?&lt;/p>
&lt;p>J&amp;rsquo;utilise 3 protections (toutes dépassées):&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Pas de javascript = pas de commentaire. Il faut javascript pour afficher les commentaires car il faut cliquer sur le bouton &amp;ldquo;ouvrir espace commentaire&amp;rdquo;.&lt;/li>
&lt;li>Un input caché &lt;code>&amp;lt;input type=&amp;quot;hidden&amp;quot; id=&amp;quot;youarenotarobot1&amp;quot;&amp;gt;&lt;/code>, le visiteur(non-robot/humain) ne le voit pas mais le robot oui, si il le remplit alors ce n&amp;rsquo;est pas un humain.&lt;/li>
&lt;li>&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://github.com/robiveli/js-captcha" title="js-captcha de robiveli" >js-captcha de robiveli&lt;/a>.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="autre-solution">autre solution&lt;/h3>
&lt;p>Posséder un serveur, y ajouter staticman + &lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://visualcaptcha.net/" title="visual captcha" >visual captcha&lt;/a>.&lt;br>
Vous pouvez également interdire les url dans le contenu des commentaires.&lt;/p>
&lt;h2 id="notes-importantes">Notes importantes&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Il n&amp;rsquo;y pas de protection contre le spam vraiment active, si jamais lisez l&amp;rsquo;article &lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://jvblog.net/configuring-staticman-hugo/" title="Tuto en anglais de 2020" >Tuto en anglais de 2020&lt;/a>.&lt;/li>
&lt;li>Il n&amp;rsquo;y a pas de modération avant affichage.&lt;/li>
&lt;li>Ne pas hésiter à observer &lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://github.com/subversive-eu/site" title="le code source du site" >le code source du site&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>Cette version est très simple, sans réponse entre commentaires, avec trois champs requis seulement.&lt;/li>
&lt;li>Pour observer &lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://github.com/subversive-eu/site/tree/master/data/comments" title="où se stocke un commentaire" >où se stocke un commentaire&lt;/a>.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="astuce">Astuce&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>Je maîtrise mal le vocabulaire git mais avant de push -u vers le dépôt github, pensez à utiliser &amp;ldquo;git pull&amp;rdquo; pour &amp;ldquo;rapatrier&amp;rdquo; les nouveaux commentaires sur votre dépôt local.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Dans la version (v3) de staticman, il n&amp;rsquo;y aurait plus besoin du Personal access tokens. Mais je ne sais comment procéder.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>L&amp;rsquo;on peut passer directement via le &lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://github.com/eduardoboucas/staticman#introduction" title="bouton deploy to heroku" >bouton deploy to heroku&lt;/a>, avec &lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://github.com/eduardoboucas/staticman/issues/402#issuecomment-770758147" title="ce commentaire" >ce commentaire&lt;/a> vous devriez pouvoir y arriver sans passer par heroku CLI.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="problèmes-rencontrés">Problème(s) rencontré(s)&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>L&amp;rsquo;utilisation de &lt;code>{{ $slug := replace $.RelPermalink &amp;quot;/&amp;quot; &amp;quot;-&amp;quot; }}&lt;/code> avec &lt;code>name=&amp;quot;options[slug]&amp;quot;&lt;/code> ne permet l&amp;rsquo;affichage des commentaires sur les articles où les titres ont des accents. Solution trouvée avec &lt;code>{{ replace $.File.Path &amp;quot;/&amp;quot; &amp;quot;-&amp;quot; }}&lt;/code>.&lt;/li>
&lt;li>J&amp;rsquo;ai supprimé du script de js-captcha, je ne sais a quoi il sert. &lt;kbd>Il ne fallait pas le faire&lt;/kbd>.&lt;/li>
&lt;li>Pour utilsier ReCaptcha avec staticman, le script n&amp;rsquo;est pas dispo sur les fichiers de ce site.&lt;/li>
&lt;li>J&amp;rsquo;ai un souci de cache-control depuis que les commentaires sont disponibles &lt;kbd>[résolu]&lt;/kbd>.&lt;/li>
&lt;li>Il faut reconstruire le site pour afficher un commentaire, ce qui peu prendre du temps, surtout si le dino (herokuapp) dort..&lt;kbd>C&amp;rsquo;est faux !&lt;/kbd>&lt;/li>
&lt;li>Il faut patienter le temps que le dino (votreapp) envoi les données vers le dossier &lt;code>/data/&lt;/code>, rafraîchir la page, r-ouvrir l&amp;rsquo;espace commentaire et hop. La données dans le dossier &lt;code>/data/&lt;/code> s&amp;rsquo;affichent sans latence.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="sources">Sources&lt;/h2>
&lt;h3 id="tutos">tutos&lt;/h3>
&lt;p>&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.datascienceblog.net/post/other/staticman_comments/" title="Tuto en anglais de 2018" >Tuto en anglais de 2018&lt;/a>&lt;br>
&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://yasoob.me/posts/running_staticman_on_static_hugo_blog_with_nested_comments/" title="Tuto en anglais de 2019" >Tuto en anglais de 2019&lt;/a>&lt;br>
&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://jvblog.net/configuring-staticman-hugo/" title="Tuto en anglais de 2020" >Tuto en anglais de 2020&lt;/a>&lt;br>
&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://spinningnumbers.org/a/staticman-heroku.html#site-configuration-files" title="Tuto en anglais de 2020 2" >Tuto en anglais de 2020 2&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h3 id="fichiers">fichiers&lt;/h3>
&lt;p>Ceux au complet dont je me suis servi.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://gist.github.com/JulioV/8f3bfd3113764fc9c66726a12d651820" title="staticman-js-common.js" >staticman-js-common.js&lt;/a>&lt;br>
&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://gist.github.com/JulioV/5e0297961e4425054ec94c44c880fc70" title="staticman-styles.css" >staticman-styles.css&lt;/a>&lt;br>
&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://gist.github.com/JulioV/c1386fde8920406f3871666bf059d1a3" title="staticman.html" >staticman.html&lt;/a>&lt;br>
&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://github.com/robiveli/js-captcha/blob/master/src/js/index.js" title="js-captcha-index.js" >js-captcha-index.js&lt;/a>&lt;br>
&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://github.com/robiveli/js-captcha/blob/master/src/index.html" title="js-captcha-index.html" >js-captcha-index.html&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>La Nouvelle-Calédonie, collectivité de la République Française</title><link>https://subversive.eu/articles/la-nouvelle-cal%C3%A9donie-collectivit%C3%A9-de-la-r%C3%A9publique-fran%C3%A7aise.html</link><source url="https://subversive.eu/index.xml">Journal Subversif</source><pubDate>Fri, 22 Jan 2021 09:00:00 +0200</pubDate><guid>https://subversive.eu/articles/la-nouvelle-cal%C3%A9donie-collectivit%C3%A9-de-la-r%C3%A9publique-fran%C3%A7aise.html</guid><description>&lt;p>Histoire d&amp;rsquo;une colonisation et d&amp;rsquo;une néo-colonisation française.&lt;/p>
&lt;h2 id="histoire">Histoire&lt;/h2>
&lt;p>Le 4 septembre 1774, l&amp;rsquo;enseigne de vaisseau James Colnett aperçoit à l&amp;rsquo;horizon une terre inconnue des Européens.&lt;/p>
&lt;p>C&amp;rsquo;est le début de la domination des anglais au pacifique, des missionnaires protestants sont envoyés pour répandre la foi. Pour lutter contre l’expansionnisme de la couronne britannique, la France va s’approprier l&amp;rsquo;île de la Grande Terre en 1853, et dix ans plus tard y installer une administration pénitentiaire, car le bagne de Guyane déborde. Ils y fondent également une garnison marine pour protéger les intérêts commerciaux de l&amp;rsquo;empire colonial. Les raids meurtriers contre les anglais, kanaks ou autres peuples hostiles au commerce français sont courants, des villages entiers seront rasés.&lt;/p>
&lt;p>L&amp;rsquo;intérêt pour les ressources en nickel et la Zone Économique Exclusive (ZEE) viendra après la Seconde Guerre Mondiale.&lt;/p>
&lt;h3 id="étymologie">Étymologie&lt;/h3>
&lt;p>Kanak signifie &amp;ldquo;être humain&amp;rdquo; en hawaïen &amp;ldquo;kanaka&amp;rdquo;, le mot Canaque est devenu péjoratif en Europe, que l&amp;rsquo;on remplacera par &amp;ldquo;indigène&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Mélanésien&amp;rdquo; et &amp;ldquo;autochtone&amp;rdquo;.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Nominibus mollire licet mala&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;h3 id="multiples-révoltes">Multiples révoltes&lt;/h3>
&lt;p>Ne pas confondre Révolte et Révolution. Je note ici révolte.&lt;/p>
&lt;p>La famine des années de sécheresse, les règlements de comptes avec des colons agressifs poussent les kanaks à la révolte et les colons à une dure répression. Les gouverneurs en poste pour la France mettront les Indigènes dans des réserves en les obligeants de travailler pour eux de temps en temps (ce sera leur seule sortie autorisée hors de la réserve).&lt;/p>
&lt;p>L&amp;rsquo;expropriation et le vol de la propriété privée est commun.&lt;/p>
&lt;p>Les îles Loyauté deviennent une réserve intégrale, c&amp;rsquo;est à dire sans garnison de colons.&lt;/p>
&lt;p>Entre les maladies importées d’Europe, les raids inhumains, les déplacements de population, les travaux forcés, la population kanaks ne cessent de diminuer, et dès 1902, la colonie s&amp;rsquo;ouvre à tous les européens en quête d&amp;rsquo;une terre nouvelle. C&amp;rsquo;est la fin de la colonie pénitentiaire.&lt;/p>
&lt;h3 id="indépendantisme">Indépendantisme&lt;/h3>
&lt;p>En 1942, les États-Unis d&amp;rsquo;Amérique débarquent en Nouvelle-Calédonie pour établir un point relais dans le pacifique, largement dominé par les Japonais. Les kanaks découvrent les afro-américains dans l&amp;rsquo;armée américaine (USA) et y voient que des rapports cordiaux entre blancs et noirs peuvent être possible.&lt;/p>
&lt;p>En 1946, toutes les discriminations sont abolies (fin de l&amp;rsquo;impôt de capitation, fin des journées de prestations, fin des réserves) mais il ne s&amp;rsquo;agit pas d&amp;rsquo;une citoyenneté entière.&lt;/p>
&lt;p>En 1957, le suffrage universel est institué en Nouvelle-Calédonie et un an plus tard la majorité de l&amp;rsquo;île se prononce en faveur de la Veme République et 2 mois plus tard le statuts du territoire passe en Outre-Mer.&lt;/p>
&lt;p>Le passé reste lourd et cette nouvelle citoyenneté ne fait rien oublier, les différences sociales restent importantes, ils sont marginalisés et tenu à l&amp;rsquo;écart de l&amp;rsquo;économie (mauvaise répartition de la richesse).&lt;/p>
&lt;p>Ils étaient sur le front en 1918 avec les tirailleurs sénégalais et les spahis marocains sur le front de la Marne.&lt;/p>
&lt;h3 id="nouveaux-enjeux-au-pacifique">Nouveaux enjeux au Pacifique&lt;/h3>
&lt;p>Dès l&amp;rsquo;après guerre (1945), le nickel devient un intérêt géopolitique important, de même que la garnison de la marine pour les essais nucléaire dans le Pacifique.&lt;/p>
&lt;p>Paris va donc réduire l&amp;rsquo;autonomie de la colonie, (lois 1963 et 1969). Les décisions politiques viennent de Paris et les mines sont sous contrôle de la métropole.&lt;/p>
&lt;p>S&amp;rsquo;ensuit un afflux de migrants venus des Caraïbes, d&amp;rsquo;Algérie, du Maroc, de Polynésie et Wallis-et-Futuna pour travailler dans les mines.&lt;/p>
&lt;p>Les étudiants revenus de métropole font grimper l&amp;rsquo;indépendantisme. Les foulards rouges (1969), Le groupe 1878 (1971) et leur fusion le Palika (1975).&lt;/p>
&lt;p>Face aux revendications territoriales des kanaks, la métropole engage une réforme foncière avec trop de retard, elle donne peu de pouvoirs locaux et aucun pour l&amp;rsquo;ensemble du territoire.&lt;/p>
&lt;h2 id="la-route-des-accords">La route des Accords&lt;/h2>
&lt;h3 id="vers-ceux-de-matignon">Vers ceux de Matignon&lt;/h3>
&lt;p>Le 22 Avril 1988, une prise d&amp;rsquo;otage sanglante entre indépendantistes et force de l&amp;rsquo;ordre (gendarmerie) éclate faisant une vingtaine de morts.&lt;/p>
&lt;p>Les kanaks restent minoritaires sur leur île contrairement aux autres colonies françaises (Algérie).&lt;/p>
&lt;p>Cet incident fait suite aux mesures draconiennes prise par les gouvernements successifs de la république (1986-1988) et les incidents de 1985 (raids et embuscades).&lt;/p>
&lt;p>Les kanaks reconnaissent les populations coloniales vivant chez eux depuis plusieurs générations comme victime de la colonisation et de la république, ils rejettent leur autodétermination en les considérant aptes au vote donc aptes à participer à la politique de leur île.&lt;/p>
&lt;h3 id="vers-ceux-de-nouméa">Vers ceux de Nouméa&lt;/h3>
&lt;p>Les Accords de Matignon (1988) repoussent l&amp;rsquo;indépendance à 10 ans minimum pour un premier référendum. En 1998, les indépendantistes refusent le vote jugeant que le non à l&amp;rsquo;indépendance allait l&amp;rsquo;emporter aisément évitant ainsi une nouvelle vague de violence.&lt;/p>
&lt;p>Cette même année sont signés les Accords de Nouméa, inscrivant la question de l&amp;rsquo;indépendance des kanaks dans la Constitution de la cinquième république.&lt;/p>
&lt;p>Le vote aura lieu 20 ans plus tard, en contre partie, le corps électoral est &amp;ldquo;restreint&amp;rdquo; et &amp;ldquo;figé&amp;rdquo;, il faudra justifier une présence continu sur l&amp;rsquo;île depuis le 31 décembre 1994, au plus tard.&lt;/p>
&lt;p>L&amp;rsquo;accord fixe aussi un transfert des pouvoirs du gouvernement local, la création d&amp;rsquo;une économie dite mixte. Il fait miroiter un &amp;ldquo;destin-commun&amp;rdquo;, une nouvelle citoyenneté.&lt;/p>
&lt;p>L&amp;rsquo;accord prévoit trois votes maximum le premier en 2018, si le résultat est &amp;ldquo;non&amp;rdquo; un second en 2020 et si le &amp;ldquo;non&amp;rdquo; l&amp;rsquo;emporte encore un troisième en 2022.&lt;/p>
&lt;p>Aujourd&amp;rsquo;hui en Janvier 2021, les résultats négatifs aux deux premiers référendum donnent le vertige si le non l&amp;rsquo;emporte au troisième vote&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;h2 id="les-pièges-de-la-république">Les pièges de la République&lt;/h2>
&lt;blockquote>
&lt;p>Méfiez-vous du Loup qui dort.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Résultats de 2018 : Le &amp;ldquo;non&amp;rdquo; l&amp;rsquo;emporte pour 56,7% des électeurs.&lt;br>
Résultats de 2020 : Le &amp;ldquo;non&amp;rdquo; l&amp;rsquo;emporte pour 53,3% des électeurs.&lt;/p>
&lt;p>Observons la carte ci-dessous :&lt;/p>
&lt;figure class="right">
&lt;img src="https://subversive.eu/media/referendum-nvlle-cal-web.png"
alt="image"/> &lt;figcaption>
&lt;p>referendum du 4 Octobre 2020&lt;/p>
&lt;/figcaption>
&lt;/figure>
&lt;p>L&amp;rsquo;on remarque très vite que les kanaks ont voté pour l&amp;rsquo;indépendance et les non-kanak contre. Cela pause un problème d&amp;rsquo;autodétermination.&lt;/p>
&lt;p>Puis lorsque l&amp;rsquo;on écoute les parigots :&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>&amp;ldquo;ne traite que la question de l&amp;rsquo;inscription d&amp;rsquo;office d&amp;rsquo;électeurs remplissant a priori les conditions pour
participer au scrutin, avec comme finalité d&amp;rsquo;inscrire le maximum d&amp;rsquo;électeurs potentiels&amp;rdquo;
Annick Girardin.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Mais bien sur.&lt;/p>
&lt;p>Vous noterez que c&amp;rsquo;est l’État qui s&amp;rsquo;occupe d&amp;rsquo;organiser et de valider le vote.&lt;/p>
&lt;p>En 1999, le conseil constitutionnel révise les accords de Nouméa et change &amp;ldquo;corps électoral figé&amp;rdquo; par &amp;ldquo;corps électoral glissant&amp;rdquo;.&lt;/p>
&lt;p>La cour européenne des droits de l&amp;rsquo;Homme juge que &amp;ldquo;l&amp;rsquo;Histoire tourmentée&amp;rdquo; de la nouvelle-Calédonie peut justifier cette modification.&lt;/p>
&lt;p>La population kanak n&amp;rsquo;a pas fortement augmenté au point de supporter les migrations.. et donc &amp;ldquo;inscrire le maximum d&amp;rsquo;électeurs potentiels&amp;rdquo; revient à diminuer la part d&amp;rsquo;électeurs kanaks.&lt;/p>
&lt;h2 id="droit-à-lautodétermination">Droit à l&amp;rsquo;autodétermination&lt;/h2>
&lt;p>Qui d&amp;rsquo;autre qu&amp;rsquo;eux peut se mêler de leur autodétermination, puisqu&amp;rsquo;ils sont chez eux ?&lt;/p>
&lt;p>C&amp;rsquo;est une question morale. Elle offre le risque de s&amp;rsquo;ingérer mais aussi de les laisser décider d&amp;rsquo;eux-mêmes.&lt;/p>
&lt;h3 id="ingérence">Ingérence&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>La faille consiste à proposer la démocratie comme solution mais de &amp;ldquo;frauder&amp;rdquo; sur &amp;ldquo;les modalités électorales&amp;rdquo;. Que les colons soient depuis des générations ou non chez eux, ils ne sont pas eux.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Autre faille, le développement éthique et moral, civilisationnel et économique. Nous allons les aider car nous les jugeons plus bête que nous et pour cela pratiquer l&amp;rsquo;ingérence. Comment alors aider un peuple sans s&amp;rsquo;ingérer dans ses affaires ?&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Nouvelle faille, pour protéger la vie, pour protéger de la barbarie, nous allons nous ingérer dans vos affaires ?&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>De quel droit moral des étrangers peuvent-ils juger des futures politiques pour les autres ? Qu&amp;rsquo;ils soient victime ou non.&lt;/p>
&lt;p>Cela se nomme l&amp;rsquo;ingérence, aucun peuple d&amp;rsquo;aucune manière ne peut s&amp;rsquo;ingérer dans les affaires d&amp;rsquo;un autre peuple, ici pour un choix comme celui-ci.&lt;/p>
&lt;h2 id="conclusion">Conclusion&lt;/h2>
&lt;p>Vive l&amp;rsquo;ingérence pour la république, les réserves de Nickel et la ZEE.
Tout cela résonne comme une absurdité, mais pendant ce temps les peuples triment.&lt;/p>
&lt;h2 id="sources">Sources&lt;/h2>
&lt;p>&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.lhistoire.fr/la-nouvelle-cal%C3%A9donie-%C2%AB-une-colonisation-pas-comme-les-autres-%C2%BB" title="Une colonisation pas comme les autres" >Une colonisation pas comme les autres&lt;/a>&lt;br>
&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.lemonde.fr/politique/article/2020/10/04/referendum-en-nouvelle-caledonie-le-non-a-l-independance-en-tete-selon-des-resultats-partiels_6054708_823448.html" title="Référendum sur l’indépendance de la Nouvelle-Calédonie : le « non » l’emporte d’une courte tête" >Référendum sur l’indépendance de la Nouvelle-Calédonie : le « non » l’emporte d’une courte tête&lt;/a>&lt;br>
&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://la1ere.francetvinfo.fr/polynesie/qui-pourra-voter-lors-du-referendum-independance-nouvelle-caledonie-559239.html" title="composition des listes électorales" >composition des listes électorales&lt;/a>&lt;br>
&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://en.wikipedia.org/wiki/Kanak_people" title="Kanak people" >Kanak people&lt;/a>&lt;br>
&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Kanak" title="Peuple Kanak fr" >Peuple Kanak fr&lt;/a>&lt;br>
&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="http://www.lettredelacitoyennete.org/nouvecaledonie74.htm" title="Qui à le droit de voter: exception néo-calédonienne" >Qui à le droit de voter: exception néo-calédonienne&lt;/a>&lt;br>
&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.un.org/fr/charter-united-nations/" title="La Charte des Nations Unies" >La Charte des Nations Unies&lt;/a>&lt;/p></description><enclosure url="http://subversive.eu/media/640px-Flag_of_FLNKS.png" length="4683" type="image/png"/></item><item><title>Karl Marx Le Capital analyse (partie 2)</title><link>https://subversive.eu/articles/karl-marx-le-capital-analyse-partie-2.html</link><source url="https://subversive.eu/index.xml">Journal Subversif</source><pubDate>Mon, 11 Jan 2021 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://subversive.eu/articles/karl-marx-le-capital-analyse-partie-2.html</guid><description>&lt;h2 id="division-du-travail-en-manufacture-et-dans-la-société-la-division-sociale-du-travail">Division du travail en manufacture et dans la société (la division sociale du travail)&lt;/h2>
&lt;p>Ceci est la base universelle du capitalisme.&lt;/p>
&lt;p>D’après Karl Marx, l’urbanisme provient de la production de masse, de la manufacture. On retrouve cette vision manufacturière en division territoriale, a tel endroit l’on fait telle chose, a d’autre d’autre chose.&lt;/p>
&lt;p>Cela développe le compartimentage de la société, des spécialisations, une forme de parcellisation de l’Homme.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Ferguson disait, « Nous sommes une nation d’idoles et il n’y a pas d’hommes libres parmi nous »&lt;br>
History of civil society, p285, 1767 part IV, sect II.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>Qu&amp;rsquo;elle honte que d&amp;rsquo;avoir des idoles.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;h3 id="définitions">Définitions&lt;/h3>
&lt;p>Lorsque l’individu ouvrier dans une manufacture fini sa tâche, sa production n’est pas une marchandise. Autrement dit entre un artisan, éleveur, cordonnier chacun produit une marchandise. A l’usine non, seule la marchandise est produite à la fin. La marchandise est le produit commun des travailleurs, c’est la division manufacturière du travail.&lt;/p>
&lt;p>La division sociale du travail est le partage des moyens de production entre de nombreux producteurs de marchandises, indépendants les uns des autres. Cette folle division manufacturière a transformé la société toute entière en une vaste fabrique.
Mais l’anarchie de la division sociale ne vaut guère mieux. Ne sommes nous pas des animaux doués de raison ?&lt;/p>
&lt;p>Il existe des sociétés, des communautés anciennes (en Inde par exemple dans le livre) où la possession de la terre est collective où seul l’excédent de production se transforme en marchandise. L’on travaille que pour le besoin immédiat. L’avantage de ses communes c’est bien la planification de la répartition des richesses (à court terme malheureusement).&lt;/p>
&lt;p>Les systèmes de corporation ne permettez pas l’achat du travail comme marchandise.&lt;/p>
&lt;p>La division sociale du travail (c’est à dire dans l’ensemble de la société) est le fait des formations économico-sociales de chacun.&lt;/p>
&lt;p>La division manufacturière du travail (dmt) implique un minimum de travailleurs a employer. Ainsi pour augmenter ou diminuer la masse salariale il faut obligatoirement passer par un coefficient. Au delà, de cette division du travail en manufacture, le travailleur est réduit à exercer les mêmes gestes à la façon d’un automate, le privant de sa pensé et sa créativité. Par analogie, on peut retrouver ces divisions dans la science déjà au service du capital du temps de l’auteur.&lt;/p>
&lt;p>D’après Smith :&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>« L’ignorance est mère de l’industrie »&lt;br>
« L’instruction serait donc clé pour s’en sortir »&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>«  La subdivision du travail est l’assassinat d’un peuple »&lt;br>
Dr Urquamart, Familiar Words, 1855, p119.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Cette division apparaît comme un moyen d’exploitation raffinée et civilisée.&lt;/p>
&lt;h3 id="critique">Critique&lt;/h3>
&lt;p>Les Grecs où Platon, Xénophon ou encore Isocrate ne font que l’apologie du système égyptien des castes où la division du travail y est développé comme principe constitutif de l’état, donc du pouvoir.&lt;/p>
&lt;p>Cette dmt produit la complexification des machines donc de la technique donc de la recherche donc de la société. Tout le monde se spécialise.&lt;/p>
&lt;h2 id="de-la-machinerie-vers-la-grande-industrie">De la machinerie vers la grande industrie&lt;/h2>
&lt;h3 id="son-développement">Son développement&lt;/h3>
&lt;p>Le but de la machine est, d’après tout bon capitaliste, de rendre les marchandises meilleur marché, augmenter sa vitesse de production sans toucher au salaire de l’ouvrier, elle est un moyen de produire de la survaleur et non un moyen de confort pour le travailleur.&lt;/p>
&lt;p>Voyons la composition d’une machinerie :
La machine motrice, le mécanisme de transmission et la machine-outils ou machine de travail. C’est la troisième partie, la machine-outils qui fait le travail de production de la marchandise. C’est la traduction du travail humain en mécanique autonomes et automatisé.&lt;/p>
&lt;p>Cette partie de la machine est divisé en deux :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>contrôle du bon fonctionnement;&lt;/li>
&lt;li>l’origine de la force (au début humaine ou animale, cheval-vapeur, puis le vent ou l’eau, puis l’énergie sous forme de vapeur-charbon et aujourd’hui électrique).
Le contrôle aujourd’hui se voit remplacer par des IA qu’il faut contrôler également.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Nous continuons à diviser le travail.&lt;/p>
&lt;p>Dans la machine motrice, il y a quelques inconvénients. Il faut que la quantité d’énergie disponible soit « domestiquée » c’est à dire qu’il ne faut pas en manquer lors de production accru et être capable de réduire son utilisation si il y a un baisse de la demande. Ce résonnement optimise les coûts..&lt;/p>
&lt;p>On observe avec les machines la même division du travail qu’avec les hommes.
La manufacture fabrique les machines qui supprimerons l’entreprise manufacturière. Cette nouvelle manufacture se voit elle aussi chamboulée par les avancées technologiques qui l’industrialisent. Il arrive que certaines machines modernes, comme la presse d’imprimerie, le métier à tisser à vapeur ou encore la machine à carder, ne peuvent être fournies par la même manufacture.&lt;/p>
&lt;p>Ainsi les changements des modes de production dans une sphère de l’industrie entraînent et bouleversent des changements dans d’autres. Ces mêmes changements engagés par le capital engagent une révolution dans les moyens de communication et de transports. Tout fut adopté pour l’industrie : bateau à vapeur, chemin de fer, télégraphes.&lt;/p>
&lt;p>Mais la surconsommation des ressources, dans une quête perpétuelle absurde d’une hausse du gain obligea les hommes à produire des machines avec d’autres machines car toujours plus lourde, plus grande et complexe. Ce qui m’oblige à répéter qu’il faut donc une machine motrice capable de n’importe qu’elle puissance potentielle et paradoxalement totalement contrôlable.&lt;/p>
&lt;p>Le caractère social, ici que l’on nomme coopératif (car machine) du procès du travail devient une nécessité technique dictée par la nature du moyen de travail lui -même. Ainsi le capital au lieu de faire travailleur l’ouvrier avec son outils, le capital fait le fait travailler avec une machine qui dirige elle même son outils.&lt;/p>
&lt;p>Vous me direz, attendez ça coûte une machine ! Hic Rhodus, hic salta !?&lt;/p>
&lt;p>&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://subversive.eu/articles/karl-marx-le-capital-analyse-partie-1.html" title="Souvenez-vous de la première partie" >Souvenez-vous de la première partie&lt;/a> où la machine est dans le capital constant, ainsi elle fait augmenter le prix malgré la production décuplée qui pouvait faire envisager une baisse. La machine ne créé pas la valeur, elle transforme sa valeur au produit qu’elle fabrique.&lt;/p>
&lt;p>La machinerie ne sert que dans le procès de travail et en aucun cas dans le procès de valorisation. Elle n’ajoute jamais plus de valeur qu’elle n’en perd en moyenne par son usure.
Mais les machines devinrent si complexe qu’elles, contrairement aux hommes, permettent d’économiser, les matières premières et l’énergie. La machine devient, comme les hommes avant elles, un moyen de survaleur par ce fait là. En réduisant l’usure sur la même période de temps et en produisant pareil. Le capitaliste gagne. On retrouve donc la même loi « universelle » du capitalisme : Moins la machine contient elle-même de travail, moins elle ajoute de valeur au produit, la production augmente lorsqu’elle cède de moins en moins de valeur.&lt;/p>
&lt;p>C’est à dire qu’elle produit plus de valeur que ce qu’elle consomme (usure, énergie, matières premières,..) sur une même période de temps, comme les hommes avant elle.&lt;/p>
&lt;p>La productivité de la machine se mesure au degré dans lequel elle remplace la force de travail humaine.&lt;/p>
&lt;p>La valeur en argent de la machine exprime tout le travail dépensé pendant sa production. Mais attention si le coût des travailleurs est moindre que celui-ci (celui de la machine) pour la même productivité. Le capitaliste conservera les ouvriers.&lt;/p>
&lt;h2 id="application-de-lemploi-de-la-machinerie-avec-des-humains">Application de l’emploi de la machinerie avec des humains&lt;/h2>
&lt;p>La machinerie rend superflue la force musculaire, elle devient un moyen d’employer des travailleurs sans grande force musculaire → femmes et enfants….&lt;/p>
&lt;h3 id="le-cas-de-la-famille-ouvrière">Le cas de la famille ouvrière&lt;/h3>
&lt;p>Ainsi toute la famille est embrigadée sous la dépendance immédiate du capitaliste puisque tous les membres de la famille ouvrière sont ouvriers sans distinction de sexe ni d’âge.
Cette entrée sur le marché du travail des membres d’une même famille ouvrière (homme, femme, enfant(s)) dévalue la force de travail. Avant l’homme libre proposait à la vente sa force de travail, maintenant il vend femme et enfant. Il devient marchand d’esclaves. En Angleterre a cette époque, le trafic d’enfants vers les manufactures de soie londonienne est commun.&lt;/p>
&lt;p>Les rapports sur la santé publique de 1861 du Dr Hurter montre bien que l’emploi des femmes et d’enfants en milieu industrialisé et synonyme de forte mortalité infantile. La bataille juridique dès la révolution de 1853 montre a quel point le capital brille par la clarté de son esprit même de la production capitaliste… La bataille fut gagnée avec la machinerie. Les ouvriers hommes qui refusèrent toujours le travail de femmes et d’enfants étaient vains.
Cette même machinerie est le moyen le plus puissant pour accroître la production, c’est à dire, réduire le temps nécessaire à la production d’une marchandise, réduire son coût en énergie, en usure sur les machines, réduire le gaspillage de la ressource. Pire, elle permet d’accroître et de prolonger la journée de travail.&lt;/p>
&lt;p>Pour résumer, plus la période de fonctionnement de la machinerie est longue, plus la masse de produits sur laquelle se répartit la valeur qu’elle leur ajoute est grande, mais plus la portion de valeur qu’elle ajoute a chaque marchandise est petite.
Or la durée de vie de la machinerie dépends par la longueur de sa journée de travail, multiplié par le nombre de jours ou celui-ci se répète.
Ne pas confondre avec l’usure de la machinerie qui est double, lorsque la machinerie tourne et lorsque qu’elle ne tourne pas (oui car elle a prix injecté sur le marché qu’il faut récupérer le plus rapidement possible). Donc l’une en rapport avec son utilisation, l’autre est l’inverse. La valeur de la marchandise, la machinerie est le temps de travail nécessaire à sa propre reproduction.&lt;/p>
&lt;p>La machinerie produit de la survaleur productive, elle dévalorise la force de travail car elle induit une élévation de la valeur sociale du produit des machines au dessus de la valeur individuelle.
Concrètement, le capitaliste transforme une part de son capital variable (la force de travail humaine) en capital constant (la machinerie).&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Mais où gagne-t-il ? Hic Rhodus, hic salta !?&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Simplement que l’ouvrier avec ses nouveaux outils produira beaucoup plus que 10 ouvriers auparavant pour le même salaire voire moindre… De plus la machinerie en se perfectionnant permet de réduire la consommation d’énergie et de matière première pour produire la même marchandise, sans oublier qu’en s’améliorant la machinerie s’use moins..&lt;/p>
&lt;p>Ce paradoxe où la machine réduit le temps de l’ouvrier mais transforme le temps de vie de celui-ci et de sa famille en temps de travail disponible pour la valorisation du capital.
Contrairement a ce que disait Aristote la machine est bien l’outil le plus au point pour allonger la journée de travail.&lt;/p>
&lt;h3 id="intensification-du-travail">Intensification du travail&lt;/h3>
&lt;p>Elle croît par l’expérience acquise de l’ouvrier et le progrès du machinisme. Ainsi, sans avoir a changer le temps de travail à la journée, le capitaliste joue avec son intensité, voyons la forme que cela prend :&lt;/p>
&lt;p>L’endurance, moins longue est la journée moins l’endurance baisse ou autrement dit, l’ouvrier accumule pour la même charge de travail moins de fatigue, il produit donc plus vite et mieux. En plus de l’expérience.
La machine multiplie le vol de l’ouvrier par le capitaliste..
Avec la machine et sa vitesse de production le capital modifie l’intensité du travail a son bon vouloir. Le capital impose l’intensité via la machine, ainsi l’ouvrier produit pour le moins de temps possible au même salaire.&lt;/p>
&lt;h2 id="la-fabrique">La fabrique&lt;/h2>
&lt;p>C’est un automate (« autocrate ») composé d’organes autoconscients (les ouvriers) et mécanique qui se subordonnent à une force motrice elle même régulée seule ou par le capitaliste. La grande hiérarchisation des ouvriers a disparue, ou tend à l’égalisation, affectés à la machinerie. Mais on observe encore la division du travail par sa spécification de chaque machine.&lt;/p>
&lt;p>La division est purement technique. La complexification des machines obligent les ouvriers à se spécialiser les ramenant à des automates. L’automatisation permet le système de relais tant que les ouvriers restent dans leurs domaines techniques.
L’ouvrier devient un homme qui toute sa vie sert une machine partielle.
Le despotisme du capitalisme est consolidé sous une forme encore plus écœurante.&lt;/p>
&lt;p>Ainsi l’ouvrier ne sachant vendre que sa tâche, il vend son achèvement face au capital.&lt;/p>
&lt;p>Dans la manufacture, l’ouvrier se sert de l’outil dans la fabrique il sert la machine.
Dans le premier cas c’est la machine qui le sert dans le second il la sert, forme d’asservissement total.&lt;/p>
&lt;p>Le travail automate, identique et répétitif sur la machine dérouille l’ouverture d’esprit de l’ouvrier, ses muscles, confisque sa liberté de penser et d’agir. La machine ôte le contenu du travail, moyen de torture donc qui augmente la création de survaleur. C’est comme si c’était la condition de travail qui utilise le travailleur, techniquement c’est tangible… Cette subordination technique est du despotisme.&lt;/p>
&lt;p>Le pouvoir autocratique qu’a le capitaliste sur ses ouvriers, la division des pouvoirs que la bourgeoisie affectionne tant et le système représentatif qu’elle chérit encore davantage, n’est en réalité que la caricature capitaliste de la régulation sociale du procès du travail devenu nécessaire avec les fabriques et la machinerie (la coopération à grande échelle et l’utilisation de moyen de travail commun).&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Le fouet du négrier est remplacé par le carnet de punitions du surveillant.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;h3 id="rappel">Rappel.&lt;/h3>
&lt;p>Rien jusque là; c’est bien dans le livre mais je vous l’épargne; ne fait état des conditions de travail, pollution, danger de mort, crasse, … dans laquelle les ouvriers (femmes, hommes, enfants dés 6 ans d’après la loi), évolue courant XIXe siècle.&lt;/p>
&lt;p>La population compris sa soumission aux machines et le danger du capitalisme, les révoltes poussées par la faim dû au chômage de masse avec ses nouvelles machines,(les luddites). Le matériel de production est la forme sociale d’exploitation des hommes par d’autres hommes. Mais les salariés ne sont contre les machines.. La machine dupe la production, remplace les hommes et les subordonne.&lt;/p>
&lt;p>Le capital proclame bien qu’il faut les biens faits de la machinerie et la manipule tendanciellement comme une puissance ennemi de l’ouvrier. « Elle permet d’écraser les soulèvements ouvriers périodiquement. » (Car ainsi il se dédouane de l’esclavagisme qu’ils faisaient des ouvriers, plus intense mais moins physique, on le voit très bien aujourd’hui.)&lt;/p>
&lt;p>En enrôlant la science à son service, le capital force toujours la main rebelle du travail à être docile.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Nominibus mollire licet mala « On peut atténuer le mal par les mots ».&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Quand un capitaliste licencie des ouvriers, l’argent qui sert de moyen de subsistance pour les ouvriers devient capital constant car devient machinerie et il est dés lors présenté à tous comme capital constant or les ouvriers avec moins d’argent, achètent moins. La demande va donc baisser, le prix de marché des marchandises risque de diminuer.&lt;/p>
&lt;p>La théorie de compensation n’est que pure mascarade et foutaise.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Les souffrances des ouvriers refoulés par la machinerie sont aussi éphémères que les richesses de ce monde.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>N’oubliez pas que l’utilisation de la machinerie dépends du bon vouloir du capitaliste.&lt;/p>
&lt;p>Le seul intérêt pour la machinerie est qu’elle augmente la productivité d’un ouvrier sur une même période de temps.&lt;/p>
&lt;p>Lorsque qu’un secteur d’activité industriel est dopé par la technique tous les secteurs finissent par suivre. Cette technique pousse toujours plus loin la division du travail car elle augmente la force productive d’un seul métier et s’en empare à un degré incomparablement plus élevé.&lt;/p>
&lt;p>On retrouve cette division poussée à l’extrême pour répondre à des besoins spécifiques selon chaque classe sociale. Tout se complexifie. On voit ainsi un nouveau champ de travail apparaître avec un nouveau capital (et non la théorie de compensation) pour les infrastructures, le luxe, les produits de première nécessité, le transport de masse civil comme de marchandises et l’information.&lt;/p>
&lt;p>Et tout ceci nous montre combien la « classe servante », (ce que l’on appelle aujourd’hui, les services », a l’époque en Angleterre pré-domine pour 1,2 millions de personnes 200 mille de plus que l’agriculture. Voilà le résultat exaltant de l’exploitation capitaliste de la machinerie .. !!!&lt;/p>
&lt;p>Le pire de tout, c’est bien que les capitalistes affirment que cette même machinerie malgré avoir jeté des ouvriers sur le pavé en fera trimer plus après une période de transition !! foutaise..&lt;/p>
&lt;p>Vous me direz, avec ces machines je pourrais investir plus (le salaire de change pas) et donc faire travailler plus de monde ! Supposons que vous faites partir 1/2 (1/2 car c’est très simple à comprendre) du capital variable (dit autrement je licencie la moitié de mes ouvriers). Vous allez recruter le même nombre d’employé virés et la même somme pour votre capital constant. Chouette. Sauf que pour ce nombre de machine remplace tous vos ouvriers d’avant…. Pour ne pas virer vos ouvriers il vous faudra (dans notre exemple toujours) un capital constant du double du capital variable car pour 1/2 de capital constant vous employé 1/2 de votre ancien capital variable. Mais dans tous les cas vos machines remplacent du capital variable en constant car pour avoir l’équivalent de votre capital variable depuis le constant il voudra plus d’ouvrier…&lt;/p>
&lt;p>Ce capitalisme s’étend entre continent, à échelle mondiale dès lorsque vous dopez la technique d’une grande industrie, celle-ci dope le transport et la communication à grande échelle et ce capitalisme divise encore plus le monde entre pays producteur de laine (l’Australie par exemple à l ‘époque) et pays agricole ou industrialisé. Ceux sont rien de plus que des territoires qui dépendent du marché.&lt;/p>
&lt;p>L’aptitude des fabriques à prendre par à-coups une extension énorme et leur dépendance à l’égard du marché mondial engendre nécessaire une fièvre productive suivie d’un encombrement des marchés, dont la contraction provoque alors la paralysie. &lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://subversive.eu/articles/corr%c3%a9lation-entre-inflation-et-chute-des-civilisations.html" title="Lisez l’article sur l’histoire de l’inflation." >Lisez l’article sur l’histoire de l’inflation.&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>L’Histoire nous montre et Karl Marx nous explique combien la vie de l’industrie se transforme en une suite de période de moyenne activité, de prospérité, de surproduction, de crise, et de surproduction. L’utilisation des machines et la dépendance du marché global créé l’insécurité des emplois et donc les conditions de vie précaire des ouvriers.
A chaque cycle industriel de crise, cette crise profite au capitaliste, il en profite pour tuer la petite concurrence, baisser les salaires, et les mesures sociales, augmente les heures de travail et surtout l&amp;rsquo;intensité.&lt;/p>
&lt;h2 id="révolution-industrielle">Révolution industrielle&lt;/h2>
&lt;p>De même qu’il favorise l’urbanisation et sa division propre. La vie au XIXème siècle dans ces industrie est immorale, inacceptable, ils inventèrent le travail à domicile où des pauvres gens emploient d’autres pauvres (femme et enfants), je vous épargne les passages douloureux. La marchandisation de la sueur et du sang humains permet d’élargir constamment le marché, car partout où il y a des hommes, il y a marché.&lt;/p>
&lt;p>Voici l’ordre d’évolution du marché en Angleterre : Artisanat, manufacture et travail à domicile puis fabriques d’industrie. L’apparition des lois sociales fait améliorer les conditions de travail mais pousse le développement de la machinerie et fait étendre tous les moyens de production, on fait s’agglutiner la masse d’ouvrier. Cette quête interminable à la technologie, par sa nécessité d’une avance accrue du capital, amorce le déclin inéluctable des petits patrons et la concentration du capital. C’est comme si ces lois qui encadrent l’emploi étaient voulues.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Y-a-t-il rien de plus caractéristique du mode de production capitaliste que la nécessité de lui imposer sous la contrainte étatique d’une loi les disposition de propriété et d’hygiène les plus élémentaires ?&lt;br>
Karl Marx. (ça ne vous dit rien ?)&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Miracle, complot me diriez vous ?! Toutes les lois sur les fabriques en Angleterre favorisent les gros capitalistes. Il y a une guerre intense entre petits et gros.
La technologie a offert aux fabriques le contrôle du progrès social de production. L’industrie ne considère et ne traite jamais la forme actuelle d’un procès de production comme si elle était définitive. Cela bouleverse la base technique de la production, les fonctions des ouvriers, les combinaisons sociale du procès de travail. Mais en même temps elle conserve sa forme simple capitaliste : La division du travail, ceci augmente l’instabilité du procès de travail donc des conditions de vie et de travail des Hommes.&lt;/p>
&lt;p>Cette révolution industrielle nommé comme loi universelle de la production sociale, la nécessité de la polyvalence poussée à l’extrême de l’ouvrier.&lt;/p>
&lt;p>Ainsi le capital, obtient une réserve de main d’œuvre où il a droit de vie ou de mort. L’on pouvait penser qu’il est de la faute du père de famille de faire employer sa femme et ses enfants dès le plus jeune age mais cela est faut. C’est le capital par son mode d’exploitation qui en est le coupable.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Un peu comme aujourd’hui où vous les femmes doivent travailler au mêmes pourcentages que les hommes, Mais cela ne profite qu’au capital. N’y aux femmes n’y aux hommes car il se font exploiter de la même manière si ce n’est pire par leur différence de salaire.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Le capital vous montre sa forme brutale naturelle, sa forme CAPITALISTE, où l’ouvrier qui existe par le procès de production et non le procès de production pour l’ouvrier. Si tel serai le cas il serait envisageable que ce soit une source bienfaisante pour l’humanité.&lt;/p>
&lt;h2 id="conclusion">Conclusion&lt;/h2>
&lt;p>Ce passage me rappelle bien la société actuelle.&lt;/p></description><enclosure url="http://subversive.eu/media/industry-4k-cover-3-min.jpg" length="127705" type="image/png"/></item><item><title>Le Droit c'est nul ! Réflexion.</title><link>https://subversive.eu/articles/le-droit-cest-nul-r%C3%A9flexion..html</link><source url="https://subversive.eu/index.xml">Journal Subversif</source><pubDate>Sat, 05 Dec 2020 18:00:00 +0100</pubDate><guid>https://subversive.eu/articles/le-droit-cest-nul-r%C3%A9flexion..html</guid><description>&lt;p>Le droit régit vos vies, nos vies, mais est-il si juste ? Si bien que nous pourrions ne plus nous en passer ?
Disons que de réflexion en réflexion le droit est en réalité une sombre affaire.&lt;/p>
&lt;p>Mêlant philosophie, droit et conditions de la sociabilité cette réflexion vous fera perdre la tête !&lt;/p>
&lt;h2 id="définitions">Définitions&lt;/h2>
&lt;p>Le droit était – est toujours en principe – un instrument permettant par l’édiction de la règle législative de s’assurer que la volonté générale était respectée. La souveraineté, assurée d’être source exclusive de la légalité, était en outre confortée par un contrôle juridictionnel chargé de dire les effets légitimes de la loi et le disant d’ailleurs « au nom du peuple français ».&lt;/p>
&lt;p>L&amp;rsquo;occident et le terme les Occidentaux regroupe toute la partie de l&amp;rsquo;Europe de l&amp;rsquo;Ouest et l’Amérique du nord. Mais historiquement c&amp;rsquo;est vraiment la partie ouest de l’Europe (disons au commencement du développement du droit).&lt;/p>
&lt;p>Une société ou la société regroupe de manière générale l&amp;rsquo;ensemble des facteurs sociaux reliant l&amp;rsquo;ensemble de la population, chaque individu, aux autres.&lt;/p>
&lt;p>La démocratie, concept inévitable du droit, est une notion complexe. Dont j&amp;rsquo;ai du mal à vous en faire une définition précise :
C&amp;rsquo;est un ensemble de facteurs qui dans les faits obligent les Hommes à développer eux-mêmes pour eux-mêmes une société JUSTE (littéralement). Donc un facteur qui nuit au dialogue entre les Hommes pour eux et entre eux n&amp;rsquo;est pas à promouvoir.&lt;/p>
&lt;p>L&amp;rsquo;individu, cette notion sera abordée, il est donc important de la préciser. C&amp;rsquo;est un individu au sens de vous comme moi, c&amp;rsquo;est à la fois, vous comme votre voisin, ou cousin, c&amp;rsquo;est à la fois vous (individu) et nous (individus), vous devez être capable de comprendre les deux échelles, celle d&amp;rsquo;un individu, comme celle de l&amp;rsquo;ensemble mais vue indépendamment.&lt;/p>
&lt;h2 id="critique-du-contexte-social-et-historique-sur-terre">Critique du Contexte Social et Historique sur Terre&lt;/h2>
&lt;p>Les Occidentaux ont acquis une grande compétence dans l&amp;rsquo;interprétation et la manipulation du droit. Tout conflit est résolu conformément à la lettre de la loi et est considérée comme la solution suprême.&lt;/p>
&lt;p>Ces lettres de loi sont plus importantes que toutes formes de lois morales. Rien n&amp;rsquo;est au dessus. Même la guerre est régit par des droits de la guerre&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>A tel point qu&amp;rsquo;aujourd&amp;rsquo;hui la représentation que les individus se font d’eux-mêmes et qu&amp;rsquo;ils se définissent d’abord en droit. &amp;ldquo;J&amp;rsquo;ai le droit&amp;rdquo;&lt;/p>
&lt;p>On ne voit presque jamais de retenue volontaire. Tout le monde fonctionne à l&amp;rsquo;extrême limite de ces cadres légaux.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>« Je suis d’abord un individu, accessoirement je suis un homme ou une femme mais c’est secondaire, puisque précisément j’ai le droit de définir moi-même le genre que je sens correspondre à mon identité ».&lt;br>
Marcel Gauchet.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>La démocratie ? C’est « chacun fait ce qu’il veut » !&lt;/p>
&lt;p>Le droit, la LOI définit l&amp;rsquo;homme comme ayant des DROITS&amp;hellip; Ou sa vie est fixée par ses(ces, les deux à la fois) droits. Et pire, puisque qu&amp;rsquo;aujourd&amp;rsquo;hui l&amp;rsquo;identité du genre d&amp;rsquo;un individu est complètement biaisée par le droit.&lt;/p>
&lt;p>Dans ce contexte, la loi prévaut, et cette médiocrité morale est très néfaste pour le développement des Hommes.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>La notion de conscience abordée dans la définition des sociétés ouvre un champ des possibles inimaginable.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="critique-du-phénomène-de-norme">Critique du phénomène de norme&lt;/h2>
&lt;p>Le fait de suivre la mode, de suivre les normes sociales des masses bloquent les personnes d&amp;rsquo;esprit indépendant de contribuer à la vie publique, elle sont exclues. C&amp;rsquo;est la tendance générale au regroupement. Tout cela créé des préjugés profondément nocifs. Mais la plus grande arme de destruction est le rejet social qui consiste à une interprétation auto-illusoire de la situation globale contemporaine. C&amp;rsquo;est de dire nous sommes mieux qu&amp;rsquo;avant..&lt;/p>
&lt;p>Mais de quel prétexte être mieux qu&amp;rsquo;avant signifie ne pas vouloir être mieux qu&amp;rsquo;aujourd&amp;rsquo;hui ? AUCUN. Et pourtant cette norme est très bien transmise et ancrée.&lt;/p>
&lt;p>Le fait même que nos lois soient immorales, créé les problèmes sociaux.&lt;/p>
&lt;p>Concrètement sur Terre, les lois sont subies, on se bat pour faire des lois non-injustes qui seront subies. La preuve ultime est que sans cesse on cherche des exceptions, des failles ? A quoi bon chercher des failles quand tout va bien ? A quoi bon ne pas chercher de failles quand tout va bien ?&lt;/p>
&lt;p>Nous avons atteint une limite celle où le droit, son application, son interprétation est devenue absurde, en plus de n&amp;rsquo;avoir jamais été moralement acceptable.&lt;/p>
&lt;p>Mais telle est et reste la critique marxiste bien connue : « Vous venez nous parler d’individus libres et égaux… Où les avez-vous vus ? ».&lt;/p>
&lt;h2 id="analyse-et-réflexion">Analyse et Réflexion&lt;/h2>
&lt;p>La vie organisée juridiquement a donc montré son incapacité à se défendre contre la corrosion du mal. (L&amp;rsquo;injustice existe toujours).
Car justement les systèmes sociaux terrestres doivent être corrigés.&lt;/p>
&lt;p>La question du consentement est essentielle :&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Qu&amp;rsquo;ils sont-ils pour me donner des droits ?&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>De quels droits me donnent-ils des droits ?&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>La loi doit être un guide et non une limite décisionnelle.&lt;/p>
&lt;p>Comment faire en sorte que chaque individu se soumette à la loi de manière volontaire et solitaire ? La loi ne doit pas lui proposer un système qu&amp;rsquo;il juge injuste.&lt;/p>
&lt;p>On ne laisse pas le choix aux individus d&amp;rsquo;accepter ou de refuser la loi. On l&amp;rsquo;oblige a se soumettre à la loi. Il faudrait que l&amp;rsquo;individu s&amp;rsquo;y soumette de son plein gré. Et pour cela, la seule manière est de la rendre JUSTE.&lt;/p>
&lt;p>C&amp;rsquo;est nuance est très importante car elle conditionne l&amp;rsquo;individu dans la société. Je me soumet à vivre en société et non comme aujourd&amp;rsquo;hui où on m&amp;rsquo;y soumet.&lt;/p>
&lt;p>Ce détail doit être la base absolu de la LOI, c&amp;rsquo;est la première de toutes les lois morales. Seul l&amp;rsquo;individu doit accepter librement de se conformer à la loi. Sans cela tout est faut.&lt;/p>
&lt;p>Et la condition à cette acceptation est que la LOI soit JUSTE.&lt;/p>
&lt;p>C&amp;rsquo;est un peu comme une double lame, pour nous obliger à bien faire, il faut juger individuellement et librement de la justesse de la loi. Ainsi le seul moyen de l&amp;rsquo;accepter et qu&amp;rsquo;elle soit JUSTE. Car si vous obligez ou introduisez les individus à la loi (comme actuellement), alors elle peut ne pas être juste, et cela ne gênera pas car cela n&amp;rsquo;est pas un FACTEUR de son acceptation.&lt;/p>
&lt;p>Ainsi il n&amp;rsquo;y pas de frein a l&amp;rsquo;évolution positive du droit, car il est conditionné a être pensé et critiqué avant même d&amp;rsquo;être accepté. L&amp;rsquo;acceptation doit être INTÉGRALE. Car elle est JUSTE, et moralement acceptable du fait même de ce facteur d&amp;rsquo;acceptation. Ainsi l&amp;rsquo;individu s&amp;rsquo;y dévouera toute sa vie physique.&lt;/p>
&lt;p>Le droit comme aujourd&amp;rsquo;hui vous rend passif, craintif et inactif, or le droit dans ce cas ne peut évoluer dans un sens optimal pour tous. Nous devons être actif du droit est non passif. Dans ce sens les lois morales ouvrent des portes sans les fermer. Personne ne doit fermer la porte à l&amp;rsquo;individu et dans ce sens les formes de gouvernement y participent, quel qu’ils soient.&lt;/p>
&lt;p>L&amp;rsquo;individu devrait faire évoluer le droit quotidiennement par rapport aux normes morales suivies avec rigueur en étant pro-actif (ex: la désobéissance civile, qui est un concept étonnant sur Terre). Mais la crainte en fait taire plus d&amp;rsquo;un ou du moins tant à diminuer leur influence et leurs rayons d&amp;rsquo;actions.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Les sociétés se font aussi en fonction de l’idée qu’elles se font d’elles-mêmes.&lt;br>
&lt;cite>Marcel Gauchet&lt;/cite>&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Je comprend en lisant cela que comme écrit plus haut, la société se sent bien, elle n&amp;rsquo;a besoin d&amp;rsquo;évoluer..&lt;/p>
&lt;p>Ou plutôt elle n&amp;rsquo;a pas conscience que ça ne va pas, alors elle ne peut avoir conscience qu&amp;rsquo;elle doit changer.&lt;/p>
&lt;p>Avez-vous seulement conscience que vous n&amp;rsquo;avez pas consentis à vous soumettre à la loi ?&lt;/p>
&lt;p>Il faut avoir conscience du consentement ou non, car sans cela, rien ne changera.&lt;/p>
&lt;h3 id="extrapolation">Extrapolation&lt;/h3>
&lt;p>Ils accordent bien au peuple « l’égalité des droits » mais ils se gardent bien de leur concéder l’égalité des moyens de les exercer, car même avec tous les droits du monde, sans des moyens de les exercer ils ne sont que pure fiction, que pur MENSONGE.&lt;/p>
&lt;p>La seule façon de prendre conscience de leur discours est bien de regarder le cours de vos vies.&lt;/p>
&lt;p>Observez que les Hommes s’entre-tuent pour établir leur dominance ou la conserver, comment conclure que la maladie la plus dangereuse pour notre race soit le cancer ou les maladies cardio-vasculaire ? Mais bien vos dirigeants complètement malades et leurs peuples tout autant qu’eux, car complice. Il n’y a pas de guerre dans un organisme, AUCUN organe d’un organisme ne souhaite prendre le dessus sur AUCUN autre, ne souhaite le commander ou être supérieur à lui de quelques manières que ce soit, en AUCUN cas.&lt;/p>
&lt;p>Cela fait tant d’années que le pillage absurde des ressources de la Terre est observée et que votre société le glorifie alors qu’il n’est qu’un moyen d’existence pour un petit nombre d’individus. Le système juridique dont émane le droit l’encadre et le protège.&lt;/p>
&lt;p>Comment accepter que votre droit puisse être JUSTE, avec une information tendant à imposer des automatismes de pensée et de comportement à l’Homme, occultant les opinions contraires en décrétant qu‘elles sont erronées en les présentant de telle sorte qu‘elles perdent aussitôt toute cohérence face à la solution préparée par celui qui informe, individu ou institution. C’est l‘expression d‘un mépris profond de l‘homme qui est glorifié une fois de plus, par tous.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>C‘est considérer qu‘il est incapable de se faire une opinion personnelle parce qu‘ignorant, ce qui est vrai, mais au lieu de combler son ignorance en lui fournissant des opinions et des informations différentes ou contraires, c‘est le tromper que de ne lui montrer qu‘un aspect des choses. C‘est le considérer comme un sous-homme, c‘est faire preuve d‘un véritable racisme.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>Le rôle d‘un pouvoir ne devrait pas être de « former » l‘opinion, mais de lui fournir des éléments d‘information nombreux et différenciés permettant à chaque individu de remettre en cause chaque jour les bases de la pérennité de ce pouvoir même.
Autrement dit, ce serait alors se supprimer tout pouvoir centralisé. Ce serait de fournir à chaque individu les moyens d‘apporter sa part imaginative à la construction jamais finie de la société humaine.&lt;br>
Henri Laborit&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;h2 id="conclusion">Conclusion&lt;/h2>
&lt;p>Toutes les réalisations technologiques glorifiées du progrès, y compris la conquête de l&amp;rsquo;espace, ne rachètent pas la pauvreté morale du XXème siècle, que personne ne pouvait imaginer, pas plus tard qu&amp;rsquo;au XIXème siècle. Et il en va de même de ce début de ce XXIème siècle.&lt;/p>
&lt;p>Le droit doit s&amp;rsquo;adapter a chaque individu et chaque moment (instant t) de sa vie est cela s&amp;rsquo;appelle les lois morales.&lt;/p>
&lt;p>LE DROIT VOLE LE CŒUR DES HOMMES.&lt;/p>
&lt;p>L&amp;rsquo;évolution ne peut être sur du long terme que positive.&lt;/p>
&lt;p>Je l&amp;rsquo;ai toujours, je le dirai toujours, qu&amp;rsquo;elle honte que d&amp;rsquo;avoir des droits.&lt;/p>
&lt;h3 id="pour-penser-plus-loin">Pour penser plus loin&lt;/h3>
&lt;p>Encore faudrait-il que tous les individus prennent conscience des problèmes sociaux ou même conscience qu&amp;rsquo;ils n&amp;rsquo;ont probablement pas conscience qu&amp;rsquo;ils doivent prendre conscience. Mais quand bordel aurons nous conscience de tout cela, j&amp;rsquo;espère être en vie pour le voir de mes yeux d&amp;rsquo;être humain.&lt;/p>
&lt;p>Tout cela donne l&amp;rsquo;impression que la majorité des individus ne désirent pas être libres, en tous cas ils ne montrent rien qui pourrait nous faire penser qu&amp;rsquo;ils veulent l&amp;rsquo;être.&lt;/p>
&lt;p>Dans ce cas là il n&amp;rsquo;y a aucun problème, juste quelques malades mentaux qui profitent bien de la faiblesse psychologique d&amp;rsquo;autres malades mentaux.&lt;/p>
&lt;h2 id="sources">Sources&lt;/h2>
&lt;p>&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.fondation-res-publica.org/Les-droits-de-l-homme-avec-la-democratie-et-contre-la-democratie_a1171.html" title="Les Droits de l’Homme avec la Démocratie" >Les Droits de l’Homme avec la Démocratie&lt;/a>&lt;br>
&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.fondation-res-publica.org/Conclusion-de-Jean-Pierre-Chevenement_a938.html" title="Conclusion - Les Droits de l’Homme contre la Démocratie" >Conclusion - Les Droits de l’Homme contre la Démocratie&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>L'ours commence à poser sa patte !</title><link>https://subversive.eu/articles/lours-commence-%C3%A0-poser-sa-patte.html</link><source url="https://subversive.eu/index.xml">Journal Subversif</source><pubDate>Mon, 30 Nov 2020 18:00:00 +0100</pubDate><guid>https://subversive.eu/articles/lours-commence-%C3%A0-poser-sa-patte.html</guid><description>&lt;p>La mère Russie est de retour !&lt;/p>
&lt;p>Après tant d&amp;rsquo;année à se faire marcher dessus, d&amp;rsquo;humiliation, Vladimir Vladimirovitch a remis le pays dans le sens de la marche.&lt;/p>
&lt;p>Mais Moscou fait peur. La moindre erreur, la moindre faute, l&amp;rsquo;ours pose la patte !&lt;/p>
&lt;p>Nous aborderons, dans ce présent article la Russie de Poutine. Puis son activité militaire dans le monde, les pays dangereux et ceux alliés. Le conflit arménien est un point central ainsi que la nouvelle politique russe dans la reconquête post-soviétique.&lt;/p>
&lt;h2 id="poutine-est-en-reconquête">Poutine est en reconquête&lt;/h2>
&lt;p>Poutine a vécu la chute de l’URSS comme une honte, une humiliation de l&amp;rsquo;occident, comme tous les agents du KGB.&lt;/p>
&lt;p>En Russie, son prénom est courant, il signifie &amp;ldquo;le souverain de la paix&amp;rdquo; en russe.&lt;/p>
&lt;p>&lt;figure class="right">
&lt;img src="https://subversive.eu/media/vladimir-chasing.jpg"
alt="vladimir Putin avec un sniper"/> &lt;figcaption>
&lt;p>Poutine à la chasse !&lt;/p>
&lt;/figcaption>
&lt;/figure>
Parti chasser les musulmans en Tchétchénie sous un faux prétexte d&amp;rsquo;homophobie dont l&amp;rsquo;occident n&amp;rsquo;a pas manqué de nous rappeler, le message était pourtant clair, pas d&amp;rsquo;occident n&amp;rsquo;y de musulmans devant la tanière.&lt;/p>
&lt;p>Cela fait des années que le monde arabe gratte aux portes de la tanière. Et cela rend fou l&amp;rsquo;armée rouge. Mais tel un grand dirigeant, Poutine suit à la lettre l&amp;rsquo;art de la guerre de Sun Tzu.&lt;/p>
&lt;p>Ils sont allés en Syrie afin de remettre de l&amp;rsquo;ordre et chasser les hordes de terroristes pro-occidentaux.&lt;/p>
&lt;p>Tout l&amp;rsquo;intérêt de l&amp;rsquo;occident en Syrie est de mettre de l&amp;rsquo;huile sur le feu est de faire exploser les russes dans un conflit ouvert. La France et les Britanniques ont déjà ouvert le feu sur la Syrie, Israël également. Or depuis &lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="http://citoyens.deontolog.org/index.php?topic=2395.0" title="l’incident de l’Iliouchine" >l’incident de l’Iliouchine&lt;/a> la Russie joue prudence et la désescalade.&lt;/p>
&lt;h2 id="le-petit-frère-arménien">Le petit frère Arménien&lt;/h2>
&lt;p>La Turquie dont le chef est acculé mais adulé agresse tout le monde. Soutient militairement ses alliés dans des conflits d&amp;rsquo;ordres religieux comme sur le plateau du Haut-Karabagh qui est une république indépendante d’Arménie. Erdogan ne peut célébrer sa victoire totale sur l&amp;rsquo;Arménie&amp;hellip; L&amp;rsquo;ours russe est sorti de sa tanière !&lt;/p>
&lt;figure class="left">
&lt;img src="https://subversive.eu/media/vladimir-armenia-tank-min.jpeg"
alt="Tank russe en arménie 2020"/> &lt;figcaption>
&lt;p>type d&amp;rsquo;armement léger&lt;/p>
&lt;/figcaption>
&lt;/figure>
&lt;p>Erdogan est exclu des négociations, exclu des pourparlers, exclu des forces de maintien de la paix. Et pire il voit débarquer sur le jardin noir des troupes militaires hostiles et lourdement armées.&lt;/p>
&lt;figure class="right">
&lt;img src="https://subversive.eu/media/vladimir-armenia-tank-stay-min.jpeg"
alt="Tank russes en arménie 2020"/> &lt;figcaption>
&lt;p>type d&amp;rsquo;armement léger&lt;/p>
&lt;/figcaption>
&lt;/figure>
&lt;p>Pourtant une clause de l&amp;rsquo;accord de cessez-le-feu entre les deux belligérants spécifie bien un contingent armé, mais d&amp;rsquo;armes légères !&lt;/p>
&lt;p>Ainsi pour la Russie de l&amp;rsquo;armement léger est dépêché sur le plateau..&lt;/p>
&lt;p>Mais en même temps, les troupes de l&amp;rsquo;armée rouge ne demande que cela !&lt;/p>
&lt;figure>
&lt;img src="https://subversive.eu/media/vladimir-orgue-min.png"
alt="Orgues de Staline version années 2000"/> &lt;figcaption>
&lt;p>Orgues de Staline version années 1980&lt;/p>
&lt;/figcaption>
&lt;/figure>
&lt;p>Et pire en rencontrant les autorités du Nagorno Karabagh, les russes remettent en question toute l&amp;rsquo;opération Turque..&lt;/p>
&lt;blockquote class="twitter-tweet" data-dnt="true">&lt;p lang="en" dir="ltr">2/15&lt;br>Today, Az officially asked the Russian Defense Ministry to provide them with a corridor to Shushi. Russia has not responded yet. Today, General Rustam Muradov Commander of Russian peacekeepers in Artsakh met with the Pres &lt;a href="https://twitter.com/hashtag/Artsakh?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw">#Artsakh&lt;/a> which infuriated the Azerbaijani side.&lt;/p>&amp;mdash; Yeghia Tashjian #FreeArmenianPOWs (@yeghig) &lt;a href="https://twitter.com/yeghig/status/1327376708790611968?ref_src=twsrc%5Etfw">November 13, 2020&lt;/a>&lt;/blockquote>
&lt;script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8">&lt;/script>
&lt;p>Il interdit même aux Azéris de rejoindre la ville conquise de Chouchi :&lt;/p>
&lt;blockquote class="twitter-tweet" data-dnt="true">&lt;p lang="en" dir="ltr">WG claims that &amp;quot;AZ demanded a route to Shusha, but RUS Peacekeepers refused to provide it&amp;quot;!&lt;br>To date AZ has no direct route to Shusha and the only route Laçın-Khankendi controlled by AZ. Another Flashy fake!&lt;a href="https://twitter.com/aldin_ww?ref_src=twsrc%5Etfw">@aldin_ww&lt;/a> &lt;a href="https://twitter.com/AbraxasSpa?ref_src=twsrc%5Etfw">@AbraxasSpa&lt;/a> &lt;a href="https://twitter.com/khalfaguliyev?ref_src=twsrc%5Etfw">@khalfaguliyev&lt;/a> &lt;a href="https://twitter.com/GeromanAT?ref_src=twsrc%5Etfw">@GeromanAT&lt;/a> &lt;a href="https://twitter.com/ghost_watcher1?ref_src=twsrc%5Etfw">@ghost_watcher1&lt;/a> &lt;a href="https://twitter.com/Kyruer?ref_src=twsrc%5Etfw">@Kyruer&lt;/a> &lt;a href="https://t.co/p7rSYj3GWv">pic.twitter.com/p7rSYj3GWv&lt;/a>&lt;/p>&amp;mdash; Magomedov Mukhtar (@Mukhtarr_MD) &lt;a href="https://twitter.com/Mukhtarr_MD/status/1327151230897057794?ref_src=twsrc%5Etfw">November 13, 2020&lt;/a>&lt;/blockquote>
&lt;script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8">&lt;/script>
&lt;p>De quoi rappeler au monde que rien n&amp;rsquo;y personne ne lui fait vraiment peur. Imaginez la réaction Turque et à Bakou&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>En faite il faut remonter quelques années auparavant pour comprendre cette intervention russe. Tonton russe est mis a rude épreuve avec les enfants d&amp;rsquo;Allah, bombardements occasionnels sur l&amp;rsquo;Arménie (membre de l&amp;rsquo;OTSC), violation du traité de la Caspienne par les Turcs. De plus Poutine vends du S-400 aux Turcs.. Mais s&amp;rsquo;en ai trop, la crédibilité de la Russie est mise à mal, mais surtout il faut rappeler a tout le monde que la Russie à sa frontière (l&amp;rsquo;entrée de la tanière) à moins de 2000 km.&lt;/p>
&lt;p>Déjà en Syrie, les turques ont abattu un chasseur russe, et maintenant c&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;Azerbaïdjan avec un hélicoptère, a quoi jouent-ils ? N&amp;rsquo;ont-ils pas compris qui ne faut pas venir gratter la tanière de l&amp;rsquo;ours russe. A croire qu&amp;rsquo;il a fallu tout de même vraiment gratter devant. Depuis le temps, combien de pays aurait tenu avec autant de maîtrise ?&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>N’agissez pas sauf si cela vous procure un avantage ; n’utilisez pas vos troupes sauf s’il y a un gain potentiel ; ne combattez pas sauf si vous êtes en position critique&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>Aucun dirigeant ne devrait engager des troupes simplement pour satisfaire ses raisons propres ; aucun général ne devrait combattre pour son simple ressentiment.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>S’il y a un avantage à conquérir allez-y, sinon ne bougez pas.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>La colère peut, avec le temps, se transformer en joie, l’agacement peut tourner à l’apaisement.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>Mais un royaume qui est détruit ne retrouvera jamais son état d’origine ; pas plus qu’un mort peut ressusciter.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>Donc, le dirigeant éclairé est attentif et vigilant et le bon général plein de prudence. Telle est la manière de garder le pays en paix et l’armée intacte. »&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>— &lt;cite>Sun Tzu, dans l&amp;rsquo;Art de la Guerre&lt;/cite>&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>La goutte d&amp;rsquo;eau lors de l’abattage d&amp;rsquo;un hélicoptère russe Mi-24 a fait déborder le vase, ou plutôt les enfants sont venus jouer trop prêts de la tanière, la partie est finie !&lt;/p>
&lt;p>Sur ce dossier Moscou joue double jeu, s&amp;rsquo;affirmer sur la scène internationale et s&amp;rsquo;affirmer sur sa zone d&amp;rsquo;affluence régionale et bien sur ne pas froisser l&amp;rsquo;opinion publique n&amp;rsquo;y leurs personnels militaires qui il faut le dire, en ont marre d&amp;rsquo;un Turc constamment fauteur de troubles.&lt;/p>
&lt;p>Les USA occupés dans leur guerre civile sont incapable de se déployer, en quête d&amp;rsquo;isolationnisme. La France sans capacité de déploiement militaire n&amp;rsquo;y ait pas allé. Or le seul moyen était bien celui-ci, déployer des soldats. Mais attentions pas les soldats aux casques bleus, tous gentils. Non rien de mieux que l&amp;rsquo;armée rouge en personne.&lt;/p>
&lt;p>Depuis cet incident, Bakou cherche à se justifier.. en vain car l&amp;rsquo;ours à enfin trouver les mots pour coucher les petits.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Si la Russie adhérait à cette maxime, notre réponse à l’incident aurait été dévastatrice. Nous attendons que le président Aliev respecte sa promesse d’enquêter et de punir les coupables. Nous espérons que l’Azerbaïdjan ne va pas se perdre en paroles vagues.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>— &lt;cite>Sergueï Lavrov, l’arrogance de Bakou oblige les russes à se justifier&lt;/cite>&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;h2 id="make-russia-great-again">Make Russia Great Again&lt;/h2>
&lt;p>Voilà telle était et est la mission de Vladimir Vladimirovitch, mais tonton Russe en veut toujours plus !&lt;/p>
&lt;p>&lt;figure class="right">
&lt;img src="https://subversive.eu/media/crimee-celebration-min.jpg"
alt="Célébration de la victoire en Crimée"/>
&lt;/figure>
Suite à une expansion territoriale depuis les années 2000 avec la Crimée, le Donbass, la Géorgie, la Russie s&amp;rsquo;affirme sur l&amp;rsquo;échiquier mondial comme une superpuissance. De plus leur nouveau missile « Avangard », leur assure avec l’Amérique une armée inattaquable.&lt;/p>
&lt;p>Tout comme le Donbass, la Crimée, tous sont des territoires peuplés de Russes.&lt;/p>
&lt;p>En Novembre 2020, la Russie a lancé la construction de sa nouvelle base logistique extra-territoriale après celle de Tartous, au Soudan.
Sachant que 80% du commerce mondiale se fait par voix maritime et que la grande majorité utilise les deux voix maritime de la mer Rouge, inutile de vous préciser l&amp;rsquo;importance d&amp;rsquo;une telle base (et pourtant je le fais).&lt;/p>
&lt;h2 id="pour-conclure">Pour conclure&lt;/h2>
&lt;p>L’Arménie n&amp;rsquo;a pas grand chose a craindre, soutenu officiellement par la France, la Russie et officieusement par l&amp;rsquo;Iran. Les Turcs n&amp;rsquo;ont qu&amp;rsquo;a bien se tenir.&lt;/p>
&lt;p>Vous n&amp;rsquo;oublierez pas de lire l&amp;rsquo;art de la guerre de Sun Tzu.&lt;/p>
&lt;p>La première règle sur la première page du livre de la guerre est : « Ne marchez pas sur Moscou. ». Règle numéro deux : « Ne partez pas en guerre avec votre armée de terre en Chine. »&lt;/p>
&lt;p>En réalité Bakou et le sultan Erdogan ont repris la zone sud du haut plateau. Mais c&amp;rsquo;est déjà trop pour Poutine. La ville de Chouchi est au sud des hauts plateaux, c’est une vallée majeure et surtout fortement symbolique d’un catholicisme encore bien présent.&lt;/p>
&lt;p>Ainsi les arabes en prenant cette vallée ont montré clairement leurs ambitions. L&amp;rsquo;abattage de l&amp;rsquo;hélicoptère tombait au bon moment pour mettre un terme définitif a l&amp;rsquo;épopée des turcs et rassurer l&amp;rsquo;Arménie des traités en vigueur avec la mère Russie.&lt;/p>
&lt;p>L&amp;rsquo;ours commence à poser sa patte.&lt;/p></description><enclosure url="http://subversive.eu/media/poigne-russia-min.jpg" length="35368" type="image/png"/></item><item><title>Karl Marx Le Capital analyse (partie 1)</title><link>https://subversive.eu/articles/karl-marx-le-capital-analyse-partie-1.html</link><source url="https://subversive.eu/index.xml">Journal Subversif</source><pubDate>Wed, 25 Nov 2020 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://subversive.eu/articles/karl-marx-le-capital-analyse-partie-1.html</guid><description>&lt;p>Comment introduire une série, dont le thème central est le résumé corrélé d&amp;rsquo;une réflexion personnelle sur un livre ? Le livre choisi est Le capital de Karl Marx.&lt;/p>
&lt;p>L&amp;rsquo;objectif est d&amp;rsquo;analyser le problème et de chercher à l&amp;rsquo;évincer.&lt;/p>
&lt;p>Les article suivent l&amp;rsquo;ordre d&amp;rsquo;apparition du livre à quelques paragraphes prêts.&lt;/p>
&lt;p>Ce qui ne se trouve pas, n&amp;rsquo;a pas été compris. Ou plutôt ce qui se retrouve ici est ce que je pense comprendre.&lt;/p>
&lt;h2 id="introduction">Introduction&lt;/h2>
&lt;p>Si le nombre de pièces de monnaie augmente alors la masse monétaire en circulation décroît.&lt;/p>
&lt;p>Il n&amp;rsquo;existe pas de monnaie tangible car il y a une dégradation à force d&amp;rsquo;utilisation.&lt;/p>
&lt;p>Est la monnaie, la marchandise qui fonctionne comme une mesure de valeur et comme moyen de circulation (en chair et en os ou pas le biais d&amp;rsquo;un représentant).&lt;/p>
&lt;p>La société antique dénonce la monnaie comme le billon fatal à son ordre économique et moral.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>L&amp;rsquo;Homme ne connaît pas de mal plus honteux que celui de l&amp;rsquo;argent.&lt;br>
— &lt;cite>Sophocle&lt;sup id="fnref:1">&lt;a href="https://subversive.eu/articles/karl-marx-le-capital-analyse-partie-1.html#fn:1" class="footnote-ref" role="doc-noteref">1&lt;/a>&lt;/sup>&lt;/cite>&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;h2 id="la-marchandise">La marchandise&lt;/h2>
&lt;p>La marchandise en tant que valeur d&amp;rsquo;usage satisfait un besoin particulier et constitue un élément particulier de la richesse matérielle. Mais la valeur de la marchandise mesure le degré de sa force d’attraction sur tous les éléments de la richesse matérielle, et donc la richesse sociale de son possesseur.&lt;/p>
&lt;p>L’instinct de thésaurisation&lt;sup id="fnref:2">&lt;a href="https://subversive.eu/articles/karl-marx-le-capital-analyse-partie-1.html#fn:2" class="footnote-ref" role="doc-noteref">2&lt;/a>&lt;/sup> est par nature, démesuré.&lt;/p>
&lt;p>La monnaie est immédiatement convertible en n&amp;rsquo;importe qu&amp;rsquo;elle marchandise. Seule la marchandise est argent. Seul l&amp;rsquo;argent est marchandise !&lt;/p>
&lt;p>La monnaie assure la fonction de moyens de paiement. Ainsi la monnaie devient la marchandise des contrats.
Le développement de la monnaie comme moyen de paiement rend nécessaire des accumulations d&amp;rsquo;argent pour les échéances des sommes dues.&lt;/p>
&lt;h2 id="les-cupides">Les cupides&lt;/h2>
&lt;p>Ainsi la thésaurisation s’accroît non pas comme une forme d&amp;rsquo;enrichissement mais sous la forme de fonds de réserve de moyens de paiement.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Faut-il étaler les sommes des paiements ?&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>La monnaie mondiale fonctionne comme moyen de paiement universel, comme moyen d&amp;rsquo;achat universel, et comme matérialisation sociale absolue de la richesse en général.&lt;/p>
&lt;p>Le commerçant avance la monnaie pour en retirer plus dans le circuit économique. Il ne laisse partir l&amp;rsquo;argent qu&amp;rsquo;avec la sournoise intention de la récupérer. Il effectue une mise en valeur (survaleur) de la marchandise.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>La vraie richesse consiste en valeurs d&amp;rsquo;usage de ce genre; car la mesure de biens de ce genre suffisante pour bien vivre n&amp;rsquo;est pas illimitée. Mais il est un autre art d&amp;rsquo;acquérir qui s&amp;rsquo;appelle par distinction et à juste titre la chrématistique, qui est ainsi fait qu&amp;rsquo;il semble n&amp;rsquo;y avoir pas de limites à la richesse et à la possession.&lt;br>
— &lt;cite>Aristote&lt;/cite>&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Karl Marx développe cette idée, en deux approches, celle du thésauriseur, l&amp;rsquo;avare et celui du capitaliste, l&amp;rsquo;investisseur. Dans les deux cas la psychologie est la même&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>Mr Marx a complexifié le discours grec comme les grands de son époque.&lt;/p>
&lt;p>Dans cette pulsion absolue d&amp;rsquo;enrichissement cette chasse passionnée à la valeur. Le capitaliste est le thésauriseur rationnel alors que le thésauriseur n&amp;rsquo;est que le thésauriseur détraqué.&lt;/p>
&lt;p>La multiplication incessante de la valeur que désire le thésauriseur en tentant de sauver l&amp;rsquo;argent des risques de la circulation. Le capitaliste, plus intelligent, l&amp;rsquo;obtient en le relivrant sans cesse à la circulation.&lt;/p>
&lt;h2 id="le-capital">Le capital&lt;/h2>
&lt;p>Le capital est argent. Le capital est marchandise. Acheter pour vendre plus cher, n&amp;rsquo;est que la forme adéquate d&amp;rsquo;une seule espèce de capital, le capital de commerce. Le capital industriel lui aussi.&lt;/p>
&lt;p>Lors de contrats on se présente uniquement comme acheteur au vendeur ou comme vendeur à l&amp;rsquo;acheteur.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>&amp;ldquo;Affiche ton code source&amp;rdquo; !&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>La circulation ou l&amp;rsquo;échange de marchandises ne créé pas de survaleur.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>La guerre est pillage, le commerce est escroquerie.
— &lt;cite>Franklin&lt;/cite>&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Le capital industriel est lui même voleur, se fait voler par le capital commercial qui vole l&amp;rsquo;acheteur. Pire est le capital usuraire (paiement par crédit).&lt;/p>
&lt;h3 id="capital-usuraire">Capital usuraire&lt;/h3>
&lt;p>Je te prête de l&amp;rsquo;argent contre de l&amp;rsquo;argent (plus d&amp;rsquo;argent évidemment).&lt;/p>
&lt;p>Cela contredit la nature de la monnaie.&lt;/p>
&lt;h4 id="aristote">Aristote&lt;/h4>
&lt;blockquote>
&lt;p>Puisque la chrématistique est double, que d&amp;rsquo;un côté elle appartient au commerce, de l&amp;rsquo;autre à l&amp;rsquo;économie, que sous ce dernier rapport elle est nécessaire et louable, que sous le premier, elle est fondée sur la circulation et blâmée à juste titre (car elle ne repose pas sur la nature, mais sur une escroquerie réciproque), l&amp;rsquo;usure est à juste titre haïe parce qu&amp;rsquo;avec l&amp;rsquo;argent lui-même devient la source de l&amp;rsquo;acquisition et ne sert pas aux fins pour lesquelles il a été inventé. Car il était destiné à servir l&amp;rsquo;échange des marchandises, alors que l&amp;rsquo;intérêt fait avec de l&amp;rsquo;argent plus d&amp;rsquo;argent. D&amp;rsquo;où aussi son nom.&lt;br>&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>Car les enfants ressemblent aux géniteurs. Mais l&amp;rsquo;intérêt est de l&amp;rsquo;argent issu de l&amp;rsquo;argent, de sorte que de toutes les manières qu&amp;rsquo;acquérir, l&amp;rsquo;intérêt est celui qui est le plus contre nature.&lt;br>
— &lt;cite>Aristote&lt;/cite>&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;h4 id="marx">Marx&lt;/h4>
&lt;p>L&amp;rsquo;usure est pire que tout car le seul but de la monnaie est l&amp;rsquo;échange.&lt;/p>
&lt;h4 id="exemple">Exemple&lt;/h4>
&lt;p>Le paysan produit le blé. Le capital industriel achète le blé fait de la farine puis du pain. Il gagne sur le paysan. La capital commercial achète le pain 10€. Le revends 11€. Il escroque paysans, industriels et acheteurs. Le capital usuraire prête 11€ à l&amp;rsquo;acheteur du pain et lui fait payer 12€. Il vole tout le monde..&lt;/p>
&lt;h3 id="capital-commercial">Capital commercial&lt;/h3>
&lt;p>Le capital ne peut pas naître de la circulation, et ne peut pas en provenir.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Comment créer la survaleur. Hic Rhodus, hic salta !?&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Le paysan fait donc partout au capitaliste l&amp;rsquo;avance de la valeur d&amp;rsquo;usage de sa force de travail, le paysan fait partout crédit au capitaliste.&lt;/p>
&lt;h4 id="liberté">Liberté&lt;/h4>
&lt;p>L&amp;rsquo;acheteur et le vendeur ne se détermine que par leur libre volonté.&lt;/p>
&lt;h4 id="egalité">Egalité&lt;/h4>
&lt;p>Car ils n&amp;rsquo;ont de relation qu&amp;rsquo;en tant que possesseurs de marchandises et échangent équivalent contre équivalent.&lt;/p>
&lt;h4 id="propriété">Propriété&lt;/h4>
&lt;p>Car chacun ne dispose que de son bien.&lt;/p>
&lt;p>Le capital commercial est celui qui créé la survaleur.
Le paysan est celui qui fait crédit de sa force de travail.&lt;/p>
&lt;h3 id="capital-industriel">Capital industriel&lt;/h3>
&lt;p>Le travailleur travaille sous le contrôle du capitaliste a qui son travail appartient. Le capitaliste veille à ce que le travail avance comme il faut, à ce que le matériau brut ne soit pas gaspillé, à ce qu&amp;rsquo;on épargne l&amp;rsquo;instrument de travail.&lt;/p>
&lt;p>Le produit est la propriété du capitaliste.&lt;/p>
&lt;p>Le travailleur vend sa force de travail et donc son usage aussi, qui appartient au capitaliste.&lt;/p>
&lt;p>Le produit est une valeur d&amp;rsquo;usage. Comment valoriser ?&lt;/p>
&lt;h4 id="capital-avancé">Capital avancé&lt;/h4>
&lt;p>La force de travail (Le travail effectué) ne permet pas la survaleur.&lt;br>
La valeur du produit vaut la valeur du capital avancé.&lt;/p>
&lt;p>Un service n&amp;rsquo;est rien d&amp;rsquo;autre que l&amp;rsquo;effet utile d&amp;rsquo;une valeur d&amp;rsquo;usage, qu&amp;rsquo;elle soit marchandise ou travail.&lt;/p>
&lt;p>Le bénéfice se fait entre la différence de rendement.
Pour le même capital investit dans la force de travail, il faut réduire le temps de production d&amp;rsquo;un produit. C&amp;rsquo;est à dire pour le labs de temps, produire plus, rendre la force de travail utile.&lt;/p>
&lt;p>La survaleur provient d&amp;rsquo;une surcroît quantitatif de travail, de la prolongation du même process de travail.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Rémunérer par rapport à la vitesse de production ?&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;h4 id="capital-constant-c">Capital constant (c)&lt;/h4>
&lt;p>moyens de production (matières premières, moyens de travail,..)&lt;/p>
&lt;h4 id="capital-variable-v">Capital variable (v)&lt;/h4>
&lt;p>la force de travail&lt;/p>
&lt;h4 id="c--v--c">c + v = C&lt;/h4>
&lt;p>A la fin, nous avons : c + v + s = C' où s est la survaleur..&lt;/p>
&lt;h4 id="le-taux-de-survaleur">Le taux de survaleur&lt;/h4>
&lt;p>Le taux de survaleur = s/v . C&amp;rsquo;est le pourcentage de la force de travail surexploité par le capitaliste sur l&amp;rsquo;ouvrier.&lt;/p>
&lt;p>Le travailleur se fait voler sur le gain net, car il travaille le temps de survaleur par rapport au taux de survaleur. Mais aussi sur le temps pour transformer le capital constant(c). Ainsi il travaille pour sa paye (v), pour l&amp;rsquo;équilibre des comptes (c) et pour le gain net (s). Alors qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;est payé que v&amp;hellip;.&lt;/p>
&lt;p>Là est le vol.&lt;/p>
&lt;p>Plus il y a de travailleurs, plus le capitaliste gagne.&lt;/p>
&lt;p>Tant que le capitaliste n&amp;rsquo;est pas au travail à côté des travailleurs il ne peut pas ne pas arnaquer les travailleurs.&lt;/p>
&lt;p>Car pour se verser un salaire dignement, il faut qu&amp;rsquo;il participe à la production de valeur, et de plus sans survaleur&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>Le capitaliste créé la survaleur, l&amp;rsquo;ouvrier la valeur.&lt;/p>
&lt;p>Plus le capitaliste individuel&lt;sup id="fnref:3">&lt;a href="https://subversive.eu/articles/karl-marx-le-capital-analyse-partie-1.html#fn:3" class="footnote-ref" role="doc-noteref">3&lt;/a>&lt;/sup>, produits d&amp;rsquo;objets moins il marge dessus.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Mais ou marge-t-il alors. Hic Rhodus, hic salta !?&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Celui qui arrive à augmenter la production par de nouvelles techniques de production améliorées marge plus que ses concurrents.&lt;/p>
&lt;h4 id="valeur-des-marchandises">Valeur des marchandises&lt;/h4>
&lt;p>La valeur des marchandises est inversement proportionnelle à la force productive de travail.&lt;/p>
&lt;p>Explication :&lt;br>
Car en améliorant la technique, j&amp;rsquo;augmente ma production sur une même période avec la même force de travail. Donc ça me coûte moins cher à produire mais le prix affiché reste le même.. Il ne bouge jamais..&lt;/p>
&lt;h4 id="survaleur-relative">Survaleur relative&lt;/h4>
&lt;p>Tandis que, la survaleur relative est directement proportionnelle à la force productive de travail. Elle croît avec la croissance de la force productive et baisse quand celle-ci baisse, puisqu&amp;rsquo;elle dépends de celle-ci.&lt;/p>
&lt;h3 id="pulsion-permanente">Pulsion permanente&lt;/h3>
&lt;p>Celle au capital et sa tendance constante serait donc d&amp;rsquo;accroître la force productive de travail afin d&amp;rsquo;abaisser le prix de la marchandise et ce faisant, d&amp;rsquo;abaisser le prix du travailleur lui-même. Car le travailleur est payé au temps et non à sa capacité de production ou plutôt sa quantité de production.&lt;/p>
&lt;h4 id="plus-trivialement">Plus trivialement&lt;/h4>
&lt;p>Le capitaliste ne cherche qu&amp;rsquo;a augmenter la production d&amp;rsquo;une marchandise sur une même période de temps.&lt;/p>
&lt;p>Comme vue précédemment, on cherche à augmenter le temps de travail gratuit.&lt;/p>
&lt;h2 id="définitions">Définitions&lt;/h2>
&lt;p>Rentrons dans le vif du sujet:&lt;/p>
&lt;h3 id="la-production-capitaliste">La production capitaliste&lt;/h3>
&lt;blockquote>
&lt;p>Elle ne commence en fait que lorsque le même capital individuel emploie simultanément un nombre relativement important d&amp;rsquo;ouvriers, là où, en conséquence, le process de travail prend de l&amp;rsquo;ampleur et fournit des produits, quantitativement, à une plus grande échelle. Qu&amp;rsquo;un nombre important d&amp;rsquo;ouvriers travaillent dans le même temps, dans le même espace de travail à la production de la même sorte de marchandise, sous le commandement du même capitaliste, voilà ce qui constitue le point de départ tant historique que conceptuel de la production capitaliste.&lt;br>
— &lt;cite>Karl Marx&lt;sup id="fnref:4">&lt;a href="https://subversive.eu/articles/karl-marx-le-capital-analyse-partie-1.html#fn:4" class="footnote-ref" role="doc-noteref">4&lt;/a>&lt;/sup>&lt;/cite>&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;h4 id="avantages">Avantages&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Diminutions des coûts car concentration de la production, agglomération des travailleurs, regroupement des process.&lt;/li>
&lt;li>L&amp;rsquo;animal social, Homme, en groupe (dans un même lieu) est plus performant, excité, stimulé par la compétition.&lt;/li>
&lt;li>Permet de fabriquer un objet d&amp;rsquo;un seul tenant de temps en divisant le travail (les tâches)&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="le-caractère-connexe-du-travail">Le caractère connexe du travail&lt;/h3>
&lt;p>Le caractère connexe du travail se présente comment le pouvoir d&amp;rsquo;une volonté étrangère qui soumet leur action à ses propres fins (celles des travailleurs).&lt;/p>
&lt;p>Ainsi la production capitaliste est sous deux formes :&lt;/p>
&lt;h4 id="quant-à-son-contenu">Quant à son contenu&lt;/h4>
&lt;h5 id="duale">Duale&lt;/h5>
&lt;ul>
&lt;li>Fabrication d&amp;rsquo;un produit&lt;/li>
&lt;li>Process de valorisation du produit&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h4 id="quant-à-sa-forme">Quant à sa forme&lt;/h4>
&lt;h5 id="despotique">Despotique&lt;/h5>
&lt;p>Simplement despotique.&lt;/p>
&lt;p>Ce travail, fonction de surveillance immédiate et permanente de chaque travailleur et même de certains groupes de travailleurs, à une espèce particulière de travailleur eux-mêmes salariés.&lt;/p>
&lt;h4 id="analogie-avec-larmée">Analogie avec l&amp;rsquo;armée&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Les officiers (dirigeants, managers,..) et&lt;/li>
&lt;li>Sous Officiers (contre-maîtres,..)&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Un Homme devient donneur d&amp;rsquo;ordres de process industriel parce qu&amp;rsquo;il est capitaliste.&lt;/p>
&lt;p>Il paye individuellement 100 forces de travail (100 travailleurs). Il peut employer les 100 sans les faire coopérer. Le capitaliste paye ainsi la valeur de 100 forces de travail autonomes, mais ne paie pas la force de travail combinée des 100.&lt;/p>
&lt;p>Ces personnes indépendantes, entre toutes en rapport avec le capitaliste, mais pas entre elles.&lt;/p>
&lt;p>Leur coopération ne commence que dans le process de travail, sous les ordres du capitaliste, là où ils ne s&amp;rsquo;appartiennent pas.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Aucune différence entre capitaliste isolé et capitaliste combiné (sociétés par actions).&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>Pour éviter cela, il faut :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Une propriété commune des conditions de production&lt;/li>
&lt;li>Un dévouement complet comme une abeille dans une ruche&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/blockquote>
&lt;h3 id="historique">Historique&lt;/h3>
&lt;p>La coopération est le fait d’esclavage, de despotisme, de servage. Les travailleurs dit indépendants ne coopèrent pas comme ceux du capitaliste.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>La coopération intense est donc une preuve d&amp;rsquo;une forme de capitalisme.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>La division du travail permet d&amp;rsquo;augmenter les cadences de production, c&amp;rsquo;est la manufacture.&lt;/p>
&lt;p>Cela confirme que chaque travailleur est payé au temps et non à la quantité des produits fabriqués sur une même base de temps. Ici ce trouve une Arnaque..&lt;/p>
&lt;h4 id="exemple-1">Exemple&lt;/h4>
&lt;blockquote>
&lt;p>Je suis payé 20€ de l&amp;rsquo;heure. Je produis 100 montres/heure.&lt;br>
Sur huit heures, je fais donc 800 montres et je suis payé 160€.&lt;br>
Quand tu signes un contrat on te fournit un revenu/temps.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>Si je suis payé à 20€ de l&amp;rsquo;heure. Je produis 50 montres/heure.
Sur huit heures, je fais donc 400 montres et je suis payé 160€.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>Donc le capitaliste se gagne la valeur des 400 montres que je produis en plus.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>Faudrait-ils payer aux résultats ? D&amp;rsquo;un rapport entre le nombre d&amp;rsquo;objet produis / base de temps. Avec coefficient de qualité, &amp;hellip; ? Et sur une chaîne d&amp;rsquo;assemblage, payer l&amp;rsquo;ensemble des personnels (l&amp;rsquo;équipe) et non payer individuellement ?&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Dans une manufacture, sur 20 travailleurs à la chaîne si un ralentit, vous serez payé pareil mais les profits du capitaliste seront moindre.&lt;/p>
&lt;p>Mais cette coopération fait en sorte de rejeter socialement l&amp;rsquo;individu lent et donc assure au capitaliste le profit optimisé.&lt;/p>
&lt;p>L&amp;rsquo;objectif reste le même : La diminution du temps de travail nécessaire à la production des marchandises.&lt;/p>
&lt;h2 id="conclusion">Conclusion&lt;/h2>
&lt;p>Les marchandises ne doivent pas avoir de valeurs d&amp;rsquo;échange. Comment faire ?&lt;/p>
&lt;p>La monnaie est la troisième valeur d&amp;rsquo;échange.&lt;/p>
&lt;p>La valeur d&amp;rsquo;échange doit venir de la charge de travail humaine (dans un premier temps) /ou de l&amp;rsquo;importance de la marchandise par rapport au besoin (et/ou désir) ? /ou de la quantité d&amp;rsquo;énergie dépensé.&lt;/p>
&lt;p>Le contrat de travail socialement reconnu est un contrat où le salarié est assujetti donc sujet à un contrôle. Il est payé pour une tâche, un travail.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Il devrait être payé pour un résultat.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>La valeur d&amp;rsquo;échange est baisée car elle prend en compte une composante sociale et quantitative des marchandises.&lt;/p>
&lt;p>La forme-marchandise renvoie aux hommes l&amp;rsquo;image des caractères sociaux de leur propre travail, comme des qualités sociales.&lt;/p>
&lt;p>La valeur d&amp;rsquo;échange est une façon sociale déterminée d&amp;rsquo;exprimer le travail employé à fabriquer une chose.&lt;/p>
&lt;p>La valeur d&amp;rsquo;échange pour l&amp;rsquo;Homme se réalise sans échange -&amp;gt; social.&lt;/p>
&lt;h3 id="pour-penser-plus-loin">Pour penser plus loin&lt;/h3>
&lt;p>Les marchandises n&amp;rsquo;ont déjà plus de valeurs d&amp;rsquo;échange car leur production de coûtent rien, et plus la technique va se développer plus leur coûts iront à la baisse.&lt;/p>
&lt;p>Étaler les sommes des paiements semblent inutile car il faudra penser à une régulation.&lt;/p>
&lt;p>Il faudrait que toutes les entreprises est leur compte public, que tout le monde ait ses comptes public. Voilà ce qu&amp;rsquo;il faudrait.&lt;/p>
&lt;p>A cela ajouter un maximum d&amp;rsquo;épargne, de gains, et un minimum.&lt;/p>
&lt;p>Créer la survaleur, est le principal problème.. Car même si les comptes sont publics, alors il faudra quand même faire de la plus value.&lt;/p>
&lt;p>Pour cela il faudrait une propriété commune des conditions de production. Concrètement, tous les gens qui travaillent pour telle entreprise, tous y possèdent des parts égales.&lt;/p>
&lt;p>Mais comment assurer un revenu équitable ou/et égal à chacun ? Car la personne qui a travaillé bac+5 dira toujours : hé j&amp;rsquo;ai fait des études !&lt;/p>
&lt;p>Et la finalement on accumule des points sensibles.&lt;/p>
&lt;p>Mais au final sans un maillon de la chaîne, la chaîne casse !&lt;/p>
&lt;p>Donc il vaut réfléchir sur la façon de rémunérer plutôt que de choisir qui prendra le plus.&lt;/p>
&lt;p>L&amp;rsquo;autre composante est le dévouement total. Mais qui éprouverait du dévouement total pour une entreprise qui vend des chaussures ?&lt;/p>
&lt;p>Attendez si cette entreprise travaille pour le public, c&amp;rsquo;est à dire qu&amp;rsquo;elle est gouvernementale et planétaire, (disons nationale dans un premier temps) il est possible que certains y trouvent du dévouement. Dévouer sa vie pour son peuple au travers de son métier, dans un environnement marxiste !&lt;/p>
&lt;p>Il faudrait donc que les personnes soient dévouées et que leur revenus (ou leurs droits, cf plus bas) dépendent de leur travail.&lt;/p>
&lt;p>Quelqu&amp;rsquo;un qui fait 100 montres à l&amp;rsquo;heure mais abîmées contre 50 montres à l&amp;rsquo;heure sans erreurs, alors il sera moins bien rémunéré ?
Un salaire au résultat ?&lt;/p>
&lt;p>Je dirais même plus, un droit au résultat ?!&lt;/p>
&lt;p>Mais attention il ne faut surtout pas que ce soit punitif comme en Chine, ou restrictif comme en Europe. Non Il faut que ce soit par dévouement pour son pays/planète/race.&lt;/p>
&lt;p>Cette dernière réflexion sera approfondi bientôt dans un article sur du droit.&lt;/p>
&lt;section class="footnotes" role="doc-endnotes">
&lt;hr>
&lt;ol>
&lt;li id="fn:1" role="doc-endnote">
&lt;p>Sophocle dans Antigone. &lt;a href="https://subversive.eu/articles/karl-marx-le-capital-analyse-partie-1.html#fnref:1" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li id="fn:2" role="doc-endnote">
&lt;p>volonté de garder son argent en dehors du circuit économique, un thésauriseur. &lt;a href="https://subversive.eu/articles/karl-marx-le-capital-analyse-partie-1.html#fnref:2" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li id="fn:3" role="doc-endnote">
&lt;p>Dans le sens : le capitaliste évoluant seul, le capitaliste pris individuellement. &lt;a href="https://subversive.eu/articles/karl-marx-le-capital-analyse-partie-1.html#fnref:3" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li id="fn:4" role="doc-endnote">
&lt;p>Karl Marx, Le capital, tome I, Chap XI. &lt;a href="https://subversive.eu/articles/karl-marx-le-capital-analyse-partie-1.html#fnref:4" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;/section></description><enclosure url="http://subversive.eu/media/industry-4k-cover-4.jpg" length="209503" type="image/png"/></item><item><title>C'est quoi l'intelligence ?</title><link>https://subversive.eu/articles/cest-quoi-lintelligence.html</link><source url="https://subversive.eu/index.xml">Journal Subversif</source><pubDate>Fri, 20 Nov 2020 18:00:00 +0100</pubDate><guid>https://subversive.eu/articles/cest-quoi-lintelligence.html</guid><description>&lt;p>L&amp;rsquo;intelligence se mesure-t-elle ? Comme un objet dans le ciel ?
Et-elle quantifiable ? Se traduit-elle par des mécanismes précis ?&lt;/p>
&lt;p>Découle-t-elle de facteurs physiques mesurables ?&lt;/p>
&lt;p>Posons-nous la question.&lt;/p>
&lt;p>Et si elle n&amp;rsquo;était pas ce que l&amp;rsquo;on croit ?
Je suis partit à la recherche de l&amp;rsquo;intelligence. Nous la définirons, essaierons d&amp;rsquo;en comprendre les causes, de définir une limite et de nous interroger sur la manière universelle de la quantifier.&lt;/p>
&lt;h2 id="définitions">Définitions&lt;/h2>
&lt;p>En latin, intelligere signifie connaître, comprendre.&lt;/p>
&lt;p>Intelligence vient du préfixe latin intĕr (entre, parmi) et le radical lĕgō (ramasser, recueillir, choisir); ce qui donne un sens &amp;ldquo;choisir entre, ramasser parmi un ensemble&amp;rdquo;.&lt;/p>
&lt;p>Définition bien large et trop évasive.&lt;/p>
&lt;p>Est-ce la curiosité ? Est-ce la connaissance ? Comment évaluer ?&lt;/p>
&lt;p>Est-ce la capacité d&amp;rsquo;adaptation ? Donc une plante qui ne bouge pas et qui vie 500 ans serait plus intelligente ? Quand même pas, faut pas déconner ?!&lt;/p>
&lt;p>Le Larousse nous donne &amp;ldquo;Ensemble des fonctions mentales ayant pour objet la connaissance conceptuelle et rationnelle&amp;rdquo;.&lt;/p>
&lt;p>La connaissance conceptuelle, regroupe habituellement ce que l&amp;rsquo;on appelle les savoirs disciplinaires qui reflètent la façon dont les spécialistes d&amp;rsquo;une discipline abordent et réfléchissent sur les phénomènes qui les intéressent.&lt;/p>
&lt;p>La connaissance factuelle, est ce qui constitue des connaissances vulgarisées a des fins de communication scientifique.&lt;/p>
&lt;p>Ce qui rejoindrait la racine latine. Nous voilà bien avancé.&lt;/p>
&lt;h2 id="quotient-intellectuel">Quotient intellectuel&lt;/h2>
&lt;p>Le QI est la base sur Terre pour mesurer la dite intelligence. Toutes les études afin d&amp;rsquo;étudier le corps humain se base par rapport aux résultats des tests de QI des personnes étudiées.&lt;/p>
&lt;p>Les conditions sont très subjectives et donc la marge d&amp;rsquo;erreur est réelle.&lt;/p>
&lt;p>Selon votre environnement social, familial, selon votre fatigue, votre QI change, vos performances s&amp;rsquo;altèrent.&lt;/p>
&lt;p>Grâce à la technologie, les études se multiplient pour observer le phénomène de manière physique.&lt;/p>
&lt;h2 id="le-cerveau">Le cerveau&lt;/h2>
&lt;p>De récentes études ne montrent pas de différences entre taille du cerveau et intelligence, ou très peu significatives. Mais cela est aussi subjectif, car une personne plus petite aura un cerveau en moyenne plus petit. Les femmes ont en moyenne un cerveau plus petit car elles sont en moyenne plus petites.&lt;/p>
&lt;p>Mais rien à voir avec le QI.&lt;/p>
&lt;p>Pourtant lorsque l&amp;rsquo;on parle d&amp;rsquo;intelligence tout se passe dans le cerveau..&lt;/p>
&lt;h3 id="cortex-cérébral">Cortex cérébral&lt;/h3>
&lt;p>De manière unanime, les personnes dont le QI est supérieur à 120 ont un cortex cérébral plus épais que les autres.&lt;/p>
&lt;p>Pistons donc le cortex cérébral..&lt;/p>
&lt;h4 id="vitesse-neuronale">Vitesse neuronale&lt;/h4>
&lt;p>Le cortex cérébral tourne grâce aux neurones. Ces neurones communiquent entre elles via un courant électrique traversant les fibres nerveuses.&lt;/p>
&lt;p>&lt;figure class="right">
&lt;img src="https://subversive.eu/media/the-oligodendrocytes.jpg"
alt="image"/> &lt;figcaption>
&lt;p>Les oligodendrocytes protègent les axones des neurones en formant la gaine de myéline&lt;/p>
&lt;/figcaption>
&lt;/figure>
Certaines fibres sont recouvertes d&amp;rsquo;une gaine de myéline isolante constituée d&amp;rsquo;une spirale à tours jointifs de membrane plasmique particulièrement riche en lipides (cholestérol, phospholipides, glycolipides) qui leur permet d&amp;rsquo;augmenter la vitesse des signaux électriques qu&amp;rsquo;elles véhiculent.&lt;/p>
&lt;p>Plus le diamètre des gaines de myéline est large, plus la vitesse est élevée.&lt;/p>
&lt;p>Le cortex cérébral des QI élevés (par rapport à l&amp;rsquo;écart type) contient plus de myéline que la moyenne. Ainsi, en moyenne les connexions cérébrales vont plus vites.&lt;/p>
&lt;p>Cela est bien plus complexe en réalité.&lt;/p>
&lt;p>On notera deux fibres donc :&lt;/p>
&lt;h5 id="amyéliniques">Amyéliniques&lt;/h5>
&lt;p>les fibres amyéliniques (dépourvues de myéline) dont la vitesse de conduction n&amp;rsquo;excède pas 2,3 m.sec-1;&lt;/p>
&lt;h5 id="myélinisées">Myélinisées&lt;/h5>
&lt;p>les fibres myélinisées dont la vitesse de conduction, proportionnelle à l&amp;rsquo;épaisseur de myéline, peut atteindre 100 m.sec-1.&lt;/p>
&lt;h4 id="efficacité">Efficacité&lt;/h4>
&lt;p>Des études des années 80 et 2010 (09-14), affirme qu&amp;rsquo;au delà des vitesses élevées, le corps calleux est plus performant car il possède plus de fibres myéliniques que la moyenne des individus. Ainsi, l&amp;rsquo;information allant plus vite est mieux utilisée car elle est ciblée.&lt;/p>
&lt;p>En augmentant la vitesse, la gaine de myéline augmente la fréquence des influx nerveux. Ainsi pour une même durée, plus d&amp;rsquo;information transite.
En augmentant le diamètre, certes la vitesse augmente mais la quantité d&amp;rsquo;information transitant augmente également.&lt;/p>
&lt;p>De plus, les voies de communication entre les différentes parties du cerveau sont plus denses et plus robustes. Les faisceaux de fibres nerveuses sont plus développés dans le corps calleux, qui relie les deux hémisphères, et dans le faisceau longitudinal, qui assure la liaison entre la partie avant et la partie arrière du cerveau.&lt;/p>
&lt;p>Ce ciblage du traitement de données permet d&amp;rsquo;économiser de l&amp;rsquo;énergie. Pour un même résultat, les études montrent une consommation d&amp;rsquo;énergie moindre chez les personnes avec un QI plus haut.&lt;/p>
&lt;h2 id="niveau-de-conscience">Niveau de conscience&lt;/h2>
&lt;p>Après les définitions, après la physiologie, place à la spiritualité.&lt;/p>
&lt;p>La spiritualité joue un rôle bien plus important que l&amp;rsquo;on pense.&lt;/p>
&lt;h3 id="définitions-1">Définitions&lt;/h3>
&lt;p>Un niveau de conscience est le stade de développement spirituel d’un être humain.&lt;/p>
&lt;p>Mais ça coince, le rapport avec l&amp;rsquo;intelligence nous ramène a l&amp;rsquo;échelle
de conscience&amp;hellip; Et celle-ci à l&amp;rsquo;ignorance, la connaissance et la sagesse. Peut-être qu&amp;rsquo;au final tout est lié !&lt;/p>
&lt;p>Car la connaissance amène le niveau de conscience, elle évite surtout de descendre d&amp;rsquo;une marche ! Pensez à l&amp;rsquo;envers, c&amp;rsquo;est la clé.&lt;/p>
&lt;p>Demandons-nous d&amp;rsquo;abord ce qu&amp;rsquo;est la conscience ?&lt;/p>
&lt;h3 id="conscience-de-soi">Conscience de soi&lt;/h3>
&lt;h4 id="ab">a+b&lt;/h4>
&lt;p>Mathématiquement, c&amp;rsquo;est la capacité d&amp;rsquo;un individu à appréhender son individualité.
Mais cette conscience est-elle le premier niveau ? Disons la base, la bêtise ?&lt;/p>
&lt;p>Les plantes communiquent entre-elles, auraient-elles donc conscience de leur existence mais comme ensemble et non comme individualité ? En attendant la réponse de nos scientifiques, poursuivons. Seraient-elles alors moins intelligentes ?&lt;/p>
&lt;p>L&amp;rsquo;Homme n&amp;rsquo;a pas passé ce cap.&lt;/p>
&lt;h4 id="ab-ouet-a-et-b">a+b ou/et a et b&lt;/h4>
&lt;p>Ainsi en philosophie, la conscience est définie comme la connaissance qu’un être vivant a de son existence et du monde qui l’entoure.&lt;/p>
&lt;p>La notion d&amp;rsquo;échelle est plus représentative ici, car l&amp;rsquo;on prend en compte le monde extérieur. Et l&amp;rsquo;on retrouve plus l&amp;rsquo;échelle (zoom), que l&amp;rsquo;on peut comparer à l&amp;rsquo;échelle de la vie. On ne connaît que sa tribu, puis son peuple, puis son continent, puis sa planète, puis sa galaxie,&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>On ne prend conscience que de sa tribu, puis de son peuple, puis de son continent, puis de sa planète,&amp;hellip; ?&lt;/p>
&lt;p>Mais cela est bien plus complexe, car il faut encore avoir conscience de notre conscience de soi ? Et/ou conscience de notre conscience commune.&lt;/p>
&lt;p>Est-il seulement possible d&amp;rsquo;avoir une conscience sans avoir conscience ?
Je ne sais pas. C&amp;rsquo;est probable.&lt;/p>
&lt;p>La conscience est la capacité de l’être humain à percevoir la réalité et à s’y reconnaître, mais c’est aussi la connaissance morale de ce qui est bien et de ce qui est mal.&lt;/p>
&lt;h3 id="conscience-commune">Conscience commune&lt;/h3>
&lt;p>Ainsi, l&amp;rsquo;on retrouve les seuils de conscience, seuil d&amp;rsquo;intelligence ?
Une conscience globale (échelle planétaire) est-elle la cause d&amp;rsquo;un individu plus intelligent ? Ou bien est-ce une conséquence ?&lt;/p>
&lt;p>Car s&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;une conséquence, alors il y aurait corrélation nette entre intelligence et niveau de conscience. Et le lien, serait bien sur la vitesse neuronale, mais également la connaissance ?&lt;/p>
&lt;p>Mais la connaissance de quoi ? Car aujourd&amp;rsquo;hui tout le monde sait bien que nous sommes la même race enfermée sur une même planète &amp;hellip; ?&lt;/p>
&lt;p>Comment définir ce lien intrinsèque entre connaissance, intelligence et conscience ?&lt;/p>
&lt;p>Devons-nous attendre la science ? Il le faudra bien car sans preuve, n&amp;rsquo;y mathématiques, nos paroles ne sont qu&amp;rsquo;hypothèses.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>L&amp;rsquo;intelligence est un capitaine qui est toujours en retard d&amp;rsquo;une bataille. Et qui discute après la bataille.&lt;br>
— &lt;cite>Léon-Paul Fargue&lt;/cite>&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Voilà où j&amp;rsquo;en suis.&lt;/p>
&lt;h3 id="de-la-trivialité">De la trivialité&lt;/h3>
&lt;p>A qu&amp;rsquo;elle échelle pensez-vous ?
Votre pensez s&amp;rsquo;oriente-t-elle plus à l&amp;rsquo;échelle planétaire ? Universelle ? Ou bien nationaliste ? Ou régionaliste ? Ou individuelle ? Ou même familiale ..?&lt;/p>
&lt;p>La trivialité est comme le QI, il faudrait observer les sujets 24/24 7/7 365.250/365.250 pour obtenir un résultat. L&amp;rsquo;objectif serait d&amp;rsquo;estimer
si le caractère de la pensée triviale s&amp;rsquo;adapte a telle ou telle échelle.&lt;/p>
&lt;p>J&amp;rsquo;entends par triviale, dans la vie quotidienne, nul besoin d&amp;rsquo;exercice ou de tests. Pour ainsi dire, la tendance à penser a une plus grande échelle que la moyenne des autres par rapport à toutes tes pensées.&lt;/p>
&lt;h2 id="pour-conclure">Pour conclure&lt;/h2>
&lt;p>Le QI semble dépasser ?&lt;br>
Pourrions-nous réaliser une analyse de tous avec la technique médicale ?&lt;/p>
&lt;p>Ou bien faudrait-il émettre un processus d&amp;rsquo;étude de l&amp;rsquo;état de conscience d&amp;rsquo;une personne. Car il est très facile d&amp;rsquo;élever sa conscience dans un exercice de réflexion a court terme.&lt;/p>
&lt;p>L&amp;rsquo;imagerie médicale est la traduction même du niveau de conscience car il est impossible de tricher. Le QI vous pouvez toujours vous entraîner à répondre aux questions sous forme d&amp;rsquo;exercices. Sur une longue période de temps vous ne pouvez pas tricher sur votre niveau de conscience.&lt;/p>
&lt;p>Espérons qu&amp;rsquo;un jour la science nous apporte de quoi élever notre conscience commune.&lt;/p>
&lt;h3 id="pour-penser-plus-loin">Pour penser plus loin&lt;/h3>
&lt;p>La capacité à percevoir la réalité et à s’y reconnaître et la connaissance morale de ce qui est bien et de ce qui est mal sont enfin et en définitive la même chose : la conscience.&lt;/p>
&lt;p>L&amp;rsquo;intelligence se définit par le niveau de conscience, que vous le vouliez ou non.&lt;/p>
&lt;h4 id="sources">Sources&lt;/h4>
&lt;p>&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.larousse.fr/dictionnaires/francais/intelligence/43555" title="Larousse" >Larousse&lt;/a>&lt;br>
&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.larousse.fr/encyclopedie/divers/intelligence/61883" title="Encyclopédie du Larousse" >Encyclopédie du Larousse&lt;/a>&lt;br>
&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://wiki.teluq.ca/wikitedia/index.php/Bienvenue_dans_Wiki-TEDia" title="Wiki TEDia" >Wiki TEDia&lt;/a>&lt;/p></description><enclosure url="http://subversive.eu/media/the-neurons-cover.jpg" length="97007" type="image/png"/></item><item><title>La Lune seule responsable du malheur des Hommes ?</title><link>https://subversive.eu/articles/la-lune-seule-responsable-du-malheur-des-hommes.html</link><source url="https://subversive.eu/index.xml">Journal Subversif</source><pubDate>Tue, 10 Nov 2020 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://subversive.eu/articles/la-lune-seule-responsable-du-malheur-des-hommes.html</guid><description>&lt;p>Les Hommes ne vivent toujours pas comme des frères malgré quatre millions d’années d’évolution. Quels en sont les raisons et leurs probabilités ?&lt;/p>
&lt;p>Pourquoi autant de haine ? La Lune aurait-elle son importance ?&lt;/p>
&lt;p>Elle joue un rôle pourtant bien précis d’après nos anciens en agronomie, le calendrier lunaire serait source d’abondance. Elle régule les marées par sa masse. Mais quel est donc le rapport avec les Hommes et leur bêtise ?&lt;/p>
&lt;h2 id="le-point-de-départ">Le point de départ&lt;/h2>
&lt;p>&lt;figure class="right">
&lt;img src="https://subversive.eu/media/giant-impact.jpg"
alt="Choc entre la Terre et la Lune"/> &lt;figcaption>
&lt;p>Choc entre la Terre et la Lune&lt;/p>
&lt;/figcaption>
&lt;/figure>
Il y a environ 4,468 milliards d’années, la Lune se serait formée par un choc entre deux planètes. Anodin non ? Pas tant que ça, cet impact serait à l’origine de la vie sur Terre.&lt;/p>
&lt;p>Ainsi la Terre par sa plus grande masse aurait amassé plus d’atmosphère indispensable à la vie. De même que le noyau de la Terre, alors plus gros nous protégea mieux des vents solaires. Une planète trop petite ne pourrait donc abriter de la vie. Mais ce qui me semble essentiel a été oublié.&lt;/p>
&lt;div class="video-responsive">
&lt;iframe
src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/6SrsZVdU740"
frameborder="0"
allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture"
allowfullscreen
title="Vidéo Youtube sans cookies"
>
&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>La lune par sa masse et par la taille de notre noyau terrestre aurait enclenché des remontées du magma. Et nous le savons aujourd’hui, des changements climatiques terribles auraient vu le jour. De même que l’apparition des plaques tectoniques et donc une telle diversité de climat. Mais en même temps la Lune par sa masse nous assurerait une stabilité magnétique non négligeable.&lt;/p>
&lt;h2 id="un-léger-retard-">Un léger retard ?&lt;/h2>
&lt;p>En effet par la dérive des continents que nous connaissons, les fossiles entre l’Afrique et l’Amérique du Sud, Bornéo isolé, etc&amp;hellip; Cette dérive a créé des climats différents, des zones difficiles d’accès pour les Hommes de la préhistoire.&lt;/p>
&lt;p>Imaginez une planète qui a un seul et même climat car elle n’a pas la tectonique des plaques, donc pas de zones arides ou très froide. Les gens de cette planète, au début de leur évolution (leur préhistoire) se sont rencontrés assez vite et ont pu communiquer, interagir et échanger très vite.&lt;/p>
&lt;p>Nous, sur notre planète, la géographie a rendu cela très compliqué, et a mis du temps. Il aura fallu 4 millions d’années pour connaître toutes les ethnies existantes.&lt;/p>
&lt;p>Sur la planète imaginaire, on peut supposer sans difficulté qu’ils ont été plus rapide que nous. Et même en pensant plus loin, un même climat, un même continent facilite le choc des civilisations et donc il est probable que cette terre imaginaire soit ou eu été occupé par la même ethnie. Cela change beaucoup de paramètres.&lt;/p>
&lt;p>Une planète avec une seule ethnie ou même un maximum restreint, s’est unie plus rapidement que notre planète. Elle a passé ce processus évolutif plus vite que nous et a entamé le processus suivant plus tôt.&lt;/p>
&lt;p>Mais notre planète est bien plus intéressante..&lt;/p>
&lt;h2 id="une-planète-luxuriante">Une planète luxuriante&lt;/h2>
&lt;p>Malgré des Hommes qui polluent leur terre, qui tuent leurs frères et les exploitent. Notre planète reste unique, bien plus unique que toute autre.&lt;/p>
&lt;p>Elle abrite par le phénomène des plaques tectoniques, une biodiversité luxuriante, du fait des climats différents et extrêmes, de la vitesse de déplacement de ces plaques (leur lenteur) a permis l’évolution vers de nouvelles espèces animales et végétales adaptés dans chaque milieu.&lt;/p>
&lt;p>L’Homme lui même offre une telle diversité luxuriante, de culture : Langage, traditions, religions&amp;hellip; Une diversité ethnique, des blancs, des noirs, des jaunes, des grands, des petits, tout est variable, tout est luxuriant&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>La vie n’a peur de rien, tout change, tout bouge, tout le temps. La vie tourne.&lt;/p>
&lt;h3 id="pour-penser-plus-loin">Pour penser plus loin&lt;/h3>
&lt;p>Ainsi notre planète est unique. N’ont pas que nous sommes seuls, n’ont pas que nous sommes différents, mais bien que la vie sur notre planète est à la fois plus complexe et aussi plus similaire..&lt;/p></description><enclosure url="http://subversive.eu/media/the-moon-cover.jpg" length="38717" type="image/png"/></item><item><title>Markdown Syntax - How to use figure with HTML + CSS and tabs</title><link>https://subversive.eu/articles/markdown-syntax-how-to-use-figure-with-html-css-and-tabs.html</link><source url="https://subversive.eu/index.xml">Journal Subversif</source><pubDate>Mon, 09 Nov 2020 17:44:04 +0200</pubDate><guid>https://subversive.eu/articles/markdown-syntax-how-to-use-figure-with-html-css-and-tabs.html</guid><description>&lt;p>This article offers basic Markdown syntax that can be used in Hugo content files, also it shows whether basic HTML elements are decorated with CSS like figure.&lt;/p>
&lt;p>PS: Le document PDF est complet sans modification.
PS [EN]: PDF doc is full, no changes.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://raw.githubusercontent.com/subversive-eu/site/master/content/posts/markdownsyntax.md" title="Visualiser la page sans formatage via github" >Visualiser la page sans formatage via github&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h1 id="h1">H1&lt;/h1>
&lt;p>&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.markdownguide.org/basic-syntax/" title="Link" >Link&lt;/a> to the best Markdown Syntax Guide Ever !&lt;/p>
&lt;h2 id="headings">Headings&lt;/h2>
&lt;p>The following HTML &lt;code>&amp;lt;h1&amp;gt;&lt;/code>—&lt;code>&amp;lt;h6&amp;gt;&lt;/code> elements represent six levels of section headings. &lt;code>&amp;lt;h1&amp;gt;&lt;/code> is the highest section level while &lt;code>&amp;lt;h6&amp;gt;&lt;/code> is the lowest.&lt;/p>
&lt;h2 id="h2">H2&lt;/h2>
&lt;h3 id="h3">H3&lt;/h3>
&lt;h4 id="h4">H4&lt;/h4>
&lt;h5 id="h5">H5&lt;/h5>
&lt;h6 id="h6">H6&lt;/h6>
&lt;h2 id="paragraph">Paragraph&lt;/h2>
&lt;p>Xerum, quo qui aut unt expliquam qui dolut labo. Aque venitatiusda cum, voluptionse latur sitiae dolessi aut parist aut dollo enim qui voluptate ma dolestendit peritin re plis aut quas inctum laceat est volestemque commosa as cus endigna tectur, offic to cor sequas etum rerum idem sintibus eiur? Quianimin porecus evelectur, cum que nis nust voloribus ratem aut omnimi, sitatur? Quiatem. Nam, omnis sum am facea corem alique molestrunt et eos evelece arcillit ut aut eos eos nus, sin conecerem erum fuga. Ri oditatquam, ad quibus unda veliamenimin cusam et facea ipsamus es exerum sitate dolores editium rerore eost, temped molorro ratiae volorro te reribus dolorer sperchicium faceata tiustia prat.&lt;/p>
&lt;p>Itatur? Quiatae cullecum rem ent aut odis in re eossequodi nonsequ idebis ne sapicia is sinveli squiatum, core et que aut hariosam ex eat.&lt;/p>
&lt;h2 id="tabs">Tabs&lt;/h2>
&lt;div class="book-tabs">
&lt;input type="radio" class="toggle" name="tabs-uniqueid" id="tabs-uniqueid-0" checked="checked" />
&lt;label for="tabs-uniqueid-0">MacOS&lt;/label>
&lt;div class="book-tabs-content markdown-inner">&lt;h3 id="macos-content">MacOS Content&lt;/h3>
&lt;p>Lorem markdownum insigne. Olympo signis Delphis! Retexi Nereius nova develat stringit, frustra Saturnius uteroque inter! Oculis non ritibus Telethusa protulit, sed sed aere valvis inhaesuro Pallas animam: qui quid, ignes. Miseratus fonte Ditis conubia.&lt;/div>
&lt;input type="radio" class="toggle" name="tabs-uniqueid" id="tabs-uniqueid-1" />
&lt;label for="tabs-uniqueid-1">Linux&lt;/label>
&lt;div class="book-tabs-content markdown-inner">&lt;h3 id="linux-content">Linux Content&lt;/h3>
&lt;/div>
&lt;input type="radio" class="toggle" name="tabs-uniqueid" id="tabs-uniqueid-2" />
&lt;label for="tabs-uniqueid-2">Windows&lt;/label>
&lt;div class="book-tabs-content markdown-inner">&lt;h3 id="windows-content">Windows Content&lt;/h3>
&lt;/div>&lt;/div>
&lt;h2 id="buttons">Buttons&lt;/h2>
&lt;a rel="noopener noreferrer" title="Go Home Fucking Tourists" href="https://youtu.be/QRcrsHro6xI" target="_blank" class="sample-btn">
Go Home
&lt;/a>
&lt;a rel="noopener noreferrer" title="Contribute button" href="https://github.com/subversive-eu/hugo-subversive" target="_blank" class="sample-btn">
Contribute
&lt;/a>
&lt;h2 id="colunms">Colunms&lt;/h2>
&lt;div class="book-columns flex flex-wrap">
&lt;div class="flex-even markdown-inner">
&lt;!-- begin columns block -->
&lt;h3 id="left-content">Left Content&lt;/h3>
&lt;p>Lorem markdownum insigne. Olympo signis Delphis! Retexi Nereius nova develat stringit, frustra Saturnius uteroque inter! Oculis non ritibus Telethusa protulit, sed sed aere valvis inhaesuro Pallas animam: qui quid, ignes. Miseratus fonte Ditis conubia.
&lt;/div>
&lt;div class="flex-even markdown-inner">
&lt;!-- magic separator, between columns -->
&lt;h3 id="mid-content">Mid Content&lt;/h3>
&lt;p>Lorem markdownum insigne. Olympo signis Delphis! Retexi Nereius nova develat stringit, frustra Saturnius uteroque inter!
&lt;/div>
&lt;div class="flex-even markdown-inner">
&lt;!-- magic separator, between columns -->
&lt;h3 id="right-content">Right Content&lt;/h3>
&lt;p>Lorem markdownum insigne. Olympo signis Delphis! Retexi Nereius nova develat stringit, frustra Saturnius uteroque inter! Oculis non ritibus Telethusa protulit, sed sed aere valvis inhaesuro Pallas animam: qui quid, ignes. Miseratus fonte Ditis conubia.
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;h2 id="details">Details&lt;/h2>
&lt;div class="book-expand">
&lt;label>
&lt;div class="book-expand-head flex justify-between">
&lt;span>Expandre
&lt;/span>
&lt;span>↕&lt;/span>
&lt;/div>
&lt;input type="checkbox" class="" />
&lt;div class="book-expand-content markdown-inner">
&lt;h4 id="markdown-content">Markdown content&lt;/h4>
&lt;p>Lorem markdownum insigne&amp;hellip;
&lt;/div>
&lt;/label>
&lt;/div>
&lt;div class="book-expand">
&lt;label>
&lt;div class="book-expand-head flex justify-between">
&lt;span>Custom label
&lt;/span>
&lt;span>↕&lt;/span>
&lt;/div>
&lt;input type="checkbox" class="" />
&lt;div class="book-expand-content markdown-inner">
&lt;h4 id="markdown-content">Markdown content&lt;/h4>
&lt;p>Lorem markdownum insigne&amp;hellip;
&lt;/div>
&lt;/label>
&lt;/div>
&lt;div class="book-expand">
&lt;label>
&lt;div class="book-expand-head flex justify-between">
&lt;span>Custom Label
&lt;/span>
&lt;span>...&lt;/span>
&lt;/div>
&lt;input type="checkbox" class="" />
&lt;div class="book-expand-content markdown-inner">
&lt;h4 id="markdown-content">Markdown content&lt;/h4>
&lt;p>Lorem markdownum insigne&amp;hellip;
&lt;/div>
&lt;/label>
&lt;/div>
&lt;h2 id="blockquote">Blockquote&lt;/h2>
&lt;h3 id="blockquote-sample">Blockquote sample&lt;/h3>
&lt;p>The blockquote element represents content that is quoted from another source, optionally with a citation which must be within a &lt;code>footer&lt;/code> or &lt;code>cite&lt;/code> element, and optionally with in-line changes such as annotations and abbreviations.&lt;/p>
&lt;h4 id="blockquote-without-attribution">Blockquote without attribution&lt;/h4>
&lt;blockquote>
&lt;p>Tiam, ad mint andaepu dandae nostion secatur sequo quae.&lt;br>
&lt;strong>Note&lt;/strong> that you can use &lt;em>Markdown syntax&lt;/em> within a blockquote.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;h4 id="blockquote-with-attribution">Blockquote with attribution&lt;/h4>
&lt;blockquote>
&lt;p>Don&amp;rsquo;t communicate by sharing memory, share memory by communicating.&lt;br>
— &lt;cite>Rob Pike&lt;sup id="fnref:1">&lt;a href="https://subversive.eu/articles/markdown-syntax-how-to-use-figure-with-html-css-and-tabs.html#fn:1" class="footnote-ref" role="doc-noteref">1&lt;/a>&lt;/sup>&lt;/cite>&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;h2 id="figure">figure&lt;/h2>
&lt;p>Figure (image insertion) playing with text !&lt;/p>
&lt;p>Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut enim ad minim veniam, quis nostrud exercitation ullamco laboris nisi ut aliquip ex ea commodo consequat. Duis aute irure dolor in reprehenderit in voluptate velit esse cillum dolore eu fugiat nulla pariatur. Excepteur sint occaecat cupidatat non proident, sunt in culpa qui officia deserunt mollit anim id est laborum.&lt;/p>
&lt;p>&lt;figure class="right">
&lt;img src="https://via.placeholder.com/400x280"
alt="image"/> &lt;figcaption>
&lt;p>figure-right&lt;/p>
&lt;/figcaption>
&lt;/figure>
Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut enim ad minim veniam, quis nostrud exercitation ullamco laboris nisi ut aliquip ex ea commodo consequat. Duis aute irure dolor in reprehenderit in voluptate velit esse cillum dolore eu fugiat nulla pariatur. Excepteur sint occaecat cupidatat non proident, sunt in culpa qui officia deserunt mollit anim id est laborum.&lt;/p>
&lt;figure class="left">
&lt;img src="https://via.placeholder.com/400x280"
alt="image"/> &lt;figcaption>
&lt;p>figure-left&lt;/p>
&lt;/figcaption>
&lt;/figure>
&lt;p>Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut enim ad minim veniam, quis nostrud exercitation ullamco laboris nisi ut aliquip ex ea commodo consequat. Duis aute irure dolor in reprehenderit in voluptate velit esse cillum dolore eu fugiat nulla pariatur. Excepteur sint occaecat cupidatat non proident, sunt in culpa qui officia deserunt mollit anim id est laborum.&lt;/p>
&lt;figure>
&lt;img src="https://via.placeholder.com/1600x800"
alt="image"/> &lt;figcaption>
&lt;p>figure-normal (without any classes)&lt;/p>
&lt;/figcaption>
&lt;/figure>
&lt;p>Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut enim ad minim veniam, quis nostrud exercitation ullamco laboris nisi ut aliquip ex ea commodo consequat. Duis aute irure dolor in reprehenderit in voluptate velit esse cillum dolore eu fugiat nulla pariatur. Excepteur sint occaecat cupidatat non proident, sunt in culpa qui officia deserunt mollit anim id est laborum.&lt;/p>
&lt;figure class="big">
&lt;img src="https://via.placeholder.com/1600x800"
alt="image"/> &lt;figcaption>
&lt;p>figure-big&lt;/p>
&lt;/figcaption>
&lt;/figure>
&lt;p>Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut enim ad minim veniam, quis nostrud exercitation ullamco laboris nisi ut aliquip ex ea commodo consequat. Duis aute irure dolor in reprehenderit in voluptate velit esse cillum dolore eu fugiat nulla pariatur. Excepteur sint occaecat cupidatat non proident, sunt in culpa qui officia deserunt mollit anim id est laborum.&lt;/p>
&lt;h2 id="tables">Tables&lt;/h2>
&lt;p>Table:&lt;/p>
&lt;table>
&lt;thead>
&lt;tr>
&lt;th style="text-align:left">Left-Aligned&lt;/th>
&lt;th style="text-align:center">Center Aligned&lt;/th>
&lt;th style="text-align:right">Right Aligned&lt;/th>
&lt;/tr>
&lt;/thead>
&lt;tbody>
&lt;tr>
&lt;td style="text-align:left">col 3 is&lt;/td>
&lt;td style="text-align:center">some wordy text&lt;/td>
&lt;td style="text-align:right">$1600&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td style="text-align:left">col 2 is&lt;/td>
&lt;td style="text-align:center">centered&lt;/td>
&lt;td style="text-align:right">$12&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td style="text-align:left">zebra stripes&lt;/td>
&lt;td style="text-align:center">are neat&lt;/td>
&lt;td style="text-align:right">$1&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/tbody>
&lt;/table>
&lt;table>
&lt;thead>
&lt;tr>
&lt;th style="text-align:left">Left-Aligned&lt;/th>
&lt;th style="text-align:center">Center Aligned&lt;/th>
&lt;/tr>
&lt;/thead>
&lt;tbody>
&lt;tr>
&lt;td style="text-align:left">col 3 is&lt;/td>
&lt;td style="text-align:center">$1600&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td style="text-align:left">col 2 is&lt;/td>
&lt;td style="text-align:center">$12&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td style="text-align:left">zebra stripes&lt;/td>
&lt;td style="text-align:center">$1&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/tbody>
&lt;/table>
&lt;p>Tables aren&amp;rsquo;t part of the core Markdown spec, but Hugo supports supports them out-of-the-box.&lt;/p>
&lt;table>
&lt;thead>
&lt;tr>
&lt;th>Name&lt;/th>
&lt;th>Age&lt;/th>
&lt;/tr>
&lt;/thead>
&lt;tbody>
&lt;tr>
&lt;td>Bob&lt;/td>
&lt;td>27&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>Alice&lt;/td>
&lt;td>23&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/tbody>
&lt;/table>
&lt;h3 id="inline-markdown-within-tables">Inline Markdown within tables&lt;/h3>
&lt;table>
&lt;thead>
&lt;tr>
&lt;th>Italics&lt;/th>
&lt;th>Bold&lt;/th>
&lt;th>Code&lt;/th>
&lt;/tr>
&lt;/thead>
&lt;tbody>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;em>italics&lt;/em>&lt;/td>
&lt;td>&lt;strong>bold&lt;/strong>&lt;/td>
&lt;td>&lt;code>code&lt;/code>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/tbody>
&lt;/table>
&lt;h2 id="highlight">Highlight&lt;/h2>
&lt;div class="highlight">&lt;pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code class="language-angular2" data-lang="angular2">highlight shortcode Here testing angular2&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>
&lt;p>&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://gohugo.io/content-management/syntax-highlighting/#highlight-shortcode" title="check More here" >check More here&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="code-blocks">Code Blocks&lt;/h2>
&lt;h3 id="code-block-with-backticks">Code block with backticks&lt;/h3>
&lt;div class="highlight">&lt;pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code class="language-html" data-lang="html">&lt;span style="color:#75715e">&amp;lt;!doctype html&amp;gt;&lt;/span>
&amp;lt;&lt;span style="color:#f92672">html&lt;/span> &lt;span style="color:#a6e22e">lang&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">=&lt;/span>&lt;span style="color:#e6db74">&amp;#34;en&amp;#34;&lt;/span>&amp;gt;
&amp;lt;&lt;span style="color:#f92672">head&lt;/span>&amp;gt;
&amp;lt;&lt;span style="color:#f92672">meta&lt;/span> &lt;span style="color:#a6e22e">charset&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">=&lt;/span>&lt;span style="color:#e6db74">&amp;#34;utf-8&amp;#34;&lt;/span>&amp;gt;
&amp;lt;&lt;span style="color:#f92672">title&lt;/span>&amp;gt;Example HTML5 Document&amp;lt;/&lt;span style="color:#f92672">title&lt;/span>&amp;gt;
&amp;lt;/&lt;span style="color:#f92672">head&lt;/span>&amp;gt;
&amp;lt;&lt;span style="color:#f92672">body&lt;/span>&amp;gt;
&amp;lt;&lt;span style="color:#f92672">p&lt;/span>&amp;gt;Test&amp;lt;/&lt;span style="color:#f92672">p&lt;/span>&amp;gt;
&amp;lt;/&lt;span style="color:#f92672">body&lt;/span>&amp;gt;
&amp;lt;/&lt;span style="color:#f92672">html&lt;/span>&amp;gt;
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;h3 id="code-block-indented-with-four-spaces">Code block indented with four spaces&lt;/h3>
&lt;pre>&lt;code> &amp;lt;!doctype html&amp;gt;
&amp;lt;html lang=&amp;quot;en&amp;quot;&amp;gt;
&amp;lt;head&amp;gt;
&amp;lt;meta charset=&amp;quot;utf-8&amp;quot;&amp;gt;
&amp;lt;title&amp;gt;Example HTML5 Document&amp;lt;/title&amp;gt;
&amp;lt;/head&amp;gt;
&amp;lt;body&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;Test&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;/body&amp;gt;
&amp;lt;/html&amp;gt;
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;h3 id="code-block-with-hugos-internal-highlight-shortcode">Code block with Hugo&amp;rsquo;s internal highlight shortcode&lt;/h3>
&lt;div class="highlight">&lt;pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code class="language-html" data-lang="html">&lt;span style="color:#75715e">&amp;lt;!doctype html&amp;gt;&lt;/span>
&amp;lt;&lt;span style="color:#f92672">html&lt;/span> &lt;span style="color:#a6e22e">lang&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">=&lt;/span>&lt;span style="color:#e6db74">&amp;#34;en&amp;#34;&lt;/span>&amp;gt;
&amp;lt;&lt;span style="color:#f92672">head&lt;/span>&amp;gt;
&amp;lt;&lt;span style="color:#f92672">meta&lt;/span> &lt;span style="color:#a6e22e">charset&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">=&lt;/span>&lt;span style="color:#e6db74">&amp;#34;utf-8&amp;#34;&lt;/span>&amp;gt;
&amp;lt;&lt;span style="color:#f92672">title&lt;/span>&amp;gt;Example HTML5 Document&amp;lt;/&lt;span style="color:#f92672">title&lt;/span>&amp;gt;
&amp;lt;/&lt;span style="color:#f92672">head&lt;/span>&amp;gt;
&amp;lt;&lt;span style="color:#f92672">body&lt;/span>&amp;gt;
&amp;lt;&lt;span style="color:#f92672">p&lt;/span>&amp;gt;Test&amp;lt;/&lt;span style="color:#f92672">p&lt;/span>&amp;gt;
&amp;lt;/&lt;span style="color:#f92672">body&lt;/span>&amp;gt;
&amp;lt;/&lt;span style="color:#f92672">html&lt;/span>&amp;gt;&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>
&lt;h2 id="list-types">List Types&lt;/h2>
&lt;h3 id="ordered-list">Ordered List&lt;/h3>
&lt;ol>
&lt;li>First item&lt;/li>
&lt;li>Second item&lt;/li>
&lt;li>Third item&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h3 id="unordered-list">Unordered List&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>List item&lt;/li>
&lt;li>Another item&lt;/li>
&lt;li>And another item&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="nested-list">Nested list&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Fruit
&lt;ul>
&lt;li>Apple&lt;/li>
&lt;li>Orange&lt;/li>
&lt;li>Banana&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>Dairy
&lt;ul>
&lt;li>Milk&lt;/li>
&lt;li>Cheese&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="other-elements">Other Elements&lt;/h2>
&lt;h3 id="hr">hr&lt;/h3>
&lt;hr>
&lt;hr>
&lt;hr>
&lt;h3 id="abbr-sub-sup-kbd-mark">abbr, sub, sup, kbd, mark&lt;/h3>
&lt;p>&lt;abbr title="Graphics Interchange Format">GIF&lt;/abbr> is a bitmap image format.&lt;/p>
&lt;p>H&lt;sub>2&lt;/sub>O&lt;/p>
&lt;p>X&lt;sup>n&lt;/sup> + Y&lt;sup>n&lt;/sup> = Z&lt;sup>n&lt;/sup>&lt;/p>
&lt;p>Press &lt;kbd>&lt;kbd>CTRL&lt;/kbd>+&lt;kbd>ALT&lt;/kbd>+&lt;kbd>Delete&lt;/kbd>&lt;/kbd> to end the session.&lt;/p>
&lt;p>Most &lt;mark>salamanders&lt;/mark> are nocturnal, and hunt for insects, worms, and other small creatures.&lt;/p>
&lt;h2 id="youtube">youtube&lt;/h2>
&lt;div class="video-responsive">
&lt;iframe
src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/8IZ9Cqi2rGM"
frameborder="0"
allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture"
allowfullscreen
title="Vidéo Youtube sans cookies"
>
&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;h2 id="tweeter">tweeter&lt;/h2>
&lt;p>&lt;strong>With mobile and some privacy browser.., Tweeter appear like simple blockquote&lt;/strong>&lt;br>
&lt;strong>If not, appear like twetter want&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;blockquote class="twitter-tweet" data-dnt="true">&lt;p lang="en" dir="ltr">Hugo 0.24 Released: Big archetype update + &lt;a href="https://twitter.com/Netlify?ref_src=twsrc%5Etfw">@Netlify&lt;/a> _redirects etc. file support&lt;a href="https://t.co/X94FmYDEZJ">https://t.co/X94FmYDEZJ&lt;/a> &lt;a href="https://twitter.com/hashtag/gohugo?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw">#gohugo&lt;/a> &lt;a href="https://twitter.com/hashtag/golang?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw">#golang&lt;/a> &lt;a href="https://twitter.com/spf13?ref_src=twsrc%5Etfw">@spf13&lt;/a> &lt;a href="https://twitter.com/bepsays?ref_src=twsrc%5Etfw">@bepsays&lt;/a>&lt;/p>&amp;mdash; GoHugo.io (@GoHugoIO) &lt;a href="https://twitter.com/GoHugoIO/status/877500564405444608?ref_src=twsrc%5Etfw">June 21, 2017&lt;/a>&lt;/blockquote>
&lt;script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8">&lt;/script>
&lt;h2 id="vimeo">vimeo&lt;/h2>
&lt;style>
.__h_video {
position: relative;
padding-bottom: 56.23%;
height: 0;
overflow: hidden;
width: 100%;
background: #000;
}
.__h_video img {
width: 100%;
height: auto;
color: #000;
}
.__h_video .play {
height: 72px;
width: 72px;
left: 50%;
top: 50%;
margin-left: -36px;
margin-top: -36px;
position: absolute;
cursor: pointer;
}
&lt;/style>
&lt;div class="s_video_simple __h_video">
&lt;a href="https://vimeo.com/1.46022717e&amp;#43;08" rel="noopener" target="_blank">
&lt;img src="https://i.vimeocdn.com/video/544362910_295x166" srcset="https://i.vimeocdn.com/video/544362910_295x166 1x, https://i.vimeocdn.com/video/544362910_295x166 2x" alt="The Clock of the Long Now">
&lt;div class="play">&lt;svg version="1" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 61 61">&lt;circle cx="30.5" cy="30.5" r="30.5" opacity=".8" fill="#000">&lt;/circle>&lt;path d="M25.3 19.2c-2.1-1.2-3.8-.2-3.8 2.2v18.1c0 2.4 1.7 3.4 3.8 2.2l16.6-9.1c2.1-1.2 2.1-3.2 0-4.4l-16.6-9z" fill="#fff">&lt;/path>&lt;/svg>&lt;/div>&lt;/a>&lt;/div>
&lt;h2 id="ifram-pdf">Ifram PDF&lt;/h2>
&lt;iframe
class="iframepdf"
frameborder="0"
allowfullscreen
src="./media/gt-metrix-report.pdf"
title="aperçu gt-metrix-report"
>
&lt;/iframe>
&lt;h2 id="definition-lists">Definition lists.&lt;/h2>
&lt;dl>
&lt;dt>Cat&lt;/dt>
&lt;dd>Fluffy animal everyone likes&lt;/dd>
&lt;dt>Internet&lt;/dt>
&lt;dd>Vector of transmission for pictures of cats&lt;/dd>
&lt;/dl>
&lt;h2 id="link">Link&lt;/h2>
&lt;p>&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k5772863h/f19.image" title="Histoire du Béarn" >Histoire du Béarn&lt;/a>&lt;/p>
&lt;section class="footnotes" role="doc-endnotes">
&lt;hr>
&lt;ol>
&lt;li id="fn:1" role="doc-endnote">
&lt;p>The above quote is excerpted from Rob Pike&amp;rsquo;s &lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.youtube.com/watch?v=PAAkCSZUG1c" title="talk" >talk&lt;/a> during Gopherfest, November 18, 2015. &lt;a href="https://subversive.eu/articles/markdown-syntax-how-to-use-figure-with-html-css-and-tabs.html#fnref:1" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;/section></description><enclosure url="http://subversive.eu/media/markdown-cover-min.jpg" length="25169" type="image/png"/></item><item><title>Bitcoin Cryptomonnaie Universelle ? Ou Simple Monnaie ?</title><link>https://subversive.eu/articles/bitcoin-cryptomonnaie-universelle-ou-simple-monnaie.html</link><source url="https://subversive.eu/index.xml">Journal Subversif</source><pubDate>Sun, 01 Nov 2020 18:00:00 +0200</pubDate><guid>https://subversive.eu/articles/bitcoin-cryptomonnaie-universelle-ou-simple-monnaie.html</guid><description>&lt;p>Le BTC, Bitcoin, est une cryptomonnaie internationale la plus connue de toutes, celle qui a
le plus de valeur. Est-elle la monnaie universelle de demain ?&lt;/p>
&lt;p>Aujourd’hui il est reconnu comme un simple actif, mais il s’agit de bien plus, la
philosophie bitcoin est plus technique.&lt;/p>
&lt;p>Au travers de cet article nous allons étudier la probabilité d’utilisation de masse de cette
monnaie.&lt;/p>
&lt;h2 id="fonctionnement">Fonctionnement&lt;/h2>
&lt;p>Par exemple: Tu vis dans un village SubversiveLand, tout repose sur une blockchain, et
une cryptomonnaie qui est le moyen de paiement officiel, le SubversiveCoin. Si tu veux
acquérir une voiture comptant, tu enverra directement et sans intermédiaire tes
SubversiveCoin au vendeur de la voiture !&lt;/p>
&lt;p>Le banquier est donc supprimé.&lt;/p>
&lt;p>Imaginez que dans le village, tout le monde va écrire dans son petit cahier que cette
transaction de vente a eu lieu a telle heure, tel jour pour tel montant de X vers Y. Et c’est
en comparant ce qu’il y a dans tous les petits cahiers (les noeuds) que l’on valide une
transaction. Si la majorité des cahiers sont identiques et qu’un certains nombres de
règles établies (le protocole) sont respectées, alors le réseau enregistre le transfert
d’argent (le peer-to-peer).&lt;/p>
&lt;p>Cette monnaie est stockée dans un wallet (portefeuille), le SubversiveCoin peut être
stocké dans des portefeuilles froid (cold wallet), c’est à a dire en dehors de toute
connexion internet. Ou bien sur des portefeuilles numériques. La différence avec la
monnaie des banques centrales que vous stockez chez des banques privées, ici votre
monnaie vous appartient.&lt;/p>
&lt;p>Ainsi les cryptomonnaies permettent grâce à la blockchain de supprimer beaucoup
d’intermédiaires tout en garantissant la fiabilité de l’information.&lt;/p>
&lt;h2 id="atout">Atout&lt;/h2>
&lt;h3 id="la-sécurité">La sécurité&lt;/h3>
&lt;p>2 mécanismes :
• La cryptographie : le code de chaque bloc est lié au code de celui qui le précéde, la
modification d’un bloc entrainerait ainsi la modification de toute la chaîne.
• Un aspect décentralisé qui implique une réplique de l’ensemble des blocs dans chaque
noeud du réseau, cela permet de ne pas risquer une perte de données.&lt;/p>
&lt;h3 id="désintermédiation-">Désintermédiation :&lt;/h3>
&lt;p>Pas de banque, pas de notaires&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;h3 id="autonomie-">Autonomie :&lt;/h3>
&lt;p>• Les mineurs, ceux qui assurent le fonctionnement des transactions sur la blockchain, ils
fournissement la puissance de calcul et l’espace de calcul, sont rémunérés par des frais
de minage a chaque transaction.&lt;/p>
&lt;p>• Il n’y a pas de leader, sans leader impossible de négocier, impossible de diviser une
idée, impossible d’iconiser une idée.&lt;/p>
&lt;h2 id="hégémonie-monétaire">Hégémonie monétaire&lt;/h2>
&lt;p>Le dollard ($) est toujours la monnaie la plus utilisée de la planète, la monnaie utilisée
pour acheter du pétrole, et bien sur les plus grandes réserves de cash sont en dollard.&lt;/p>
&lt;p>C’est une monnaie hégémonique et l’on voit mal les USA lancer leur dollard digital alors
que le dollard est la monnaie internationale par excellence. On comprend pourquoi,
lorsque la zone euro a obtenu le pouvoir de payer le pétrole irakien en euro, les USA ont
détruit le pays. Même si l’Europe a empêché la déconnexion des irakiens du réseau
SWIFT, rien n’a arrếté l’armée américaine.&lt;/p>
&lt;p>Ainsi en 1971, en prenant en otage l’Arabie Saoudite, ils ont obligé le monde entier à
acheter du pétrole en dollard.&lt;/p>
&lt;p>Lorsque mr Musk lance des milliers de satellites internet gratuit dans le monde entier,
c’est bien pour assurer une main basse sur la monnaie digitale électronique à l’échelle
internationnale.&lt;/p>
&lt;p>Une monnaie exclusivement sous contrôle US.&lt;/p>
&lt;p>Aujourd’hui la Chine en lançant sa propre monnaie digitale, souhaite délaisser le dollard
le long de la route de la soie dans un premier temps puis acheter du pétrole en Yuan
Chinois Digital aux iraniens et russes.&lt;/p>
&lt;p>Mais toutes ses futures “cryptomonnaies étatiques” ne sont en réalité que des enjeux et
velléités de puissances hégémonique.&lt;/p>
&lt;p>Et c’est là que le BTC est différent :
• Un offre maximale de BTC disponible de 21 millions d’unités x 10^8.
• Faible probabilité de s’accaparer 50% de la blockchain pour prendre le contrôle.&lt;/p>
&lt;h2 id="défauts-majeurs-du-btc">Défauts majeurs du BTC&lt;/h2>
&lt;h3 id="la-psychologie-humaine">La psychologie humaine&lt;/h3>
&lt;p>N’oubliez pas que nous sommes sur Terre avec 4,5 millions d’années d’évolution. Les
gens verront plus dans le BTC une manière de s’enrichir personnellement que d’établir
une économie populaire (sans contrôle).&lt;/p>
&lt;p>On le voit aujourd’hui, les personnes qui minent du BTC ou qui en possèdent préfèrent
spéculer dessus, acheter à la baisse et revendre à la hausse. Plutôt que d’y voir une
oppotunité de s’affranchir du système bancaire actuel.&lt;/p>
&lt;h3 id="les-conditions-climatiques">Les conditions climatiques&lt;/h3>
&lt;p>Vous pourrez observer une forte variation du hash rate lors de la saison des pluies en
Asie. Les mineurs déplacent leurs machines ou les stoppent car ils tournent à perte du
fait de la hausse du prix de l’électricité.&lt;/p>
&lt;h3 id="les-institutions-le-refuseront-toujours">Les institutions le refuseront toujours&lt;/h3>
&lt;p>Qui acceptera et encouragera une monnaie décentralisé à prospérer sur son territoire ? Personne.&lt;/p>
&lt;p>Qui des gros commerçants autorisera à payer en BTC ses courses, ses voitures, loisirs ? Personne.&lt;/p>
&lt;p>Surtout que depuis fin Octobre le confinement vise à tuer les petites structures et
promouvoir les grandes. Mais la probabilité est bien plus faible de voir les grandes
adhérer au BTC..&lt;/p>
&lt;p>Ainsi qui va s’embêter à posséder du BTC, alors que celui-ci ne sera accepté nulle part ?&lt;/p>
&lt;p>N’oubliez pas que même si vous possédez du BTC sur une clé usb, les états peuvent
déclarer la posséssion illégale, comme ils sont fait avec l’or de l’avant guerre. Et pire
vous proposer de le récupérer contre une poigné d’euro.&lt;/p>
&lt;h3 id="lénergie">L’énergie&lt;/h3>
&lt;p>La chaîne de block tourne grâce aux mineurs qui consomment de l’énergie sous forme
électrique. Ainsi celui qui contrôle l’apport de l’électricité régule les mineurs et donc le
BTC. La chance est que par un hasard, tout le monde ne vit pas au même endroit et donc
la blockchain se réajuste en permanence.&lt;/p>
&lt;p>Mais un gouvernement bien conseillé, supprime l’électricité à une grande partie des
mineurs, alors le BTC s’effondrera faute de puissance de calcul.&lt;/p>
&lt;h3 id="les-futures">Les futures&lt;/h3>
&lt;p>Arcane Research a confirmé l’existence d’une tendance baissière du BTC (aux environs
de 2%) avant les règlements des contrats à terme (futures Bitcoin) du CME, et ce, avec
une répétition (presque systématique) assez remarquable. Pour sa part, TrustNodes s’est
penché sur le même sujet durant les quatre derniers 4 mois, avant de tomber sur le
même résultat.&lt;/p>
&lt;p>Dans 75% des cas, le CME futures Bitcoin est impliqué dans une tendance baissière&amp;hellip;
Et pire encore, les marchés à terme de marchandise existent de très longue date. Ils
permettent de négocier le prix d’un pétrole brut pour livraison dans le futur grâce à
l’achat ou la vente de produits standardisés, des Futures.&lt;/p>
&lt;p>Ces contrats sont des outils pratiques pour les producteurs comme pour les raffineurs pour se couvrir contre les risques de variations de prix.&lt;/p>
&lt;p>Les volumes échangés sur ses marchés futures représentent des volumes beaucoup plus
importants que les marchés spot, afin de diminuer la volatilité (réduires les risques) et
augmenter les gains. Ainsi ce sont eux qui régulent les marchés spot.&lt;/p>
&lt;p>Dans une optique d’enrichissement, le bitcoin pourra-t-il tenir ?&lt;/p>
&lt;h2 id="analyse-technique-résistance-et-support">Analyse technique, Résistance et Support.&lt;/h2>
&lt;p>Pour bien vous rappeler votre avidité. Voici la base.&lt;/p>
&lt;p>Résistance c’est quand un cours s’écroule toujours à la même valeur.
Les vendeurs résistent et ne laisse pas acheter au delà de ce cours.&lt;/p>
&lt;p>Support c’est une résistance qui empêche de descendre lorsque les acheteurs
empêchent la vente.&lt;/p>
&lt;p>Quand les résistances deviennent des supports il faut acheter au plus bas des nouveaux
supports.&lt;/p>
&lt;p>Arrivé à la résistance, il faut vendre sait-on jamais.&lt;/p>
&lt;p>Cassure de supports, lorsque le support n’est pas tenu il faut vendre, très vite.&lt;/p>
&lt;p>Si des supports deviennent des résistances, il faut vendre encore plus vite.
Exemple : si le cours passe sous le support, remonte et ne passe pas la résistance.&lt;/p>
&lt;h2 id="pour-conclure">Pour conclure&lt;/h2>
&lt;p>Bitcoin est une réserve technologique qui vise à redonner le pouvoir financier, monétaire
et économique à tous les citoyens du monde en offrant un système de paiment
décentralisé. Mais les Hommes avides et cupides risquent tous de ne pas en profiter.&lt;/p>
&lt;h3 id="sources">Sources&lt;/h3>
&lt;p>&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.bitcoincours.com/p/livre-blanc-bitcoin.html?m=1" title="Le livre Blanc" >Le livre Blanc&lt;/a>&lt;br>
&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://bitcoin.org/fr/" title="Site Officiel fr" >Site Officiel fr&lt;/a>&lt;/p></description><enclosure url="http://subversive.eu/media/bitcoin-cover-min.jpg" length="45307" type="image/png"/></item><item><title>Trump n'est pas un danger pour le commerce international</title><link>https://subversive.eu/articles/trump-nest-pas-un-danger-pour-le-commerce-international.html</link><source url="https://subversive.eu/index.xml">Journal Subversif</source><pubDate>Fri, 09 Oct 2020 18:00:00 +0200</pubDate><guid>https://subversive.eu/articles/trump-nest-pas-un-danger-pour-le-commerce-international.html</guid><description>&lt;p>TRUMP n&amp;rsquo;est pas un danger pour le commerce international.&lt;/p>
&lt;p>&lt;code>Copie d'une plaidoirie en droit des affaires.&lt;/code>&lt;/p>
&lt;p>TRUMP n&amp;rsquo;est pas un danger pour le commerce international.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>&amp;ldquo;L&amp;rsquo;administration Trump veut aider à construire un meilleur système commercial multilatéral et restera active au sein de l&amp;rsquo;Organisation mondiale du commerce&amp;rdquo;&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>établissait le rapport annuel du Président des États-Unis sur les accords commerciaux de libre-échange en 2018.&lt;/p>
&lt;p>Pour vous, cet engagement s’apparente-t-il à une menace ou danger quelconque pour le commerce international ?&lt;/p>
&lt;p>Alors, qu’est-ce qu’un danger pour le commerce international ?
Si le commerce international est défini comme l&amp;rsquo;ensemble des flux de marchandises et de services entre au moins deux espaces économiques. Alors ne devrions-nous pas constater son impact dans les chiffres ?&lt;/p>
&lt;p>Par danger entendez-vous source potentielle de dommage ou de préjudice l’égard du commerce international ? Serait-ce une situation dans laquelle Donald Trump menacerait l’existence du commerce international ? Certes comme vous aurez pu l’entendre précédemment, cependant, comment se manifesterait ce danger ?&lt;/p>
&lt;p>En termes d’efficacité ? Très bien, nous vous démontrerons qu’en ce sens la politique de Donald Trump dans le domaine du commerce international est belle et bien performante, elle n’est pas un danger pour le commerce international, bien au contraire.&lt;br>
Alors me diriez-vous, au regard des traités signés ? Et bien toujours pas, au vu des avancées historiques en la matière qui se sont produites sous l’égide de Donald Trump.&lt;/p>
&lt;p>Si ce n’est ni en termes d’efficacité, ni en termes de traités, serait-ce alors au regard de ses défaillances vis-à-vis des organisations internationales relatives au commerce ?
Et pourtant la réalité n’est toujours pas celle que l’on a voulu vous démontrer, il faut creuser jusqu’au fond du problème pour y découvrir que Donald Trump est un simple instrument du commerce international bénéfique à ce dernier, et non un tyran protectionniste comme ses détracteurs le dépeindront. En effet, Donald Trump dans le respect des règles du commerce international se borne à appliquer les normes mises en place et adoptées par tous les pays membres de l’OMC.&lt;/p>
&lt;p>Dans le même temps, vous chercherez à constater les effets néfastes de la politique du tyran sur le commerce international. Néanmoins, j’ai le regret de vous annoncer que vous n’en trouverez pas. Sur le plan fiscal, au niveau de son bilan, de ses résultats en termes de chiffres, ou d’application des règles, mais où cet impact défavorable s’illustre-t-il ?&lt;/p>
&lt;h2 id="les-chiffres-qui-démontrent-le-contraire-contre-mesure--pas-dimpact-défavorable-sur-le-commerce-international">Les chiffres qui démontrent le contraire, Contre-mesure : pas d’impact défavorable sur le commerce international&lt;/h2>
&lt;p>En 2015, le commerce international se porte bien. La volume des échanges de biens et de services a une croissance de 2,7%. Un an plus tard, en 2016, Monsieur Trump est élu président des EU d’Amérique. Cette élection bouleverse et inquiète, à tort nous le verrons, le monde commercial. En 2017, seulement un an après l’entrée en fonction de Donald Trump, le volume des échanges de biens et de service permet de mesurer une croissance de 4,3% du volume du commerce international. Cette augmentation sensationnelle amène à se poser les bonnes questions.&lt;/p>
&lt;p>Ne serait-il pas plus avisé, finalement, de voir le danger dans les attaques politiques incessantes à l’encontre du président des EU plutôt que de le chercher ou il n’est pas, c’est à dire dans sa politique elle-même ? En effet il est facile d’estimer de manière superficielle que Donald Trump est nocif pour le commerce international si l’on ignore les chiffres témoins d’un évolution positive du commerce international. On peut donc supposer que D. Trump ne cherche qu’à dynamiser le système du commerce international, le « rendre meilleur » selon ses propres termes.&lt;/p>
&lt;p>Ensuite il ne faut pas oublier la position économique des états unis. Avec le PIB le plus élevé du monde, les états unis sont une superpuissance. Le commerce international est le moteur de l’économie américaine. Ainsi, pensez-vous que le président des états unis détruirait lui-même ce qui fait sa puissance sur la scène internationale ? Oseriez-vous imaginer Donald Trump, ancien chef d‘entreprise détruire les échanges mondiaux ?&lt;/p>
&lt;p>Certes sa politique économique change de ses prédécesseurs. Cela est indéniable. Mais on ne peut accuser un homme de mettre en danger l’activité commerciale internationale alors même qu’il n’a cherché qu’à faire évoluer positivement les relations commerciales.&lt;/p>
&lt;p>Cet appel à relancer les échanges commerciaux mondiaux passe notamment par une réforme fiscale. L’impôt sur les bénéfices des sociétés a été réduit et un investissement déductible à 100% est mis en place. Ces avantages fiscaux démontrent clairement une volonté d’attirer les investisseurs étrangers. Cette politique économique, que vous ne pouvez réfuter, favorise les échanges internationaux. Certains ont vivement critiqué la création d’une taxe sur l’importation de l’acier et l’aluminium au EU.
Toute fois la critique reste légère :&lt;br>
D’une part, les puissances économiques mondiales ont su réagir et mettre en place des contres mesures. Cet effet de « balance » comme on pourrait l’appeler, a rééquilibré les enjeux commerciaux internationaux. L’Europe applique des droits de douane punitifs et des sanctions aux importations américaines. Finalement, ce que certains appellent « les offensives » de Donald Trump ont redynamisé les échanges commerciaux internationaux.&lt;/p>
&lt;p>D’autre part, le gouvernent de Trump a accepté de supprimer la taxe pour ce qui est de ses échanges avec le Mexique et le Canada lors de la renégociation de l’ALENA. Le commerce s’en trouve ainsi protégé.&lt;/p>
&lt;h2 id="les-traités-qui-démontrent-le-contraire">Les traités qui démontrent le contraire&lt;/h2>
&lt;p>Si Donald Trump semblait dans un premier temps réticent à renouveler l’accord commercial avec l’ALENA, les négociations ont finalement abouties sur la signature par le Président Trump de l’accord de l’ALENA, dans la mesure où il est plus favorable aux États-Unis. Il cherche par ailleurs à perfectionner cet accord en particulier avec le Canada.&lt;/p>
&lt;p>Le président Trump a également signé un premier accord commercial avec la Chine, ayant pour but d’ouvrir davantage les marchés chinois aux entreprises américaines, accroître les exportations agricoles et énergétiques et offrir une meilleure protection à la technologie américaine et aux secrets commerciaux.&lt;/p>
&lt;p>Donald Trump a aussi conclu deux accords bilatéraux en Asie, avec le Japon et la Corée du Sud qui répondent aux inquiétudes face à son retrait du partenariat Transpacifique.&lt;/p>
&lt;h2 id="une-application-pure-et-simple-du-droit-du-commerce-international">Une application pure et simple du droit du commerce international :&lt;/h2>
&lt;p>L’OCDE a accepté de reconnaître la loi des états unis anti -corruption. Effectivement les EU ont une loi anti-corruption depuis 1977 qui leur permet de sanctionner les entreprises des EU ou étrangère qui n’en respecteraient pas les règles. EN 1998, l’OCDE reprend ces mêmes règles dans la convention anticorruption. En ce sens, la politique punitive de Donald Trump vis-à-vis des entreprises et états étrangers n’est aujourd’hui qu’une application des normes internationales.&lt;/p>
&lt;p>En conséquence, est-ce vraiment Donald Trump qui nuit au Commerce international ? Ou ne fait-il que respecter les règles préétablies du Commerce international ?&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Elle a déposé 10 plaintes devant l&amp;rsquo;OMC, contre la Chine, l&amp;rsquo;Union européenne, la Turquie, le Canada et l&amp;rsquo;Inde&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="le-commerce-international-une-représentation-des-intérêts-de-chacun">Le commerce international une représentation des intérêts de chacun&lt;/h2>
&lt;p>Donald Trump a donc mis en place une stratégie du « Buy American » à l’international, plus favorable au commerce international des États-Unis, allant jusqu’à alimenter des guerres commerciales en outrepassant les mesures de l’OMC pour obtenir ces avantages, qu’il obtient par ailleurs avec succès que ce soit avec la Chine, ou encore le Mexique. Donald Trump s’est engagé dans une recherche pure et simple du Fair Trade.&lt;/p>
&lt;p>Pour que le raisonnement de nos détracteurs ne soit erroné il faudrait définir le commerce international comme les échanges commerciaux de tous les États qui pourtant ont des intérêts économiques propres et différenciés. En cela, on sait bien que tous agissent en vue d’augmenter leurs propres échanges commerciaux et non en vue de favoriser les échanges globaux. Faudrait-il croire que Donald Trump est un danger pour le commerce international alors qu’il ne fait que dynamiser son propre commerce international ? En réalité ne favoriserait-il pas seulement le commerce international inhérent aux États-Unis ?&lt;/p>
&lt;p>Avancer le contraire reviendrait à dire à l’heure d’une mondialisation exacerbée que tous les pays qui défendent leurs intérêts commerciaux internationaux sont un danger pour le commerce international. Alors tous les États seraient un danger pour le commerce international y compris les États-Unis. Sachant que les États-Unis considèrent l’Iran comme le « premier parrain du terrorisme à l’échelle mondiale », ne semble-t-il pas évident que sa décision ne vise pas directement à impacter le commerce international, mais plutôt un usage de ce dernier comme d’une arme efficace favorable aux États-Unis.&lt;/p>
&lt;p>En ce sens, ils seraient un danger pour eux même en tant que l’une des premières puissances économiques mondiale et ne saurait se passer de ces échanges, ce qu’un chef d’entreprise aussi accompli que Donald Trump est semble-t-il largement en mesure d’appréhender.&lt;/p>
&lt;p>Si la stratégie de Donald Trump peut sembler un danger pour le commerce international, il s’avère qu’en réalisant une analyse approfondie du travail réalisé par ce dernier, il soit grotesque d’affirmer que la politique mise en œuvre par Donald Trump soit un danger pour le commerce international.&lt;/p>
&lt;p>Enfin, il est important de considérer la situation d’ensemble. Vous ne pouvez nier que le modèle de consommation de masse s’est installé dans une grande partie du monde. Vous ne pouvez ignorer que l’Union Européenne est un marché immense, les européens étant les plus gros consommateurs. Il est de fait que l’Union européenne commercera toujours internationalement pour satisfaire la demande. Ainsi, vous ne pouvez énoncer que la politique commerciale des états unis puisse mettre en péril le commerce international avec l’Union Européenne.&lt;/p>
&lt;p>Le commerce est nécessaire, il est inévitable et continue de se développer quoi qu’en pense les détracteurs de D. Trump.&lt;/p>
&lt;p>&lt;code>Fin de la plaidoirie.&lt;/code>&lt;/p>
&lt;h2 id="pour-conclure">Pour conclure&lt;/h2>
&lt;p>Trump ne nuit pas au commerce, il le modifie pour continuer de servir les intérêts eau, comme ils l&amp;rsquo;ont toujours fait. Cette modification pousse tout le monde vers des corporations où le pays eau gère la corporation eau. Bruxelles gère celle européenne et pékin gère celle chinoise.&lt;/p>
&lt;p>Il modernise la politique étrangère, celle où les acteurs sont les entreprises et les organisateurs, les états.&lt;/p>
&lt;p>De manière triviale :&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Il dit a tout le monde si ton entreprise veut faire du commerce chez moi, envoi ton état négocier avec le mien. Si mon entreprise veut faire du commerce chez toi, j&amp;rsquo;envoie mon état négocier. Plus personne ne se cache.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Les états organisent à grande échelle, les acteurs font le boulot. Cela garantit plus de commerce.&lt;/p>
&lt;h3 id="pour-penser-plus-loin">Pour penser plus loin&lt;/h3>
&lt;p>C&amp;rsquo;est probablement pour cela que cela ce met en place, la hausse des échanges entraînent une modification de la gestion. Prenons la réflexion à l&amp;rsquo;envers.&lt;/p></description><enclosure url="http://subversive.eu/media/trump-cover-min.jpg" length="18851" type="image/png"/></item><item><title>Conseiller en relations publiques l'importance de ce métier</title><link>https://subversive.eu/articles/conseiller-en-relations-publiques-limportance-de-ce-m%C3%A9tier.html</link><source url="https://subversive.eu/index.xml">Journal Subversif</source><pubDate>Tue, 29 Sep 2020 18:00:00 +0200</pubDate><guid>https://subversive.eu/articles/conseiller-en-relations-publiques-limportance-de-ce-m%C3%A9tier.html</guid><description>&lt;p>Résumé bref, et précis du métier de conseiller en relations publiques (CRP) un métier indispensable dans les démocraties actuelles à partir du livre propaganda.&lt;/p>
&lt;p>Suite à la lecture du livre Propaganda de Bernays, l&amp;rsquo;aperçu et l&amp;rsquo;appréciation d&amp;rsquo;une réalité, celle d&amp;rsquo;un métier sans équivalent, capable de transcender les foules comme les élus.&lt;/p>
&lt;h2 id="plan-de-travail">Plan de travail&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>Analyser le problème&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>L&amp;rsquo;offre rencontrera-t-elle l&amp;rsquo;adhésion du public ? Devons nous amener l&amp;rsquo;opinion a y souscrire ?&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Analyse du public potentiel
Groupes sociaux, économiques ou géographiques, classes d&amp;rsquo;âges,
Formation politiques, religieuses,
Emsembles logistiques ou culturels.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>A partir de là, vous pouvez proposer et formuler la ligne de conduite.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Formuler la ligne de conduite
La pratique générale, les procédures et usages dans tous les domaines.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Ensuite il vous faudra penser à bien gérer l&amp;rsquo;encadrement de votre travail&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Une vigilance constante&lt;/li>
&lt;li>Etablir une confiance solide dans l&amp;rsquo;intégrité de votre client&lt;/li>
&lt;li>Recherche de nouveaux marchés&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="analyser-le-problème">Analyser le problème&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>Étudier le produit
Le Marché
La réaction du public au produit&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>L&amp;rsquo;attitude du personnel&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>La coopération des organismes de distribution&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="le-code-du-crp">Le code du CRP&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>Droit de refuser de défendre un client dont les intérêts viennent heurter ceux d&amp;rsquo;un autre client.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Droit de refuser un client dont le cas vous paraît désespéré, ou qui se propose de commercialiser un produit invendable&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="compétences-requises">Compétences requises&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Avoir peur, mais ne pas douter de ses capacités, et celle de son client&lt;/li>
&lt;li>Être pragmatique et le rester&lt;/li>
&lt;li>Être franc&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="de-la-psychologie-des-foules">De la psychologie des foules&lt;/h2>
&lt;p>La foule réponds facilement à trois grandes idées :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>L&amp;rsquo;impulsion
Faire apparaître un idole, la foule suivra dans l&amp;rsquo;impulsion&lt;/li>
&lt;li>L&amp;rsquo;habitude
Créer des réflexes conditionnés dans une norme sociale&lt;/li>
&lt;li>L&amp;rsquo;émotion
Créer une émotion, ou faire prendre conscience d&amp;rsquo;une émotion à une foule qui vous servira à rejeter ou accepter une cause&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="du-service-après-vente">Du service après vente&lt;/h2>
&lt;p>Selon votre client, vous prendrez en compte une interprétation continue du problème.
Ou bien vous pratiquerez une exaltation des points forts de votre client, si vous avez des capacités réduites, ou s&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;un problème difficile.&lt;/p>
&lt;p>N&amp;rsquo;oubliez jamais que vous avez la capacité de créer le désir.
Que votre objectif principal est de traduire la nature même de l&amp;rsquo;entreprise.&lt;/p>
&lt;h2 id="conclusion">Conclusion&lt;/h2>
&lt;p>Les films soulignent et exagèrent les tendances populaires au lieu de stimuler l&amp;rsquo;apparition de nouvelles manières de voir et de penser. Le cinéma ne sert que les idées et les faits à la mode. Le cinéma a pour vocation de distraire.&lt;/p>
&lt;p>La propagande ne cessera jamais d&amp;rsquo;exister. Les esprits intelligents doivent comprendre qu&amp;rsquo;elle leur offre l&amp;rsquo;outil moderne dont ils doivent se saisir à des fins productives, pour créer de l&amp;rsquo;ordre à partir du chaos.&lt;/p></description></item><item><title>Les intérêts du sars-cov-2 covid19 l'arnaque du siècle</title><link>https://subversive.eu/articles/les-int%C3%A9r%C3%AAts-du-sars-cov-2-covid19-larnaque-du-si%C3%A8cle.html</link><source url="https://subversive.eu/index.xml">Journal Subversif</source><pubDate>Sun, 02 Aug 2020 18:00:00 +0200</pubDate><guid>https://subversive.eu/articles/les-int%C3%A9r%C3%AAts-du-sars-cov-2-covid19-larnaque-du-si%C3%A8cle.html</guid><description>&lt;p>Le virus SArs-cov-2 responsable de la maladie covid19 (maladie infectieuse) ne semble pas stoppé. Tous les pays de l’hémisphère nord ont passé leur pic.&lt;/p>
&lt;p>La première particularité est la diversité des chiffres selon les pays, quelque chose d’affolant que tout le monde semble oublier. S’en suit une explosion de la folie et une confusion générale.&lt;/p>
&lt;h2 id="diversité-entre-pays">Diversité entre pays&lt;/h2>
&lt;p>Entre le Japon et la Nouvelle-Zélande, il y a très peu de contaminé et très de peu de mortalité. Cependant les techniques pour protéger la population ne sont radicalement pas les mêmes, d’un côté le confinement total et strict pour tous dans l’hémisphère sud et de l’autre rien, très peu de mesure, une forte densité mais pas de covid-19. Sachant que le Japon a une population très vieille. Ce week-end la hausse des cas au Japon provient des bases américaines du secteur.&lt;/p>
&lt;p>La Belgique, affolée par ses chiffres, taux de mortalité élevé, une population de 9 millions d’habitants, mais sur la même latitude, la Biélorussie qui n’a pris aucune mesure, avec le même nombre d’habitant, mais une population moins dense et surement plus jeune que les belges et un taux de mortalité et de contaminé ridicule. Certes la Belgique reste plus ouverte que la Biélorussie. Mais cela n’explique pas de telles disparités.&lt;/p>
&lt;p>Mais un détail frappant et bizarre devrait inquiéter nos dirigeants mais personne ne bouge. L’Angleterre est la seule région du monde à avoir connu une hausse de la mortalité de nos frères âgés entre 15 et 44 ans et seulement pendant le confinement. L’Angleterre ne comprend le Pays de Galle, l&amp;rsquo;Irlande et l’Ecosse mais seulement la région du comté de Londres. Rien n’explique cette hausse tragique, alors même que cette tranche d’âge semble être épargnée du covid-19. Peut-être une hausse des overdoses de drogue, de suicide, ou autres causes de mortalité ?&lt;/p>
&lt;p>Comment expliquer également une différence de mortalité due à la covid-19 entre les usa, l’angleterre, le Brésil et le reste du monde ? Les médecins américains sont poussés à remplir les certificats de décès avec covid-19 comme cause de la mort car cela rapporte plus aux cliniques privées. En angleterre, il est conseillé quand le médecin n’a pas la cause exacte du décès de noter covid-19, de même au brésil. Ne vous fiez pas aux chiffres de mortalité due à la covid-19. Mais regardez plutôt la surmortalité. C’est à dire, s’il y a une hausse de la mortalité sur la même période toutes causes confondues par rapport aux années précédentes.&lt;/p>
&lt;p>En Europe, EuroMOMO nous montre bien une hausse de la mortalité avec un pic de dix semaines de la 11ème de l’année à la 22ème semaine, probablement due à la covid-19. Mais rien n’indique des chiffres alarmants. Là où c’est étrange, c’est que sur les 25 régions étudiés, seulement 13 ont des surmortalités, et 12 n’en ont pas. Et on retrouve ce pic sur les 15-44 ans pendant le confinement en Angleterre, mais qu’en Angleterre… ? Pic de 5 semaines environ.&lt;/p>
&lt;p>La souche du virus n’est pas la même partout.&lt;/p>
&lt;p>L’Iran pays légèrement fermé au monde d’après nos médias, pays sous développé a connu le virus lui faisant craindre le pire. Sauf que problème, la souche du virus n’est vraiment pas la même que celle de la chine, de même pour l’europe. Les patients sont atteints par plusieurs souches ce qui surchargent leur réponse immunitaire, chose très rare en milieu naturel&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;h2 id="la-république-bégaie">La République Bégaie&lt;/h2>
&lt;p>Le 18, le 23 Février et le 3 Mars, Mr Véran nous assure que la France est prête. Le 2 Avril il dit que la France n’était pas prête.&lt;br>
Mme Buzyn, devant l’assemblée, nous avons diminués les stocks (de masques) car la question était “les masques sont-ils adaptés aux personnels ?” La réponse fut non, car pas aux normes. Dès l’arrivée du covid-19, la question fut “les masques sont-ils adaptés pour la population ?” La réponse fut oui… Le peuple passe après… Ils ont donc conservé les masques sans les distribuer pour autant !&lt;/p>
&lt;p>En Mars il fallait des masques aux normes FFP2, début Avril il n’en fallait pas. Puis fin Avril, il en fallait, enfin c’était conseillé. En Juillet, sans covid-19, les masques sont obligatoires…&lt;br>
Cette folie et confusion générale est soutenue et entretenue par l’OMS qui eux aussi ont changé de discours..&lt;/p>
&lt;p>Sauf que personne ne peut prouver l&amp;rsquo;efficacité ou la non efficacité du port du masque et du confinement…&lt;/p>
&lt;h2 id="david-contre-goliath">David contre Goliath&lt;/h2>
&lt;p>Puis un Marseillais, depuis les réseaux sociaux nous a expliqué comment sauver des vies facilement. Ce personnage s’est pris un déferlement médiatique sans précédent, peut-être qu’il vaut mieux ça plutôt qu’un camion quand on fait de la moto ? Et tous, de droite, de gauche, tous les médias sans exception lui ont craché dessus, tous.&lt;/p>
&lt;p>Goliath est bien représenté par la fondation Gates. Fondation qui représente 25% du budget de l’OMS, sans équivalent, qui fait donc la pluie et le beau temps sur cette organisation dirigé par TAG (personnage à la direction depuis Juillet 2017). Cette fondation qui possède des actions également chez les grands laboratoires pharmaceutique comme Johnson &amp;amp; Johnson. Et encore plus étonnant lorsque monsieur TAG, félicite publiquement la Chine (que tout l’Occident critique) pour “les mesures sans précédents destinées à endiguer la flambée et son attachement à la transparence et à la protection de la population mondiale”. Pas de chance la Chine est le plus gros créancier de l’Afrique. Monsieur TAG joue sur plusieurs places des représentations de plus en plus grotesque.&lt;/p>
&lt;p>David, content de prouver au monde entier tout son savoir dans le domaine des maladies infectieuses, et de passer une nouvelle fois devant la Chine, peut-être pour la dernière fois. David avec son accent si éloigné des sphères parisiennes, démontre seul que son traitement et son abnégation ont endigué la maladie dans sa région sans surmortalité.&lt;/p>
&lt;p>Mais Gilead qui prépare la fusion avec AstraZeneca pour un montant compris entre 240 et 275 milliards, le plus gros montant de l’histoire loin devant Monsanto acheté par Bayer à 50 milliards, n’a pas envie qu’on lui vole la vedette.&lt;/p>
&lt;p>Et personne, bien conseillé par les médias, personne n’a vue que toutes les études de la planète vont contre le traitement et les techniques employées pour sauver des vies à Marseille. Ils iront même jusqu’à faire l’inverse, prescrivant des doses affolantes a des patients en fin de vie sans déceler d’effets secondaires ou de mortalité dû au traitement alors que quelques jours avant une étude montre bel et bien ce traitement est dangereux et entraîne la mort.. A en oublier une étude d’une année passée sur 900 000 patients, montre qu’aucun n’a de problème particulier avec ce traitement. En quelques semaines cette molécule est devenue la pire, la plus dangereuse du monde. Bien plus dangereuse que les drogues…. Et personne n’a rien vue…. La puissance de ces fondations est telle qu’ils ont quartier libre tant que les dirigeants contrôlent la rue.&lt;/p>
&lt;p>Cette guerre entre David et Goliath reflète que les sphères politiques et scientifiques sont complètement contrôlées par ce qui possède des capacités financières importantes. Les fondations américaines de très peu de famille ultra-riche, domine le monde par leur capacités de financement, la main qui donne reçoit toujours plus que celle qui reçoit.&lt;/p>
&lt;h2 id="goliath-contre-le-complot-">Goliath, contre le complot ?&lt;/h2>
&lt;p>Ses fonds dirigent toutes les institutions du monde FMI, ONU, OMS, OMC, BM, OTAN?, FED. Toutes sont des outils de domination. Car ne confondez pas l’appât du gain que tous croient en voyant agir les laboratoires pharmaceutiques pendant la covid-19 et l’appel du pouvoir, qui vient grâce à la richesse mais qui est beaucoup plus fort. C’est un autre degrés de maladie.&lt;/p>
&lt;p>Ils font plier les états par la chute des monnaies, alors pourquoi ne pas faire plier les peuples avec une pandémie mondiale ?&lt;/p>
&lt;p>En contrôlant tous les médias, ils assurent une norme sociale de les croire eux, les bienveillants. Mais surtout de ne pas penser à autre chose, sous peine de rejet social, ce qu’aucun être humain ne peut souhaiter. Ainsi, penser différemments est du complot, et le complot est mal. Donc, vous êtes entrain de lire un article complotiste. Je vous décris simplement comment par cette maladie, l’on trouve leurs intérêts.&lt;/p>
&lt;h2 id="les-psychopathes-se-portent-bien">Les psychopathes se portent bien&lt;/h2>
&lt;p>Depuis Maastricht, l’europe fixe les politiques aux états membres. Depuis la révolution l’état contrôle la population, mais l’état est tenu par ses créanciers or tout le monde ne peut être créancier… Dès la fin de la seconde guerre mondiale, FO est créé par la CIA pour diviser les communistes. En étudiant le comportement humain, ils en trouvent les faillent. A chaque problème, une réaction, et action avec des solutions. Exemple durant la covid-19 (problème), les morts (la réaction émotionnelle, dramatisation), puis les actions et les solutions (confinement, dettes publiques, fin du socialisme,..)&lt;/p>
&lt;p>Évidemment, il faut noter que les fortunes ont grossi plus vite pendant la covid-19 que lorsque tout va bien, et pour cause avec tous ses milliards de deniers public dépensé…&lt;/p>
&lt;p>Ainsi, la covid-19, et les mesures prises sont bénéfiques : Assouplissements du droit des travailleurs, donc diminution des protections sociales, faillite des petites entreprises, domination financière, il vaut mieux verser les salaires via l’état ou les multinationales qu’une personne avec une autonomie financière. L’arrêt de l’économie va tuer les petits investisseurs, artisans, patrons, commerçants et les rends dépendants des grosses entreprises ou de l’état. Les revenus universels feront foi car ils asservissent les gens aux états, et ferons gagner plus aux riches.&lt;/p>
&lt;p>A tout cela s’ajoute une nouvelle composante qui me semble essentielle, la confusion. Un esprit confus est moins apte, moins performant. Il leur faut donc assurément entretenir la confusion. Maintenir la confusion chez les peuples permet de les dominer sans grande difficulté, la seule est d’entretenir la confusion.&lt;/p>
&lt;p>Peut-être que le covid-19 a accéléré la fin et la ça coince. Car l’on pourrait se dire que ni nos dirigeants et ni nos banques ne veulent tomber si tôt. Or cette crise que eux mêmes entretiennent accélèrent leur chute, mais à quelles fins ?&lt;/p>
&lt;p>La hausse de l’or, témoigne de cette accélération causée par la covid-19, de même que l’inflation en Europe.. Mais pourquoi donc ? Y-a-t’il un autre intérêt que nous ne pouvons pas comprendre ?&lt;/p>
&lt;h2 id="confusionnisme">Confusionnisme&lt;/h2>
&lt;p>Entretenue par la crise économique, et sociale. Par une pression médiatique et sociale constante. Corrobore avec le sujet précédent de décadence de l’occident. Entretenue par des scientifiques divisés et qui maintiennent cette division. Entraîne une perte de la vision générale, plus de facilité à suivre une idée venue de nulle part. Perte de détection de l’essentiel et du secondaire. Perte de sens. Objectif de contrôle et de crétinisation.&lt;/p>
&lt;p>Par cette confusion générale, ils vous habituent à accepter des mesures exagérer et tyranniques; à une accoutumance d’un état policier pour votre bien.&lt;/p>
&lt;p>Ce concept se retrouve dans le mouvement blacklivesmatter, où les incivilités constantes permettent de justifier les moyens constants de répression. De même que les coupures de courant fin 2019 début 2020.&lt;/p>
&lt;h2 id="déconstruire-la-structure">Déconstruire la structure&lt;/h2>
&lt;p>Il faudrait déconstruire nos structures économiques, sociales, environnementales et reconstruire depuis le départ, pour éviter de revenir dans ce schéma de pensée.&lt;/p>
&lt;h2 id="conclusion">Conclusion&lt;/h2>
&lt;p>La folie a pris nos frères les plus aisés dans une quête sans fin du pouvoir.&lt;br>
La raison pour laquelle les vaccins sont inefficaces est la multiplicité des infections.&lt;br>
Le virus est artificiel, fait par la main de l’homme, mais sa fuite est accidentelle.&lt;br>
IL n’y a eu aucun intérêt à le stopper.&lt;br>
Le virus a transité vers l’europe et les usa via les troupes militaires en itinérance en Chine.&lt;br>
La faiblesse immunitaire des soldats vient d’un vaccin antigrippal précédent et d’une autre souche du virus trompant leur défense.&lt;br>
Ses soldats sont devenus de super épandeurs via des évènements sportifs ou spirituels.&lt;br>
Les plans de confinement prévus par l’OMS, ont été maintenue car cela constituait une opportunité de contrôle social et économique accrue.&lt;br>
L’armée américaine a profité de ce virus pour diaboliser la Chine et affaiblir l’Iran d’un ennemi invisible en pulvérisant via des souches différentes à Qom.&lt;br>
Il est très fort probable que les américains est pulvérisé des souches différentes en Europe rendant tout vaccin inutile a ce stade. Probablement qu’il y a une corrélation avec le Japon durant ce week-end.&lt;br>
Fin Juillet, la hausse des cas en Espagne et en Afrique du sud est probablement dû à des pulvérisations d’une puissance étrangère avec des souches différentes.&lt;br>
L’opération DefenderEurope20 est probablement responsable d’un surplus en Europe de cas de covid-19 depuis Juin, les américains feront de cette maladie un opération en direct à échelle mondiale.&lt;br>
En quelques jours tous les gouvernants du monde se sont affolés subitement aux propos de cette maladie.&lt;br>
En Chine, il y aura plus de vie sauvée de la pollution que de mort du covid-19.&lt;/p>
&lt;h3 id="sources">Sources&lt;/h3>
&lt;p>&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.naturalnews.com/2020-02-25-iranian-strain-coronavirus-morphed-version-wuhan.html" title="Différente souche du virus en Iran" >Différente souche du virus en Iran&lt;/a>&lt;br>
&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://www.biorxiv.org/content/10.1101/2020.01.30.927871v1.full.pdf" title="Virus artificiel" >Virus artificiel&lt;/a>&lt;br>
&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="http://euromomo.eu" title="EuroMOMO" >EuroMOMO&lt;/a>&lt;br>
&lt;a rel="noopener noreferrer" target="_blank" href="https://youtu.be/Gdd7dtDaYmM" title="Virus artificiel" >Virus artificiel&lt;/a>&lt;/p></description></item></channel></rss>