<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>subversive.eu</title>
    <link>https://subversive.eu/</link>
    <description>Recent content on subversive.eu</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Tue, 29 Sep 2020 18:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://subversive.eu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Archive</title>
      <link>https://subversive.eu/archives/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2020 09:41:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://subversive.eu/archives/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Propos</title>
      <link>https://subversive.eu/apropos/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2020 08:37:55 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://subversive.eu/apropos/</guid>
      <description>Auteur : Le site subversive.eu a été développé par une seule personne, dans le but d’offrir un avis très critique de notre environnement social .
Aujourd’hui il s’oriente vers un blog personnel, touchant de nombreux sujets .
Subversive en anglais signifie subversif en français. C&amp;rsquo;est à la fois le féminin subversive en français .
Les articles sont suceptibles d’être modifié .
Les formats PDF sont les plus à jour et propre .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conseiller en relations publiques</title>
      <link>https://subversive.eu/posts/conseiller-en-relations-publiques/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Sep 2020 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://subversive.eu/posts/conseiller-en-relations-publiques/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Résumé bref, et précis du métier de conseiller en relations publiques (CRP), un métier indispensable dans les démocraties actuelles.
Suite à la lecture du livre Propaganda de Bernays, l&amp;rsquo;aperçu et l&amp;rsquo;appréciation d&amp;rsquo;une réalité, celle d&amp;rsquo;un métier sans équivalent, capable de transcender les foules comme les élus.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les intérêts du sars-cov-2</title>
      <link>https://subversive.eu/posts/les-interets-du-sars-cov-2/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Aug 2020 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://subversive.eu/posts/les-interets-du-sars-cov-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nous sommes le 02 Août, le virus SArs-cov-2 responsable de la maladie covid19 (maladie infectieuse) ne semble toujours pas stoppé. Tous les pays de l&amp;rsquo;hémisphère nord ont passé leur pic respectif. La première particularité est la diversité des chiffres selon les pays, quelque chose d’affolant que tout le monde semble oublier. S’en suit une explosion de la folie et une confusion générale.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Corrélation entre inflation et chute des civilisations</title>
      <link>https://subversive.eu/posts/correlation-entre-inlfation-et-chute-de-civilisation/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jun 2020 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://subversive.eu/posts/correlation-entre-inlfation-et-chute-de-civilisation/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cet article ne mettra pas en cause l&amp;rsquo;inflation dans la chute d&amp;rsquo;une civilisation, mais essaiera de collaborer le fait qu&amp;rsquo;elle soit là avant la décadence. Qu&amp;rsquo;elle soit la cause ou bien une conséquence. Ainsi nous ferons un détour historique assez flou, nous étudierons l&amp;rsquo;Histoire, analyserons les raisons des chutes et pour finir nous reviendrons dans l&amp;rsquo;actualité.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La fin de l&#39;hégémonie us</title>
      <link>https://subversive.eu/posts/la-fin-de-lhegemonie-us/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jun 2020 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://subversive.eu/posts/la-fin-de-lhegemonie-us/</guid>
      <description>Tout le monde en a entendu parler, la taxe gafa initiée par la France est en route à travers le globe. Certes elle ne représente rien réellement, en termes financiers que de maigre sommes comparées aux cibles à atteindre. Mais elle invite Washington à se poser les bonnes questions sur l&amp;rsquo;avenir de sa superpuissance. Elle appuie la thèse supposée de la fin de l&amp;rsquo;hégémonie us sur la Terre. Elle amorce la question des outils européens de défense commerciale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Covid19 Réflexion</title>
      <link>https://subversive.eu/posts/covid19-reflexion/</link>
      <pubDate>Mon, 04 May 2020 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://subversive.eu/posts/covid19-reflexion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Données prise le 24/04/2020 21:30&lt;br&gt;
Sources : covinfo.fr + IHU Marseille + Google Data.&lt;br&gt;
Echantillon, toute la population.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Monde :&lt;br&gt;
/ Absence&lt;br&gt;
0.0033 % Contaminé&lt;br&gt;
6.76 % de mortalité&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La croix occitane (crotz occitana)</title>
      <link>https://subversive.eu/posts/la-croix-occitane/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Apr 2020 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://subversive.eu/posts/la-croix-occitane/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Occitanie, Occitània. Béziers fut la première ville de France. La plus vieille donc.&lt;br&gt;
Vient du Diocèse de Vienne de l’Empire romain en - 300 av Jc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En 400 ap Jc, il existe 7 provinces, le Diocèse des Septs Provinces (en latin Septem Provinciae).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les acteurs de demain</title>
      <link>https://subversive.eu/posts/les-acteurs-de-demain/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Mar 2020 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://subversive.eu/posts/les-acteurs-de-demain/</guid>
      <description>Leur nombre a explosé après 2008, face à la faillite des banques riches, malgré une baisse du brut, les fonds souverain ont la côte. Ils gèrent toujours plus de cash. Le premier fut français en 1816, la Caisse des Dépôts et Consignation (CDC), qui gère plus de 30 milliards €. En 2008, la France en a créé un nouveau, le FSI ( Fonds Stratégique d’Investissement ), fermé en 2013, remplacé par BpiFrance fin 2012, doté de 19 Milliards €.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Créer un site internet statique en 2020</title>
      <link>https://subversive.eu/posts/creer-un-site-internet-statique-en-2020/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Mar 2020 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://subversive.eu/posts/creer-un-site-internet-statique-en-2020/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Méthode utilisée pour ce site.&lt;br&gt;
La création d’un site n’est pas une ligne parfaite, vous devrez affronter des inconvénients techniques.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Légion Etrangère, rapide tour du propriétaire</title>
      <link>https://subversive.eu/posts/legion-etrangere-rapide-tour-du-proprietaire/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2020 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://subversive.eu/posts/legion-etrangere-rapide-tour-du-proprietaire/</guid>
      <description>La Légion Etrangère est une armée privée de l&amp;rsquo;État français. Je vous propose un petit tour rapide de géopolitique. Depuis que la guerre existe, tous se posent la question : Comment gérer le courage et le moral de nos troupes ?
Résumé A Sparte, les Grecs avaient des troupes d’élites avec des couples homosexuels. Ainsi chaque membre se bat pour son conjoint. L’amour les tiens. C’est une bonne doctrine qui servira d’alimenter la puissance de Sparte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;Europe de la défense, pour bientôt</title>
      <link>https://subversive.eu/posts/leurope-de-la-defense-pour-bientot/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2020 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://subversive.eu/posts/leurope-de-la-defense-pour-bientot/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mr Maas a annoncé qu’il travaillait étroitement avec son homologue Mr Le Drian, afin de présenter pour le second trimestre 2020, lors de la présidence allemande, un Conseil Européen de Sécurité.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Réflexion probabilité d&#39;effondrement</title>
      <link>https://subversive.eu/posts/reflexion-probabilite-deffondrement/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2020 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://subversive.eu/posts/reflexion-probabilite-deffondrement/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Comment définir un effondrement ? Celui d’une civilisation, c’est cela donc il sera question ici. On peut le traduire par une survie des individus, qui ont fuis une région. Une éradication de leur culture et tradition, la langue, les rites et croyances. Leur disparition totale.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un sens à la Vie</title>
      <link>https://subversive.eu/posts/un-sens-a-la-vie/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2020 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://subversive.eu/posts/un-sens-a-la-vie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;De réflexion en réflexion, je me suis penché sur le sens de la vie ? Mais qu’est-ce que la vie ? Comment la définir ? Pourrions nous admettre qu’elle ait un sens ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vie, vient du latin vita, qui s’étends sur plusieurs notions, la période de la naissance à la mort d’un être humain. En passant par son rapport à sa subsistance. En passant par des personnes qui nous sont chères. Ainsi le terme reste flou et large. Couplée avec sens, la notion s’oriente vers un chemin, une destinée fixée ou suivie.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Croisade en Occitanie</title>
      <link>https://subversive.eu/posts/croisade-en-occitanie/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2020 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://subversive.eu/posts/croisade-en-occitanie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Occitanie, Occitània. Béziers fut la première ville de France. La plus vieille donc.&lt;br&gt;
Vient du Diocèse de Vienne de l’Empire romain en - 300 av Jc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En 400 ap Jc, il existe 7 provinces, le Diocèse des Septs Provinces (en latin Septem Provinciae).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;état du Monde</title>
      <link>https://subversive.eu/posts/letat-du-monde/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2020 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://subversive.eu/posts/letat-du-monde/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Alors que l’Histoire tourne, les Hommes de la Terre continuent d’en écrire une toujours aussi sombre.&lt;br&gt;
Les Hommes de la Terre passent leur temps a s’entretuer, s’accaparer du pouvoir et de la richesse matérielle. Un esprit de compétition règne dès notre plus jeune âge. Il aura fallu connaître la Seconde Guerre Mondiale pour qu’enfin certains dirigeants notamment Européens se disent qu’il ne faudrait plus avoir de guerre sur notre continent.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Repenser l&#39;Histoire</title>
      <link>https://subversive.eu/posts/repenser-lhistoire/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2020 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://subversive.eu/posts/repenser-lhistoire/</guid>
      <description>&lt;p&gt;L’Histoire fait et est ce que nous sommes Hommes de la Terre. L’Histoire tourne avec le temps, comme notre planète, elle ne s’arrête jamais, quoi qu’il arrive tant que quelqu’un essayera de la lire, elle existera, même si nous ne sommes plus là. L’Histoire telle qu’on la connaît évolue chaque jour en fonction de nos découvertes et de nos réflexions.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alternatives open source</title>
      <link>https://subversive.eu/posts/alternatives-open-source/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2019 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://subversive.eu/posts/alternatives-open-source/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Destiné à ceux qui souhaitent s’embêter pour fuir la surveillance de masse.&lt;br&gt;
Avant de commencer il faut préciser qu’il est assez difficile d’évoluer via ses outils différents. Il faut une maîtrise minimale des langages informatiques adaptés.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Créer son blog ou son site internet</title>
      <link>https://subversive.eu/posts/creer-son-blog-ou-son-site-internet/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2019 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://subversive.eu/posts/creer-son-blog-ou-son-site-internet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ouvrir un site internet sur le domaine public vous engage à respecter les lois en vigueur sur le territoire de votre résidence. Si vous ne souhaitez pas subir le droit en vigueur, vous pouvez vous orienter vers un site caché, .onion.&lt;br&gt;
J’ai utilisé cette méthode, je souhaitai donc vous la partager.&lt;br&gt;
Elle n’est pas recommandable pour un site à but lucratif car il s’agit ici d’un CMS statique.&lt;br&gt;
Bien évidemment, la création d’un site n’est pas une ligne parfaite, vous devrez affronter des inconvénients techniques.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Racket américain et démission d’état</title>
      <link>https://subversive.eu/posts/racket-americain-et-demission-detat/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2019 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://subversive.eu/posts/racket-americain-et-demission-detat/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Le 19 Décembre 2014 l’assemblée générale des actionnaires d&amp;rsquo;Alstom a adopté l’accord de cession des activités de sa branche Énergie à General Electric (GE). Pourtant ce département du groupe français réunissait des savoir-faire stratégiques pour l&amp;rsquo;indépendance militaire et énergétique de notre pays. Il paraît donc étonnant que la France ait cédé sans état d’âme cette branche.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Climat et température terrestre</title>
      <link>https://subversive.eu/posts/climat-et-temperature-terrestre/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2019 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://subversive.eu/posts/climat-et-temperature-terrestre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La plupart du temps, le noyau de la Terre réchauffe la planète.
Cependant, l&amp;rsquo;augmentation des émissions atmosphériques de gaz à effet de serre, auxquels les éruptions volcaniques et les feux de forêt sont fortement associés, ont également contribué à environ 29 % du réchauffement planétaire depuis 1976, avec d&amp;rsquo;énormes variations annuelles.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vive L’europe !</title>
      <link>https://subversive.eu/posts/vive-leurope/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2019 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://subversive.eu/posts/vive-leurope/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Alors que le monde se divise de plus en plus, qu’il se dessine sous des pseudos « corporations », la « Corporation Europe » se porte bien.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les gilets jaunes triompheront</title>
      <link>https://subversive.eu/posts/les-gilets-jaunes-triompheront/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 18:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://subversive.eu/posts/les-gilets-jaunes-triompheront/</guid>
      <description>Souvenez-vous, nous sommes le 24 Novembre 2018, en début d’après-midi, c’est un peu nuageux, la télé est allumée, BFMTV affiche à l’antenne un tag noir sur l’Arc de Triomphe : “ Les Gilets Jaunes Triompheront “.
Au milieu des fourgons de flic, des gazs, des casseurs, des gilets jaunes, des reporters, et divers personnages, ils vont taguer en noir un message pro-gilets jaunes. Voilà que quelques semaines plus tard, la quatrième banque mondiale assure un geste pour calmer le jeu au nom de toutes les autres, un président annonce des mesures, blanc à l’image, fatigué à la voix, pas sur à la gestuelle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Démocratie</title>
      <link>https://subversive.eu/posts/democratie/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 18:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://subversive.eu/posts/democratie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vous avez dit Démocratie ? Ceux donc qui décident pour leur communauté. Alors que l’Europe, vient de demander à la France d’ouvrir à la concurrence son parc de barrages hydrauliques, la démocratie n’est pas remise en question. Mais qui est cette Europe qui nous impose des objectifs, des politiques économiques ?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EDF le monstre est à acheter</title>
      <link>https://subversive.eu/posts/edf-le-monstre-est-a-acheter/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://subversive.eu/posts/edf-le-monstre-est-a-acheter/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Commençons par un petit rappel, EDF, Electricité De France, deuxième productrice d’électricité de la planète qui appartient a plus de 70% à l’Etat français va subir une restructuration. Tous les médias nous présentent la nouvelle comme une bonne nouvelle, une renationalisation, mais vous allez découvrir en réalité une bien belle mascarade.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>