<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
	<channel>
		<title>Posts from subversive.eu</title>
		<link>https://subversive.eu/tags/</link>
		<description>Subversive est un site accueillant un blog, développant un avis critique de nos sociétés.</description>
        <image>
        <url>https://subversive.eu/favicon/favicon-96x96.png</url>
        <title>ethnos.xyz</title>
        </image>
		
  		<language>fr</language>
		
		<managingEditor>Page(/tags)</managingEditor>
    	
		<atom:link href="/tags/" rel="self" type="application/rss+xml" />
		
		<item>
			<title>Les intérêts du sars-cov-2</title>
			<link>https://subversive.eu/posts/les-interets-du-sars-cov-2/</link>
			<pubDate>Sun, 02 Aug 2020 18:00:00 +0000</pubDate>
			<guid>https://subversive.eu/posts/les-interets-du-sars-cov-2/</guid>
			<description>Introduction Nous sommes le 02 Août, le virus SArs-cov-2 responsable de la maladie covid19 (maladie infectieuse) ne semble toujours pas stoppé. Tous les pays de l&amp;rsquo;hémisphère nord ont passé leur pic respectif. La première particularité est la diversité des chiffres selon les pays, quelque chose d’affolant que tout le monde semble oublier. S’en suit une explosion de la folie et une confusion générale.
Diversité entre pays Entre le Japon et la Nouvelle-Zélande, il y a très peu de contaminé et très de peu de mortalité.</description>
		</item>
      	
		<item>
			<title>Corrélation entre inflation et chute des civilisations</title>
			<link>https://subversive.eu/posts/correlation-entre-inlfation-et-chute-de-civilisation/</link>
			<pubDate>Tue, 30 Jun 2020 18:00:00 +0000</pubDate>
			<guid>https://subversive.eu/posts/correlation-entre-inlfation-et-chute-de-civilisation/</guid>
			<description>Introduction Cet article ne mettra pas en cause l&amp;rsquo;inflation dans la chute d&amp;rsquo;une civilisation, mais essaiera de collaborer le fait qu&amp;rsquo;elle soit là avant la décadence. Qu&amp;rsquo;elle soit la cause ou bien une conséquence. Ainsi nous ferons un détour historique assez flou, nous étudierons l&amp;rsquo;Histoire, analyserons les raisons des chutes et pour finir nous reviendrons dans l&amp;rsquo;actualité.
De par l&amp;rsquo;histoire, l&amp;rsquo;inflation est un processus de hausse cumulative et auto-entretenue du niveau général des prix.</description>
		</item>
      	
		<item>
			<title>La fin de l&#39;hégémonie us</title>
			<link>https://subversive.eu/posts/la-fin-de-lhegemonie-us/</link>
			<pubDate>Tue, 23 Jun 2020 18:00:00 +0000</pubDate>
			<guid>https://subversive.eu/posts/la-fin-de-lhegemonie-us/</guid>
			<description>Introduction Tout le monde en a entendu parler, la taxe gafa initiée par la France est en route à travers le globe. Certes elle ne représente rien réellement, en termes financiers que de maigre sommes comparées aux cibles à atteindre. Mais elle invite Washington à se poser les bonnes questions sur l&amp;rsquo;avenir de sa superpuissance. Elle appuie la thèse supposée de la fin de l&amp;rsquo;hégémonie us sur la Terre. Elle amorce la question des outils européens de défense commerciale.</description>
		</item>
      	
		<item>
			<title>Covid19 Réflexion</title>
			<link>https://subversive.eu/posts/covid19-reflexion/</link>
			<pubDate>Mon, 04 May 2020 18:00:00 +0000</pubDate>
			<guid>https://subversive.eu/posts/covid19-reflexion/</guid>
			<description>Introduction Données prise le 24/04/2020 21:30
Sources : covinfo.fr + IHU Marseille + Google Data.
Echantillon, toute la population.
Monde :
/ Absence
0.0033 % Contaminé
6.76 % de mortalité
France : 184 140 / 22 150
/ Absence
0.27 % Contaminé
12.02 % Mortalité
Marseille : 1 045 823 / 38 372 / 4 651 / 109
3,669 % de la Population testé
0.44 % Contaminé
2.34 % de Mortalité</description>
		</item>
      	
		<item>
			<title>La croix occitane (crotz occitana)</title>
			<link>https://subversive.eu/posts/la-croix-occitane/</link>
			<pubDate>Fri, 24 Apr 2020 18:00:00 +0000</pubDate>
			<guid>https://subversive.eu/posts/la-croix-occitane/</guid>
			<description>Introduction Occitanie, Occitània. Béziers fut la première ville de France. La plus vieille donc.
Vient du Diocèse de Vienne de l’Empire romain en - 300 av Jc.
En 400 ap Jc, il existe 7 provinces, le Diocèse des Septs Provinces (en latin Septem Provinciae).
Unification possible Fin du Douzième siècle, trois grandes Maisons dominent le Monde, elles sont Occitanes, on y retrouve :
Les comtes de Poitiers ont autorité sur la « Grande Aquitaine » qui s&amp;rsquo;étend des Pyrénées à la Loire et jusqu&amp;rsquo;au Massif Central.</description>
		</item>
      	
		<item>
			<title>Les acteurs de demain</title>
			<link>https://subversive.eu/posts/les-acteurs-de-demain/</link>
			<pubDate>Thu, 12 Mar 2020 18:00:00 +0000</pubDate>
			<guid>https://subversive.eu/posts/les-acteurs-de-demain/</guid>
			<description>Introduction Leur nombre a explosé après 2008, face à la faillite des banques riches, malgré une baisse du brut, les fonds souverain ont la côte. Ils gèrent toujours plus de cash. Le premier fut français en 1816, la Caisse des Dépôts et Consignation (CDC), qui gère plus de 30 milliards €. En 2008, la France en a créé un nouveau, le FSI ( Fonds Stratégique d’Investissement ), fermé en 2013, remplacé par BpiFrance fin 2012, doté de 19 Milliards €.</description>
		</item>
      	
		<item>
			<title>Créer un site internet statique en 2020</title>
			<link>https://subversive.eu/posts/creer-un-site-internet-statique-en-2020/</link>
			<pubDate>Fri, 06 Mar 2020 18:00:00 +0000</pubDate>
			<guid>https://subversive.eu/posts/creer-un-site-internet-statique-en-2020/</guid>
			<description>Rappel Méthode utilisée pour ce site.
La création d’un site n’est pas une ligne parfaite, vous devrez affronter des inconvénients techniques.
A télécharger et installer 7-zip - Traitement de dossier -
Nodejs - Traitement JS -
Un compteGithub - Votre dépôt internet -
Un peu de place dans vos documents - Votre dépôt local -
Git - Gestion de dépôt -
Un thème hexo -
Un éditeur de code, dans l&amp;rsquo;exemple nous prendrons sublime text -</description>
		</item>
      	
		<item>
			<title>Légion Etrangère, rapide tour du propriétaire</title>
			<link>https://subversive.eu/posts/legion-etrangere-rapide-tour-du-proprietaire/</link>
			<pubDate>Fri, 28 Feb 2020 18:00:00 +0000</pubDate>
			<guid>https://subversive.eu/posts/legion-etrangere-rapide-tour-du-proprietaire/</guid>
			<description>Introduction La Légion Etrangère est une armée privée de l&amp;rsquo;État français. Je vous propose un petit tour rapide de géopolitique. Depuis que la guerre existe, tous se posent la question : Comment gérer le courage et le moral de nos troupes ?
Résumé A Sparte, les Grecs avaient des troupes d’élites avec des couples homosexuels. Ainsi chaque membre se bat pour son conjoint. L’amour les tiens. C’est une bonne doctrine qui servira d’alimenter la puissance de Sparte.</description>
		</item>
      	
		<item>
			<title>L&#39;Europe de la défense, pour bientôt</title>
			<link>https://subversive.eu/posts/leurope-de-la-defense-pour-bientot/</link>
			<pubDate>Wed, 26 Feb 2020 18:00:00 +0000</pubDate>
			<guid>https://subversive.eu/posts/leurope-de-la-defense-pour-bientot/</guid>
			<description>Introduction Mr Maas a annoncé qu’il travaillait étroitement avec son homologue Mr Le Drian, afin de présenter pour le second trimestre 2020, lors de la présidence allemande, un Conseil Européen de Sécurité.
Pas un peu tard ? Face au monde demain, la France a compris que ses intérêts étaient ceux de l’Europe, dans un monde multipolaire. Paris a toujours cherché à être dans les deux camps, et elle va continuer. L’Allemagne réticente à toute modification de l’Europe, ralentit les négociations d’une Europe de la Défense.</description>
		</item>
      	
		<item>
			<title>Réflexion probabilité d&#39;effondrement</title>
			<link>https://subversive.eu/posts/reflexion-probabilite-deffondrement/</link>
			<pubDate>Wed, 05 Feb 2020 18:00:00 +0000</pubDate>
			<guid>https://subversive.eu/posts/reflexion-probabilite-deffondrement/</guid>
			<description>Introduction Comment définir un effondrement ? Celui d’une civilisation, c’est cela donc il sera question ici. On peut le traduire par une survie des individus, qui ont fuis une région. Une éradication de leur culture et tradition, la langue, les rites et croyances. Leur disparition totale.
Causes Posons nous donc les causes, et les raisons qui provoquent cela. La faim, facile, l&amp;rsquo;extermination, facile. Ces deux causes peuvent survenir à la suite d’un changement climatique, comme cela a été le cas pour l’égypte antique, à la suite d’une éruption volcanique, le cas de la première révolution française.</description>
		</item>
      	
	</channel>
</rss>