<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Démocratie on subversive.eu</title>
    <link>http://www.subversive.eu/categories/d%C3%A9mocratie/</link>
    <description>Recent content in Démocratie on subversive.eu</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Tue, 29 Sep 2020 18:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.subversive.eu/categories/d%C3%A9mocratie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Conseiller en relations publiques</title>
      <link>http://www.subversive.eu/posts/conseiller-en-relations-publiques/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Sep 2020 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.subversive.eu/posts/conseiller-en-relations-publiques/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Résumé bref, et précis du métier de conseiller en relations publiques (CRP), un métier indispensable dans les démocraties actuelles.
Suite à la lecture du livre Propaganda de Bernays, l&amp;rsquo;aperçu et l&amp;rsquo;appréciation d&amp;rsquo;une réalité, celle d&amp;rsquo;un métier sans équivalent, capable de transcender les foules comme les élus.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les intérêts du sars-cov-2</title>
      <link>http://www.subversive.eu/posts/les-interets-du-sars-cov-2/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Aug 2020 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.subversive.eu/posts/les-interets-du-sars-cov-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nous sommes le 02 Août, le virus SArs-cov-2 responsable de la maladie covid19 (maladie infectieuse) ne semble toujours pas stoppé. Tous les pays de l&amp;rsquo;hémisphère nord ont passé leur pic respectif. La première particularité est la diversité des chiffres selon les pays, quelque chose d’affolant que tout le monde semble oublier. S’en suit une explosion de la folie et une confusion générale.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les gilets jaunes triompheront</title>
      <link>http://www.subversive.eu/posts/les-gilets-jaunes-triompheront/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 18:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.subversive.eu/posts/les-gilets-jaunes-triompheront/</guid>
      <description>Souvenez-vous, nous sommes le 24 Novembre 2018, en début d’après-midi, c’est un peu nuageux, la télé est allumée, BFMTV affiche à l’antenne un tag noir sur l’Arc de Triomphe : “ Les Gilets Jaunes Triompheront “.
Au milieu des fourgons de flic, des gazs, des casseurs, des gilets jaunes, des reporters, et divers personnages, ils vont taguer en noir un message pro-gilets jaunes. Voilà que quelques semaines plus tard, la quatrième banque mondiale assure un geste pour calmer le jeu au nom de toutes les autres, un président annonce des mesures, blanc à l’image, fatigué à la voix, pas sur à la gestuelle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Démocratie</title>
      <link>http://www.subversive.eu/posts/democratie/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 18:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.subversive.eu/posts/democratie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vous avez dit Démocratie ? Ceux donc qui décident pour leur communauté. Alors que l’Europe, vient de demander à la France d’ouvrir à la concurrence son parc de barrages hydrauliques, la démocratie n’est pas remise en question. Mais qui est cette Europe qui nous impose des objectifs, des politiques économiques ?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>