<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Subversive</title>
    <image>
      <url>https://www.subversive.eu/apple-touch-icon.png</url>
      <title>subversive.eu</title>
      <link>www.subversive.eu</link>
    </image>
    <link>https://subversive.eu/categories/d%C3%A9mocratie.html</link>
    <description>Subversive est un site accueillant un blog, développant un avis critique de nos sociétés.</description>

    <language>fr</language>
    
    
    
    
    <lastBuildDate>Tue, 29 Sep 2020 18:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://subversive.eu/categories/d%C3%A9mocratie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Conseiller en relations publiques</title>
      <link>https://subversive.eu/posts/conseiller-en-relations-publiques.html</link>
      <pubDate>Tue, 29 Sep 2020 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://subversive.eu/posts/conseiller-en-relations-publiques.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Résumé bref, et précis du métier de conseiller en relations publiques (CRP), un métier indispensable dans les démocraties actuelles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Suite à la lecture du livre Propaganda de Bernays, l&amp;rsquo;aperçu et l&amp;rsquo;appréciation d&amp;rsquo;une réalité, celle d&amp;rsquo;un métier sans équivalent, capable de transcender les foules comme les élus.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;plan-de-travail&#34;&gt;Plan de travail&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Analyser le problème&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;offre rencontrera-t-elle l&amp;rsquo;adhésion du public ? Devons nous amener l&amp;rsquo;opinion a y souscrire ?&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Analyse du public potentiel
Groupes sociaux, économiques ou géographiques, classes d&amp;rsquo;âges,
Formation politiques, religieuses,
Emsembles logistiques ou culturels.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;A partir de là, vous pouvez proposer et formuler la ligne de conduite.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Formuler la ligne de conduite
La pratique générale, les procédures et usages dans tous les domaines.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ensuite il vous faudra penser à bien gérer l&amp;rsquo;encadrement de votre travail&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Une vigilance constante&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Etablir une confiance solide dans l&amp;rsquo;intégrité de votre client&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Recherche de nouveaux marchés&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;analyser-le-problème&#34;&gt;Analyser le problème&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Étudier le produit
Le Marché
La réaction du public au produit&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;attitude du personnel&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;La coopération des organismes de distribution&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;le-code-du-crp&#34;&gt;Le code du CRP&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Droit de refuser de défendre un client dont les intérêts viennent heurter ceux d&amp;rsquo;un autre client.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Droit de refuser un client dont le cas vous paraît désespéré, ou qui se propose de commercialiser un produit invendable&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;compétences-requises&#34;&gt;Compétences requises&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Avoir peur, mais ne pas douter de ses capacités, et celle de son client&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Être pragmatique et le rester&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Être franc&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;de-la-psychologie-des-foules&#34;&gt;De la psychologie des foules&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La foule réponds facilement à trois grandes idées :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;L&amp;rsquo;impulsion
Faire apparaître un idole, la foule suivra dans l&amp;rsquo;impulsion&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;L&amp;rsquo;habitude
Créer des réflexes conditionnés dans une norme sociale&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;L&amp;rsquo;émotion
Créer une émotion, ou faire prendre conscience d&amp;rsquo;une émotion à une foule qui vous servira à rejeter ou accepter une cause&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;du-service-après-vente&#34;&gt;Du service après vente&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Selon votre client, vous prendrez en compte une interprétation continue du problème.
Ou bien vous pratiquerez une exaltation des points forts de votre client, si vous avez des capacités réduites, ou s&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;un problème difficile.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;N&amp;rsquo;oubliez jamais que vous avez la capacité de créer le désir.
Que votre objectif principal est de traduire la nature même de l&amp;rsquo;entreprise.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;conclusion&#34;&gt;Conclusion&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les films soulignent et exagèrent les tendances populaires au lieu de stimuler l&amp;rsquo;apparition de nouvelles manières de voir et de penser. Le cinéma ne sert que les idées et les faits à la mode. Le cinéma a pour vocation de distraire.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La propagande ne cessera jamais d&amp;rsquo;exister. Les esprits intelligents doivent comprendre qu&amp;rsquo;elle leur offre l&amp;rsquo;outil moderne dont ils doivent se saisir à des fins productives, pour créer de l&amp;rsquo;ordre à partir du chaos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les intérêts du sars-cov-2</title>
      <link>https://subversive.eu/posts/les-interets-du-sars-cov-2.html</link>
      <pubDate>Sun, 02 Aug 2020 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://subversive.eu/posts/les-interets-du-sars-cov-2.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nous sommes le 02 Août, le virus SArs-cov-2 responsable de la maladie covid19 (maladie infectieuse) ne semble toujours pas stoppé. Tous les pays de l&amp;rsquo;hémisphère nord ont passé leur pic respectif.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La première particularité est la diversité des chiffres selon les pays, quelque chose d’affolant que tout le monde semble oublier. S’en suit une explosion de la folie et une confusion générale.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;diversité-entre-pays&#34;&gt;Diversité entre pays&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Entre le Japon et la Nouvelle-Zélande, il y a très peu de contaminé et très de peu de mortalité. Cependant les techniques pour protéger la population ne sont radicalement pas les mêmes, d’un côté le confinement total et strict pour tous dans l’hémisphère sud et de l’autre rien, très peu de mesure, une forte densité mais pas de covid-19. Sachant que le Japon a une population très vieille. Ce week-end la hausse des cas au Japon provient des bases américaines du secteur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Belgique, affolée par ses chiffres, taux de mortalité élevé, une population de 9 millions d’habitants, mais sur la même latitude, la Biélorussie qui n’a pris aucune mesure, avec le même nombre d’habitant, mais une population moins dense et surement plus jeune que les belges et un taux de mortalité et de contaminé ridicule. Certes la Belgique reste plus ouverte que la Biélorussie. Mais cela n’explique pas de telles disparités.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais un détail frappant et bizarre devrait inquiéter nos dirigeants mais personne ne bouge. L’Angleterre est la seule région du monde à avoir connu une hausse de la mortalité de nos frères âgés entre 15 et 44 ans et seulement pendant le confinement. L’Angleterre ne comprend le Pays de Galle, l&amp;rsquo;Irlande et l’Ecosse mais seulement la région du comté de Londres. Rien n’explique cette hausse tragique, alors même que cette tranche d’âge semble être épargnée du covid-19. Peut-être une hausse des overdoses de drogue, de suicide, ou autres causes de mortalité ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comment expliquer également une différence de mortalité due à la covid-19 entre les usa, l’angleterre, le Brésil et le reste du monde ? Les médecins américains sont poussés à remplir les certificats de décès avec covid-19 comme cause de la mort car cela rapporte plus aux cliniques privées. En angleterre, il est conseillé quand le médecin n’a pas la cause exacte du décès de noter covid-19, de même au brésil. Ne vous fiez pas aux chiffres de mortalité due à la covid-19. Mais regardez plutôt la surmortalité. C’est à dire, s’il y a une hausse de la mortalité sur la même période toutes causes confondues par rapport aux années précédentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En Europe, EuroMOMO nous montre bien une hausse de la mortalité avec un pic de dix semaines de la 11ème de l’année à la 22ème semaine, probablement due à la covid-19. Mais rien n’indique des chiffres alarmants. Là où c’est étrange, c’est que sur les 25 régions étudiés, seulement 13 ont des surmortalités, et 12 n’en ont pas. Et on retrouve ce pic sur les 15-44 ans pendant le confinement en Angleterre, mais qu’en Angleterre… ? Pic de 5 semaines environ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La souche du virus n’est pas la même partout.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’Iran pays légèrement fermé au monde d’après nos médias, pays sous développé a connu le virus lui faisant craindre le pire. Sauf que problème, la souche du virus n’est vraiment pas la même que celle de la chine, de même pour l’europe. Les patients sont atteints par plusieurs souches ce qui surchargent leur réponse immunitaire, chose très rare en milieu naturel&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;la-république-bégaie&#34;&gt;La République Bégaie&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le 18, le 23 Février et le 3 Mars, Mr Véran nous assure que la France est prête. Le 2 Avril il dit que la France n’était pas prête.&lt;br&gt;
Mme Buzyn, devant l’assemblée, nous avons diminués les stocks (de masques) car la question était “les masques sont-ils adaptés aux personnels ?” La réponse fut non, car pas aux normes.  Dès l’arrivée du covid-19, la question fut “les masques sont-ils adaptés pour la population ?” La réponse fut oui… Le peuple passe après… Ils ont donc conservé les masques sans les distribuer pour autant !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En Mars il fallait des masques aux normes FFP2, début Avril il n’en fallait pas. Puis fin Avril, il en fallait, enfin c’était conseillé. En Juillet, sans covid-19, les masques sont obligatoires…&lt;br&gt;
Cette folie et confusion générale est soutenue et entretenue par l’OMS qui eux aussi ont changé de discours..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sauf que personne ne peut prouver l&amp;rsquo;efficacité ou la non efficacité du port du masque et du confinement…&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;david-contre-goliath&#34;&gt;David contre Goliath&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Puis un Marseillais, depuis les réseaux sociaux nous a expliqué comment sauver des vies facilement. Ce personnage s’est pris un déferlement médiatique sans précédent, peut-être qu’il vaut mieux ça plutôt qu’un camion quand on fait de la moto ? Et tous, de droite, de gauche, tous les médias sans exception lui ont craché dessus, tous.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Goliath est bien représenté par la fondation Gates. Fondation qui représente 25% du budget de l’OMS, sans équivalent, qui fait donc la pluie et le beau temps sur cette organisation dirigé par TAG (personnage à la direction depuis Juillet 2017). Cette fondation qui possède des actions également chez les grands laboratoires pharmaceutique comme Johnson &amp;amp; Johnson. Et encore plus étonnant lorsque monsieur TAG, félicite publiquement la Chine (que tout l’Occident critique) pour “les mesures sans précédents destinées à endiguer la flambée et son attachement à la transparence et à la protection de la population mondiale”. Pas de chance la Chine est le plus gros créancier de l’Afrique. Monsieur TAG joue sur plusieurs places des représentations de plus en plus grotesque.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;David, content de prouver au monde entier tout son savoir dans le domaine des maladies infectieuses, et de passer une nouvelle fois devant la Chine, peut-être pour la dernière fois. David avec son accent si éloigné des sphères parisiennes, démontre seul que son traitement et son abnégation ont endigué la maladie dans sa région sans surmortalité.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais Gilead qui prépare la fusion avec AstraZeneca pour un montant compris entre 240 et 275 milliards, le plus gros montant de l’histoire loin devant Monsanto acheté par Bayer à 50 milliards, n’a pas envie qu’on lui vole la vedette.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Et personne, bien conseillé par les médias, personne n’a vue que toutes les études de la planète vont contre le traitement et les techniques employées pour sauver des vies à Marseille. Ils iront même jusqu’à faire l’inverse, prescrivant des doses affolantes a des patients en fin de vie sans déceler d’effets secondaires ou de mortalité dû au traitement alors que quelques jours avant une étude montre bel et bien ce traitement est dangereux et entraîne la mort.. A en oublier une étude d’une année passée sur 900 000 patients, montre qu’aucun n’a de problème particulier avec ce traitement. En quelques semaines cette molécule est devenue la pire, la plus dangereuse du monde. Bien plus dangereuse que les drogues…. Et personne n’a rien vue…. La puissance de ces fondations est telle qu’ils ont quartier libre tant que les dirigeants contrôlent la rue.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cette guerre entre David et Goliath reflète que les sphères politiques et scientifiques sont complètement contrôlées par ce qui possède des capacités financières importantes. Les fondations américaines de très peu de famille ultra-riche, domine le monde par leur capacités de financement, la main qui donne reçoit toujours plus que celle qui reçoit.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;goliath-contre-le-complot-&#34;&gt;Goliath, contre le complot ?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ses fonds dirigent toutes les institutions du monde FMI, ONU, OMS, OMC, BM, OTAN?, FED. Toutes sont des outils de domination. Car ne confondez pas l’appât du gain que tous croient en voyant agir les laboratoires pharmaceutiques pendant la covid-19 et l’appel du pouvoir, qui vient grâce à la richesse mais qui est beaucoup plus fort. C’est un autre degrés de maladie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ils font plier les états par la chute des monnaies, alors pourquoi ne pas faire plier les peuples avec une pandémie mondiale ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En contrôlant tous les médias, ils assurent une norme sociale de les croire eux, les bienveillants. Mais surtout de ne pas penser à autre chose, sous peine de rejet social, ce qu’aucun être humain ne peut souhaiter. Ainsi, penser différemments est du complot, et le complot est mal. Donc, vous êtes entrain de lire un article complotiste. Je vous décris simplement comment par cette maladie, l’on trouve leurs intérêts.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;les-psychopathes-se-portent-bien&#34;&gt;Les psychopathes se portent bien&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Depuis Maastricht, l’europe fixe les politiques aux états membres. Depuis la révolution l’état contrôle la population, mais l’état est tenu par ses créanciers or tout le monde ne peut être créancier… Dès la fin de la seconde guerre mondiale, FO est créé par la CIA pour diviser les communistes. En étudiant le comportement humain, ils en trouvent les faillent. A chaque problème, une réaction, et action avec des solutions. Exemple durant la covid-19 (problème), les morts (la réaction émotionnelle, dramatisation), puis les actions et les solutions (confinement, dettes publiques, fin du socialisme,..)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Évidemment, il faut noter que les fortunes ont grossi plus vite pendant la covid-19 que lorsque tout va bien, et pour cause avec tous ses milliards de deniers public dépensé…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainsi, la covid-19, et les mesures prises sont bénéfiques : Assouplissements du droit des travailleurs, donc diminution des protections sociales, faillite des petites entreprises, domination financière, il vaut mieux verser les salaires via l’état ou les multinationales qu’une personne avec une autonomie financière. L’arrêt de l’économie va tuer les petits investisseurs, artisans, patrons, commerçants et les rends dépendants des grosses entreprises ou de l’état. Les revenus universels feront foi car ils asservissent les gens aux états, et ferons gagner plus aux riches.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A tout cela s’ajoute une nouvelle composante qui me semble essentielle, la confusion. Un esprit confus est moins apte, moins performant. Il leur faut donc assurément entretenir la confusion. Maintenir la confusion chez les peuples permet de les dominer sans grande difficulté, la seule est d’entretenir la confusion.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Peut-être que le covid-19 a accéléré la fin et la ça coince. Car l’on pourrait se dire que ni nos dirigeants et ni nos banques ne veulent tomber si tôt. Or cette crise que eux mêmes entretiennent accélèrent leur chute, mais à quelles fins ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La hausse de l’or, témoigne de cette accélération causée par la covid-19, de même que l’inflation en Europe.. Mais pourquoi donc ? Y-a-t’il un autre intérêt que nous ne pouvons pas comprendre ?&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;confusionnisme&#34;&gt;Confusionnisme&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Entretenue par la crise économique, et sociale. Par une pression médiatique et sociale constante. Corrobore avec le sujet précédent de décadence de l’occident. Entretenue par des scientifiques divisés et qui maintiennent cette division. Entraîne une perte de la vision générale, plus de facilité à suivre une idée venue de nulle part. Perte de détection de l’essentiel et du secondaire. Perte de sens. Objectif de contrôle et de crétinisation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Par cette confusion générale, ils vous habituent à accepter des mesures exagérer et tyranniques; à une accoutumance d’un état policier pour votre bien.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ce concept se retrouve dans le mouvement blacklivesmatter, où les incivilités constantes permettent de justifier les moyens constants de répression. De même que les coupures de courant fin 2019 début 2020.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;déconstruire-la-structure&#34;&gt;Déconstruire la structure&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Il faudrait déconstruire nos structures économiques, sociales, environnementales et reconstruire depuis le départ, pour éviter de revenir dans ce schéma de pensée.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;conclusion&#34;&gt;Conclusion&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La folie a pris nos frères les plus aisés dans une quête sans fin du pouvoir.&lt;br&gt;
La raison pour laquelle les vaccins sont inefficaces est la multiplicité des infections.&lt;br&gt;
Le virus est artificiel, fait par la main de l’homme, mais sa fuite est accidentelle.&lt;br&gt;
IL n’y a eu aucun intérêt à le stopper.&lt;br&gt;
Le virus a transité vers l’europe et les usa via les troupes militaires en itinérance en Chine.&lt;br&gt;
La faiblesse immunitaire des soldats vient d’un vaccin antigrippal précédent et d’une autre souche du virus trompant leur défense.&lt;br&gt;
Ses soldats sont devenus de super épandeurs via des évènements sportifs ou spirituels.&lt;br&gt;
Les plans de confinement prévus par l’OMS, ont été maintenue car cela constituait une opportunité de contrôle social et économique accrue.&lt;br&gt;
L’armée américaine a profité de ce virus pour diaboliser la Chine et affaiblir l’Iran d’un ennemi invisible en pulvérisant via des souches différentes à Qom.&lt;br&gt;
Il est très fort probable que les américains est pulvérisé des souches différentes en Europe rendant tout vaccin inutile a ce stade. Probablement qu’il y a une corrélation avec le Japon durant ce week-end.&lt;br&gt;
Fin Juillet, la hausse des cas en Espagne et en Afrique du sud est probablement dû à des pulvérisations d’une puissance étrangère avec des souches différentes.&lt;br&gt;
L’opération DefenderEurope20 est probablement responsable d’un surplus en Europe de cas de covid-19 depuis Juin, les américains feront de cette maladie un opération en direct à échelle mondiale.&lt;br&gt;
En quelques jours tous les gouvernants du monde se sont affolés subitement aux propos de cette maladie.&lt;br&gt;
En Chine, il y aura plus de vie sauvée de la pollution que de mort du covid-19.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;sources&#34;&gt;Sources&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34; href=&#34;https://www.naturalnews.com/2020-02-25-iranian-strain-coronavirus-morphed-version-wuhan.html&#34; &gt;Différente souche du virus en Iran&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;a class=&#34;&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34; href=&#34;https://www.biorxiv.org/content/10.1101/2020.01.30.927871v1.full.pdf&#34; &gt;Virus artificiel&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;a class=&#34;&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34; href=&#34;http://euromomo.eu&#34; &gt;EuroMOMO&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;a class=&#34;&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34; href=&#34;https://youtu.be/Gdd7dtDaYmM&#34; &gt;Virus artificiel&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les gilets jaunes triompheront</title>
      <link>https://subversive.eu/posts/les-gilets-jaunes-triompheront.html</link>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 18:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://subversive.eu/posts/les-gilets-jaunes-triompheront.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Souvenez-vous, nous sommes le 24 Novembre 2018, en début d’après-midi, c’est un peu nuageux, la télé est allumée, BFMTV affiche à l’antenne un tag noir sur l’Arc de Triomphe : “ Les Gilets Jaunes Triompheront “.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Au milieu des fourgons de flic, des gazs, des casseurs, des gilets jaunes, des reporters, et divers personnages, ils vont taguer en noir un message pro-gilets jaunes. Voilà que quelques semaines plus tard, la quatrième banque mondiale assure un geste pour calmer le jeu au nom de toutes les autres, un président annonce des mesures, blanc à l’image, fatigué à la voix, pas sur à la gestuelle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dix mois plus tard, ce même président fait demie-tour concernant une réforme. Voilà que les bourgeois et les installés, voilà que les pilleurs et les profiteurs, se mettaient à trembler. Voilà que ceux qui s’étaient allègrement, joyeusement, sans ne jamais craindre de contrecoup, compromis, se trouvaient exposés. Voilà que les spécialistes planétaires de la répression; de la guerre contre-subversive, aujourd’hui de l’ordre républicain, de la sécurité pour la liberté; entrent en scène, les maîtres vont donner un cours de pur génie militaire.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Et ils font bien, ils appliquent leurs outils, avec dextérité et précision. Voilà que la Russie déjà bien engagée dans la répression continue, fait face elle aussi, a un mécontentement. Les russes tiennent. Voilà qu’à Hong Kong eux aussi ne sont pas contents, mais qu’ont-ils, ils ne sont pas les deux cents milles à crever de faim comme chez nous. Voilà qu’ils sont trop instruits. Voilà que le jeu tourne un peu trop vite pour certains, trop lentement pour d’autres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voilà qu’un gouvernement plie, et fait demie-tour. Voilà les élèves qui n’ont pas suivi le cours. Voilà pourquoi Le Monde tremble tant à l’idée de l’appuyer. Voilà pourquoi Les Gilets Jaunes Triompheront.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Démocratie</title>
      <link>https://subversive.eu/posts/democratie.html</link>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 18:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://subversive.eu/posts/democratie.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vous avez dit Démocratie ? Ceux donc qui décident pour leur communauté.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alors que l’Europe, vient de demander à la France d’ouvrir à la concurrence son parc de barrages hydrauliques, la démocratie n’est pas remise en question. Mais qui est cette Europe qui nous impose des objectifs, des politiques économiques ?&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;traités-européens&#34;&gt;Traités Européens&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;L’Europe a été créé le 1 novembre 1993 par six pays fondateurs, elle est régulée par des traités signés et validés par les états membres. Aujourd’hui il y a quatre traités en vigueur :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34; href=&#34;https://eur-lex.europa.eu/collection/eu-law/treaties/treaties-force.html?locale=fr#new-2-51&#34; &gt;Traité sur l’Union Européenne&lt;/a&gt; (2016)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34; href=&#34;https://eur-lex.europa.eu/collection/eu-law/treaties/treaties-force.html?locale=fr#new-2-52&#34; &gt;Traité sur le Fonctionnement de l’Union Européenne&lt;/a&gt; (version consolidée 2016)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34; href=&#34;https://eur-lex.europa.eu/collection/eu-law/treaties/treaties-force.html?locale=fr#new-2-53&#34; &gt;Traité instituant la Communauté européenne de l’énergie atomique&lt;/a&gt; (2016)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34; href=&#34;https://eur-lex.europa.eu/collection/eu-law/treaties/treaties-force.html?locale=fr#new-2-54&#34; &gt;Charte des Droits Fondamentaux de l’Union Européenne&lt;/a&gt; (2016)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;détails&#34;&gt;Détails&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Je cite : TFUE (vc) - 2016 :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“ CHAPITRE 1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LA POLITIQUE ÉCONOMIQUE&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Article 120 (ex-article 98 TCE)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les États membres conduisent leurs politiques économiques en vue de contribuer à la réalisation des objectifs de l&amp;rsquo;Union, tels que définis à l&amp;rsquo;article 3 du traité sur l&amp;rsquo;Union européenne, et dans le contexte des grandes orientations visées à l&amp;rsquo;article 121, paragraphe 2. Les États membres et l&amp;rsquo;Union agissent dans le respect du principe d&amp;rsquo;une économie de marché ouverte où la concurrence est libre, favorisant une allocation efficace des ressources, conformément aux principes fixés à l&amp;rsquo;article 119.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Article 121 (ex-article 99 TCE)&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Les États membres considèrent leurs politiques économiques comme une question d&amp;rsquo;intérêt commun et les coordonnent au sein du Conseil, conformément à l&amp;rsquo;article 120.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Le Conseil, sur recommandation de la Commission, élabore un projet pour les grandes orientations des politiques économiques des États membres et de l&amp;rsquo;Union et en fait rapport au Conseil européen. Le Conseil européen, sur la base du rapport du Conseil, débat d&amp;rsquo;une conclusion sur les grandes orientations des politiques économiques des États membres et de l&amp;rsquo;Union. Sur la base de cette conclusion, le Conseil adopte une recommandation fixant ces grandes orientations. Le Conseil informe le Parlement européen de sa recommandation.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Afin d&amp;rsquo;assurer une coordination plus étroite des politiques économiques et une convergence soutenue des performances économiques des États membres, le Conseil, sur la base de rapports présentés par la Commission, surveille l&amp;rsquo;évolution économique dans chacun des États membres et dans l&amp;rsquo;Union, ainsi que la conformité des politiques économiques avec les grandes orientations visées au paragraphe 2, et procède régulièrement à une évaluation d&amp;rsquo;ensemble. 7.6.2016 Journal officiel de l’Union européenne C 202/97 FR Pour les besoins de cette surveillance multilatérale, les États membres transmettent à la Commission des informations sur les mesures importantes qu&amp;rsquo;ils ont prises dans le domaine de leur politique économique et toute autre information qu&amp;rsquo;ils jugent nécessaire.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Lorsqu&amp;rsquo;il est constaté, dans le cadre de la procédure visée au paragraphe 3, que les politiques économiques d&amp;rsquo;un État membre ne sont pas conformes aux grandes orientations visées au paragraphe 2 ou qu&amp;rsquo;elles risquent de compromettre le bon fonctionnement de l&amp;rsquo;Union économique et monétaire, la Commission peut adresser un avertissement à l&amp;rsquo;État membre concerné. Le Conseil, sur recommandation de la Commission, peut adresser les recommandations nécessaires à l&amp;rsquo;État membre concerné. Le Conseil, sur proposition de la Commission, peut décider de rendre publiques ses recommandations. Dans le cadre du présent paragraphe, le Conseil statue sans tenir compte du vote du membre du Conseil représentant l&amp;rsquo;État membre concerné. La majorité qualifiée des autres membres du Conseil se définit conformément à l&amp;rsquo;article 238, paragraphe 3, point a).&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Le président du Conseil et la Commission font rapport au Parlement européen sur les résultats de la surveillance multilatérale. Le président du Conseil peut être invité à se présenter devant la commission compétente du Parlement européen si le Conseil a rendu publiques ses recommandations.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Le Parlement européen et le Conseil, statuant par voie de règlements conformément à la procédure législative ordinaire, peuvent arrêter les modalités de la procédure de surveillance multilatérale visée aux paragraphes 3 et 4. “&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;etude-et-analogie&#34;&gt;Etude et Analogie&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;L’Europe fixe des politiques communes, des objectifs communs, dans le but d’offrir une zone d’investissement idéale. Voyons alors quel sont les pays qui s’y tiennent, et surtout ceux qui ne s’y tiennent pas, les rebelles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La France, pays fondateur, depuis la mise en place des stratégies communes, est un bon élève, élève récalcitrant sous Mr Hollande, puis premier de la classe sous Mr Macron. L’Allemagne, elle aussi pays fondateur, et poids lourd en europe, suit à la lettre les recommandations de Bruxelles. La Pologne par contre, pays moins développé que la partie ouest, est un mauvais élève, pollueur, nationaliste, bref qui prend des claques de Bruxelles pour avoir osé proposer des budgets qui ne respectent pas les traités, donc budgets rejetés à plusieurs reprises. Parlons de nous, qui avons élu un président de gauche en 2012, qui a fait une politique libérale, qui a annoncé en meeting être “l’ennemi de la finance”, voit-il pas que tous les soirs, il dû inviter tous les actionnaires des grandes FIRMEs Françaises à dîner.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voit-il pas que la Grèce en pleine crise, a voté un partisan de l’extrême gauche, voit-il pas que le ministre de l’économie de cette période, se rendait tous les jours à Bruxelles pour proposer un plan d’austérité honnête pour son peuple. Toutes ses propositions ont été refusé, au bout de quelques semaines il fut forcé par le président grec à démissionner. Voit-il pas que son nouveau parti politique a du mal à recevoir des financements, troublant. Mais surtout que la grèce a appliqué une politique libérale, sous les ordres de Bruxelles. Votez donc, vous verrez…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’Italie, tout récemment, s’est mise a accepter les migrants sans broncher, à négocier avec la France la répartition de ces mêmes migrants, à recevoir le Président français à Rome. Troublant pour un pays qui il y a quelques mois, dont nous avons convoqué son ambassadeur. Un pays avec un gouvernement d’extrême droite, qui aujourd’hui n’existe plus et obéit simplement aux ordres de Bruxelles. L’Europe vous promet une telle pression que même l’Italie recule, même les “Brexiter” reculent.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Officiellement ils ne nous doivent rien, pas un centime, ni même juridiquement, sauf que Bruxelles a décidé que quelqu’un allait payer, donc ils paieront. Le temps qui passe permet de négocier la somme à payer, notez surtout que s’ils avaient négocier une sortie sans accord pour 2020, la note aurait été encore plus salée que le nombre de quarante-cinq milliards de livres.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;conclusion&#34;&gt;Conclusion&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ah oui, vous avez dit Démocratie, mais pour qui ? A qui appartient-elle cette démocratie ? Alors que les peuples ne demandent que de se reproduire et se nourrir dans une paix harmonieuse.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;pour-penser-plus-loin&#34;&gt;Pour penser plus loin&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&#34;la-démocratie-une-erreur-&#34;&gt;La Démocratie, une erreur ?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Alors que le monde est une guerre permanente, elle prend la forme de guerre économique, psychologique, militaire. L’union fait la force, vous connaissez. L’Europe réponds très bien à ce souhait là, ils s’unissent après de longues guerres, presque 1000 ans de guerre continue.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une union qui ne peut fonctionner que si chacun fait son boulot, que si les directives vont vite. Et sous cette europe peu démocratique, elles vont vites, très vite, c’est très avantageux sur la scène internationale, cela permet de ne pas perdre de temps face à des dictateurs comme en Chine, ou Russie, ainsi l’Europe conserve sa puissance et l’améliore à l’unisson. Ainsi elle ne perds pas de temps, et ne subit pas de désavantage avec les autres nations.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
